<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="云南省宾川县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）宾刑初字第70号 公诉机关宾川县人民检察院。 附带民事诉讼原告人邓珠次某，女，2000年9月4日生，藏族，初中文化，四川省得荣县人，学生，城镇居民。住四川省得荣县松麦镇。系死者次仁邓某之女（未到庭）。 附带民事诉讼原告人暨法定代理人泽仁拉某，女，1976年3月8日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，城镇居民。住址同上。系死者次仁邓某之妻、附带民事诉讼原告人邓珠次某之母。 附带民事诉讼原告人泽仁拉某，女，1948年1月3日生，藏族，文盲，四川省得荣县人，农民。住四川省得荣县古学乡。系死者次仁邓某之母（未到庭）。 诉讼代理人泽仁罗布，男，1966年8月1日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，干部。住四川省得荣县松麦镇。系泽仁拉某之弟。 附带民事诉讼原告人雀吉某，曾用名雀正某，女，1970年12月24日生，傈僳族，文盲，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。 诉讼代理人雀晓云，女，1981年5月1日生，傈僳族，小学文化，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。系附带民事诉讼原告人雀吉某之侄女。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人乔某某，女，1988年1月28日生，傈僳族，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。 附带民事诉讼原告人王云某，女，1993年12月26日生，汉族，大专文化，云南省宾川县人，学生。住宾川县鸡足山镇。系死者王某甲之女。 附带民事诉讼原告人王志某，男，1998年4月10日生，汉族，初中文化，云南省宾川县人，农民。住址同上。系死者王某甲之子。 被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人王某乙，男，1962年4月19日生，汉族，高中文化，云南省宾川县人，农民。住宾川县鸡足山镇。因本案于2014年4月3日被宾川县公安局取保候审；2015年5月24日被本院继续取保候审。系死者王某甲之夫，附带民事诉讼原告人王志某之父。 辩护人暨诉讼代理人张俊华，云南桑园律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司宾川支公司（以下简称阳光财保宾川支公司）。 法定代表人杨馨玫，阳光财保宾川支公司经理。 地址：宾川县金牛镇金牛路。 诉讼代理人刘杰，男，1989年6月10日生，彝族，大学文化，云南省玉龙县人，系阳光财保大理中心支公司职工。住大理经济开发区西屏路天井村487号。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司大理支公司（以下简称中财保大理支公司）。 法定代理人赵卫东，系中财保大理支公司经理。 诉讼代理人孙世清，云南展腾律师事务所律师。 宾川县人民检察院以宾检公诉刑诉字（2015）第35号起诉书指控被告人王某乙犯交通肇事罪，于2015年4月22日向本院提起公诉。诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。宾川县人民检察院指派检察员周斌、杜杭明出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人暨法定代理人泽仁拉某（死者次仁邓某之妻），附带民事诉讼原告人泽仁拉某（死者次仁邓某之母）的诉讼代理人泽仁罗布，附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云，附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人乔某某，附带民事诉讼原告人王云某，附带民事诉讼原告人王志某，被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人王某乙，被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华，附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰，附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清到庭参加诉讼。现已审理终结。 宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧，此时遇乔某某饮酒后无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：被告人王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某、雀吉某均无事故责任。针对指控事实，公诉机关向法庭出示了相应的证据予以证实。公诉机关认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，发生致二人死亡，且负事故主要责任的重大交通事故，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究刑事责任；被告人王某乙如实供述犯罪事实，认罪态度较好，可以从轻处罚，建议判处三年以上五年以下有期徒刑。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人邓珠次某的法定代理人泽仁拉某（次仁邓某之妻）、附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）及其诉讼代理人泽仁罗布诉称，因王某乙与乔某某交通肇事的行为，造成次仁邓某死亡，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，次仁邓某无事故责任，王某乙驾驶的云LE9188号面包车肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）遭受的经济损失，应当依法赔偿。邓珠次某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费32536元，合计人民币211196元；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、丧葬费27148元、精神抚慰金16666．67元、处理丧后事宜的交通费2000元、误工费720元，合计人民币208528元；泽仁拉某（次仁邓某之母）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费59678．60元，合计人民币238338．60元。 附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成雀吉某受伤，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，雀吉某无事故责任，王某乙驾驶的机车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，雀吉某遭受的经济损失，应当依法赔偿。雀吉某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费3987．36元、误工费1000元、护理费1000元、住院伙食补助费1000元、营养费500元、交通费600元，合计人民币8087．36元。 附带民事诉讼原告人乔某某诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成其受伤，王某乙负事故主要责任，王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，其遭受的经济损失，应当依法赔偿。乔某某请求依法判令王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费15488．85元、误工费30000元、护理费1600元、住院伙食补助费1600元、营养费900元、交通费5000元，合计人民币54588．85元中的50000元。 附带民事诉讼原告人王云某、王志某及王志某的法定代理人、被告人暨附带民事诉讼原告人王某乙、王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华诉称，乔某某与王某乙驾车肇事，造成王某甲死亡、王某乙受伤致残，乔某某负事故次要责任，王某乙负事故主要责任，王某甲无事故责任，乔某某驾驶的云LJT318号轿车在肇事前已向中财保大理支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使王志某、王志某、王某乙遭受的经济损失，应当依法赔偿。王云某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元、丧葬费27184元，合计人民币101744元；王志某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元；王某乙请求依法判令乔某某、中财保大理支公司赔偿医疗费161421．03元、误工费28835元、护理费11850元、住院伙食补助费3800元、营养费5400元、伤残赔偿金59648元、交通费3000元、后续治疗费125000．00元、鉴定费3100元，合计人民币402054．03元。 附带民事诉讼原告方针对各自的诉讼主张向法庭提供了相应的民事证据。 被告人王某乙对公诉机关指控的事实、罪名、适用法律及量刑建议无异议；对附带民事诉讼原告人邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某、王志某、王志某的民事赔偿请求提出愿意依法赔偿。 被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出：被告人王某乙能如实供述犯罪事实，有悔罪表现，建议对其从轻处罚，判处有期徒刑三年并宣告缓刑。民事部分，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）提出赔偿精神抚慰金的请求无法律依据，不应予以支持；各附带民事诉讼原告人的赔偿请求，应当由负有赔偿责任的相应保险公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，剩余部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担。 附带民事诉讼被告人乔某某对各附带民事诉讼原告人的民事赔偿请求无意见。 附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰提出：王某乙无证驾驶机动车肇事，阳光财保宾川支公司愿意在交强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向王某乙追偿。 附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清提出：乔某某无证酒后驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在交通强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向乔某某追偿。 经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧车道，此时遇乔某某饮酒后（血样中乙醇含量为33．7mg∕100mL）无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某和雀吉某均无事故责任。 王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止。乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止。 死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某。王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋。 泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡。次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某。次仁邓某死亡后，由其妻泽仁拉某负责安埋。 雀吉某（雀正某）、乔某某受伤后，各自在宾川县人民医院住院治疗10天，雀吉某支付医疗费人民币3987．36元，乔某某支付医疗费人民币15488．85元。 王某乙受伤后，在大理学院附属医院住院治疗38天，住院中前期18天有2人协助护理，后期20天有1人协助护理，共支付医疗费人民币161421．03元。经大理滇西司法鉴定中心法医鉴定和评估：王某乙的右下肢功能丧失目前伤残等级为七（Ⅶ）级，肋骨骨折伤残等级为十（Ⅹ）级；后续治疗费为人民币120000元至125000元；误工期限为365日、护理期限为150日、营养期限为180日。王某乙支付伤残等级评定费700元、后续治疗费评估费600元及误工期限、护理期限、营养期限评估费各600元，支付住院治疗、检查病情、鉴定和评估伤残等级、三期等事宜的相应交通费。 王某乙交通肇事致其妻王某甲及次仁邓某死亡、乔某某等人受伤，次仁邓某之妻泽仁拉某及乔某某对王某乙的行为表示谅解。 上述事实，有经庭审质证、认证，确认为有效的以下证据予以证明：报案笔录、接处警经过、受理道路交通事故案件登记表、受案登记表、立案决定书、证人毛某某的证言，证实本案发生的时间及公安机关立案查处的经过；到案经过，证实被告人王某乙到案情况；被告人王某乙的供述、受害人乔某某、雀吉某的陈述、证人王某的证言，证实本案交通事故发生前后的经过情况；血样提取登记表及抽取血样照片、昆明医科大学司法鉴定中心第（2014）（毒物）鉴字第L128号、第L127号法医毒物鉴定检验报告书，证实王某乙经抽血检验未涉及酒后驾车及肇事人乔某某经抽血检验涉及饮酒后驾车的情况；车辆技术检验鉴定书及检验照片，证实本案各肇事车辆的状况；道路交通事故认定书，证实王某乙在此次交通事故中负事故的主要责任，乔某某负事故的次要责任，次仁邓某、王某甲、雀吉某无事故责任；现场勘查笔录及现场图、道路交通事故照片，证实本案交通事故发生的地点及案发现场的情况；死亡证明、（宾）公（法医）鉴定（尸）字（2014）173号、（2014）172号法医学尸体检验意见书及尸体检验照片、死亡注销证明，证实受害人次仁邓某、王某甲因交通事故死亡的原因及时间；公安交通管理行政强制凭证、扣押物品清单、情况说明，证实公安机关扣押财物及扣押财物后的存放情况；证人梁兆云的证言、机动车驾驶证复印件及驾驶人员信息查询结果单、机动车行驶证复印件及机动车信息查询结果单、机动车交通事故责任强制保险证及强制保险单、机动车商业保险单、机动车保险报案记录，证实王某乙、乔某某无证驾驶的机动车信息及车辆的权属情况、王某乙驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险、乔某某驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险和商业保险的信息情况；宾川县人民医院入院证及出院证、大理学院附属医院入院证及出院证、病情证明书、医疗发票、医院结账病人费用汇总表、大理滇西司法鉴定中心（2015）临床鉴字第339号司法鉴定意见书、评估费收据、病历资料复印件，证实雀吉某、乔某某受伤后在宾川县人民医院住院治疗及各自支付医疗费用的情况，王某乙受伤后在大理学院附属医院住院治疗、支付医疗费用、住院期间陪护人员的情况以及其所受伤害的伤残等级、经评估所需后续治疗费用、所需误工期限、营养期限、护理期限和支付评估费用的情况；刑事谅解书，证实死者次仁邓某之妻泽仁拉某及受害人乔某某对王某乙的行为表示谅解的情况；常住人口信息查询结果、户口证明、身份证复印件、受害人家庭成员情况简况表、居民户口簿复印件、法定代表人身份证明及组织机构代码证复印件，证实次仁邓某、王某甲、邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某、乔某某、王某乙、阳光财保宾川支公司、中财保大理支公司的身份情况以及邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）与次仁邓某及王云某、王志某、王某乙与王某甲之间的关系情况。以上证据能相互印证，足以认定审理查明的事实。 本院认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，驾驶机动车肇事发生致二人死亡、三人受伤、车辆受损，且负事故主要责任的道路交通事故，情节特别恶劣，其行为已构成交通肇事罪，应当判处三年以上七年以下有期徒刑。被告人王某乙归案后能如实供述犯罪事实，认罪态度较好，其行为取得受害人亲属的谅解，可以从轻处罚，综合本案事实、情节及社会危害程度，可以对其宣告缓刑。因王某乙的犯罪行为及乔某某的侵权行为致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某遭受的经济损失以及乔某某、王某乙各自造成的经济损失，应当依法赔偿。王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某一方遭受的经济损失，应当由阳光财保宾川支公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，不足部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担赔偿责任。乔某某驾驶的机动车在肇事前已向中财保大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和商业保险，王云某、王志某、王某乙一方遭受的经济损失，应当由中财保大理支公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，不足部分再由乔某某、王某乙按交通事故责任比例承担赔偿责任。乔某某因酒后无证驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在商业险赔偿责任限额内不承担赔偿责任，此赔偿责任由乔某某自行承担。王某乙、乔某某无证驾驶机动车肇事，各自驾驶的机动车在肇事前投保交强险的保险公司在交强险赔偿责任限额内赔偿受害人后，有权向各自承保交强险车辆的侵权责任人行使追偿权。公诉机关的指控成立，予以支持；量刑建议适当，予以采纳。邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之母）请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费的诉讼请求；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、丧葬费的诉讼请求；雀吉某请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费的诉讼请求；乔某某请求王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费的诉讼请求；王云某请求王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金、丧葬费的诉讼请求；王志某请求王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金的诉讼请求；王某乙请求乔某某、中财保大理支公司赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、伤残等级评定费、交通费的诉讼请求；有事实和法律依据，予以支持。泽仁拉某（次仁邓某之母）请求赔偿被扶养人生活费，雀吉某请求赔偿护理费、误工费、交通费，乔某某请求赔偿护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费，王某乙请求赔偿误工费、护理费、营养费、交通费的标的过高。邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）请求赔偿精神抚慰金及泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求赔偿处理丧后事宜的交通费、误工费的诉讼请求；王某乙请求赔偿后续治疗费评估费及三期评定费的诉讼请求；无事实和法律依据，不予支持。王某乙请求赔偿的后续治疗费，待后续治疗费实际发生后可另行起诉。被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出的辩护观点、量刑意见及民事代理意见；附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰及附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清各自提出的代理意见；有事实和法律依据，予以采纳。依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第三款、第七十二条第一款、第七十三条第二款、第三款、第三十六条第一款、《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条、第四条第（一）项、《中华人民共和国交通安全法》第七十六条第一款第（一）项、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、第一百三十一条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条、第十八条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条、第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九之规定，判决如下： 一、被告人王某乙犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑五年。 （缓刑考验期限，从判决确定之日起计算。） 二、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人邓珠次某因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币194529元。由王某乙赔偿人民币108959元，由乔某某赔偿人民币46697元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38873元。 三、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之妻）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币189177元。由王某乙赔偿人民币105961元，由乔某某赔偿人民币45412元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币37804元。 四、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币190161元。由王某乙赔偿人民币106513元，由乔某某赔偿人民币45648元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38000元。 五、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人雀吉某（雀正某）医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费项经济损失共计人民币7567元。由王某乙赔偿人民币4239元，由乔某某赔偿人民币1816元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币1512元。 六、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人乔某某医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费项经济损失共计人民币14492元。由王某乙赔偿人民币10681元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币3811元。 七、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王云某因王某甲死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币101744元。由王某乙赔偿人民币51230元，由乔某某赔偿人民币21955元，由中财保大理支公司赔偿人民币28559元。 八、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王志某因王某甲死亡的死亡赔偿金人民币74560元。由王某乙赔偿人民币37542元，由乔某某赔偿人民币16090元，由中财保大理支公司赔偿人民币20928元。 九、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某乙由医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残等级评定费、交通费等项经济损失共计人民币124725元。由乔某某赔偿人民币54212元，由中财保大理支公司赔偿人民币70513元。 上述赔偿款，均限期于判决生效后一个月内付清。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省大理白族自治州中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本十份。 审判长杨丹 审判员杨正良 审判员蒋枝良 二〇一五年八月三十一日 书记员张伟东 "><WS nameCN="文首" value="云南省宾川县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）宾刑初字第70号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="云南省宾川县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="PE3"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="宾川县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="云南"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="大理白族自治州"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）宾刑初字第70号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="宾"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="70"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关宾川县人民检察院。 附带民事诉讼原告人邓珠次某，女，2000年9月4日生，藏族，初中文化，四川省得荣县人，学生，城镇居民。住四川省得荣县松麦镇。系死者次仁邓某之女（未到庭）。 附带民事诉讼原告人暨法定代理人泽仁拉某，女，1976年3月8日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，城镇居民。住址同上。系死者次仁邓某之妻、附带民事诉讼原告人邓珠次某之母。 附带民事诉讼原告人泽仁拉某，女，1948年1月3日生，藏族，文盲，四川省得荣县人，农民。住四川省得荣县古学乡。系死者次仁邓某之母（未到庭）。 诉讼代理人泽仁罗布，男，1966年8月1日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，干部。住四川省得荣县松麦镇。系泽仁拉某之弟。 附带民事诉讼原告人雀吉某，曾用名雀正某，女，1970年12月24日生，傈僳族，文盲，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。 诉讼代理人雀晓云，女，1981年5月1日生，傈僳族，小学文化，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。系附带民事诉讼原告人雀吉某之侄女。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人乔某某，女，1988年1月28日生，傈僳族，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。 附带民事诉讼原告人王云某，女，1993年12月26日生，汉族，大专文化，云南省宾川县人，学生。住宾川县鸡足山镇。系死者王某甲之女。 附带民事诉讼原告人王志某，男，1998年4月10日生，汉族，初中文化，云南省宾川县人，农民。住址同上。系死者王某甲之子。 被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人王某乙，男，1962年4月19日生，汉族，高中文化，云南省宾川县人，农民。住宾川县鸡足山镇。因本案于2014年4月3日被宾川县公安局取保候审；2015年5月24日被本院继续取保候审。系死者王某甲之夫，附带民事诉讼原告人王志某之父。 辩护人暨诉讼代理人张俊华，云南桑园律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司宾川支公司（以下简称阳光财保宾川支公司）。 法定代表人杨馨玫，阳光财保宾川支公司经理。 地址：宾川县金牛镇金牛路。 诉讼代理人刘杰，男，1989年6月10日生，彝族，大学文化，云南省玉龙县人，系阳光财保大理中心支公司职工。住大理经济开发区西屏路天井村487号。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司大理支公司（以下简称中财保大理支公司）。 法定代理人赵卫东，系中财保大理支公司经理。 诉讼代理人孙世清，云南展腾律师事务所律师。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关宾川县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="宾川县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人邓珠次某，女，2000年9月4日生，藏族，初中文化，四川省得荣县人，学生，城镇居民。住四川省得荣县松麦镇。系死者次仁邓某之女（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="邓珠次某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="藏族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2000年9月4日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省得荣县松麦镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人暨法定代理人泽仁拉某，女，1976年3月8日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，城镇居民。住址同上。系死者次仁邓某之妻、附带民事诉讼原告人邓珠次某之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="泽仁拉某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人暨法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="藏族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年3月8日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="专科毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省得荣县松麦镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="代理人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="邓珠次某"/></DLDXJH><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邓珠次某"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="次仁邓某"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人泽仁拉某，女，1948年1月3日生，藏族，文盲，四川省得荣县人，农民。住四川省得荣县古学乡。系死者次仁邓某之母（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="泽仁拉某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="藏族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1948年1月3日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="文盲或半文盲"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省得荣县古学乡"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人泽仁罗布，男，1966年8月1日生，藏族，大专文化，四川省得荣县人，干部。住四川省得荣县松麦镇。系泽仁拉某之弟。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="泽仁罗布"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="藏族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1966年8月1日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="专科毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="干部"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省得荣县松麦镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="邓珠次某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="泽仁拉某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="泽仁拉某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="泽仁拉某"/><GX nameCN="关系" value="弟"/></YBHRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="泽仁拉某"/><GX nameCN="关系" value="弟"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国家机关"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人雀吉某，曾用名雀正某，女，1970年12月24日生，傈僳族，文盲，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="雀吉某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><BMXX nameCN="别名信息"><BMFZ nameCN="别名分组"><BM nameCN="别名" value="雀正某"/><BMLX nameCN="别名类型" value="曾用名"/></BMFZ></BMXX><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="傈僳族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1970年12月24日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="文盲或半文盲"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="玉龙纳西族自治县黎明乡"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人雀晓云，女，1981年5月1日生，傈僳族，小学文化，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。系附带民事诉讼原告人雀吉某之侄女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="雀晓云"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="傈僳族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1981年5月1日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="玉龙纳西族自治县黎明乡"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="雀吉某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="雀吉某"/><GX nameCN="关系" value="侄女"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人乔某某，女，1988年1月28日生，傈僳族，云南省玉龙县人，农民。住玉龙纳西族自治县黎明乡。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="乔某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="傈僳族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1988年1月28日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="玉龙纳西族自治县黎明乡"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="原告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/></DSRLB><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王云某，女，1993年12月26日生，汉族，大专文化，云南省宾川县人，学生。住宾川县鸡足山镇。系死者王某甲之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王云某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1993年12月26日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="专科毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="宾川县鸡足山镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王志某，男，1998年4月10日生，汉族，初中文化，云南省宾川县人，农民。住址同上。系死者王某甲之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王志某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1998年4月10日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="宾川县鸡足山镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人王某乙，男，1962年4月19日生，汉族，高中文化，云南省宾川县人，农民。住宾川县鸡足山镇。因本案于2014年4月3日被宾川县公安局取保候审；2015年5月24日被本院继续取保候审。系死者王某甲之夫，附带民事诉讼原告人王志某之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1962年4月19日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="宾川县鸡足山镇"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="代理人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王志某"/></DLDXJH><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年4月3日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="宾川县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="本案"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年5月24日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="云南省宾川县人民法院"/></QZCS><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="夫"/></YBHRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="王志某"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YDSRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨诉讼代理人张俊华，云南桑园律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张俊华"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南桑园律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="王志某"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司宾川支公司（以下简称阳光财保宾川支公司）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="阳光财产保险股份有限公司宾川支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="阳光财保宾川支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="宾川县金牛镇金牛路"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人杨馨玫，阳光财保宾川支公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杨馨玫"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="阳光财保宾川支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="阳光财产保险股份有限公司宾川支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人刘杰，男，1989年6月10日生，彝族，大学文化，云南省玉龙县人，系阳光财保大理中心支公司职工。住大理经济开发区西屏路天井村487号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘杰"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="彝族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1989年6月10日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="大学本科"/><XW nameCN="学位" value="学士"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="阳光财保大理中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="大理经济开发区西屏路天井村487号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="阳光财产保险股份有限公司宾川支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司大理支公司（以下简称中财保大理支公司）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司大理支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="中财保大理支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人赵卫东，系中财保大理支公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵卫东"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中财保大理支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司大理支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人孙世清，云南展腾律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙世清"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南展腾律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司大理支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 宾川县人民检察院以宾检公诉刑诉字（2015）第35号起诉书指控被告人王某乙犯交通肇事罪，于2015年4月22日向本院提起公诉。诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。宾川县人民检察院指派检察员周斌、杜杭明出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人暨法定代理人泽仁拉某（死者次仁邓某之妻），附带民事诉讼原告人泽仁拉某（死者次仁邓某之母）的诉讼代理人泽仁罗布，附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云，附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼被告人乔某某，附带民事诉讼原告人王云某，附带民事诉讼原告人王志某，被告人暨附带民事诉讼原告人、法定代理人王某乙，被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华，附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰，附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清到庭参加诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="周斌"/><JCY nameCN="检察员" value="杜杭明"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年4月22日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="王某乙"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="宾川县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="宾检公诉刑诉字（2015）第35号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="邓珠次某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="泽仁拉某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="雀吉某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="乔某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王云某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王志某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="泽仁罗布"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="雀晓云"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="阳光财产保险股份有限公司宾川支公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="中国人民财产保险股份有限公司大理支公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张俊华"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘杰"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="孙世清"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧，此时遇乔某某饮酒后无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：被告人王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某、雀吉某均无事故责任。针对指控事实，公诉机关向法庭出示了相应的证据予以证实。公诉机关认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，发生致二人死亡，且负事故主要责任的重大交通事故，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究刑事责任；被告人王某乙如实供述犯罪事实，认罪态度较好，可以从轻处罚，建议判处三年以上五年以下有期徒刑。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人邓珠次某的法定代理人泽仁拉某（次仁邓某之妻）、附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）及其诉讼代理人泽仁罗布诉称，因王某乙与乔某某交通肇事的行为，造成次仁邓某死亡，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，次仁邓某无事故责任，王某乙驾驶的云LE9188号面包车肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）遭受的经济损失，应当依法赔偿。邓珠次某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费32536元，合计人民币211196元；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、丧葬费27148元、精神抚慰金16666．67元、处理丧后事宜的交通费2000元、误工费720元，合计人民币208528元；泽仁拉某（次仁邓某之母）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费59678．60元，合计人民币238338．60元。 附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成雀吉某受伤，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，雀吉某无事故责任，王某乙驾驶的机车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，雀吉某遭受的经济损失，应当依法赔偿。雀吉某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费3987．36元、误工费1000元、护理费1000元、住院伙食补助费1000元、营养费500元、交通费600元，合计人民币8087．36元。 附带民事诉讼原告人乔某某诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成其受伤，王某乙负事故主要责任，王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，其遭受的经济损失，应当依法赔偿。乔某某请求依法判令王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费15488．85元、误工费30000元、护理费1600元、住院伙食补助费1600元、营养费900元、交通费5000元，合计人民币54588．85元中的50000元。 附带民事诉讼原告人王云某、王志某及王志某的法定代理人、被告人暨附带民事诉讼原告人王某乙、王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华诉称，乔某某与王某乙驾车肇事，造成王某甲死亡、王某乙受伤致残，乔某某负事故次要责任，王某乙负事故主要责任，王某甲无事故责任，乔某某驾驶的云LJT318号轿车在肇事前已向中财保大理支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使王志某、王志某、王某乙遭受的经济损失，应当依法赔偿。王云某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元、丧葬费27184元，合计人民币101744元；王志某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元；王某乙请求依法判令乔某某、中财保大理支公司赔偿医疗费161421．03元、误工费28835元、护理费11850元、住院伙食补助费3800元、营养费5400元、伤残赔偿金59648元、交通费3000元、后续治疗费125000．00元、鉴定费3100元，合计人民币402054．03元。 附带民事诉讼原告方针对各自的诉讼主张向法庭提供了相应的民事证据。 被告人王某乙对公诉机关指控的事实、罪名、适用法律及量刑建议无异议；对附带民事诉讼原告人邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某、王志某、王志某的民事赔偿请求提出愿意依法赔偿。 被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出：被告人王某乙能如实供述犯罪事实，有悔罪表现，建议对其从轻处罚，判处有期徒刑三年并宣告缓刑。民事部分，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）提出赔偿精神抚慰金的请求无法律依据，不应予以支持；各附带民事诉讼原告人的赔偿请求，应当由负有赔偿责任的相应保险公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，剩余部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担。 附带民事诉讼被告人乔某某对各附带民事诉讼原告人的民事赔偿请求无意见。 附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰提出：王某乙无证驾驶机动车肇事，阳光财保宾川支公司愿意在交强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向王某乙追偿。 附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清提出：乔某某无证酒后驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在交通强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向乔某某追偿。 经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧车道，此时遇乔某某饮酒后（血样中乙醇含量为33．7mg∕100mL）无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某和雀吉某均无事故责任。 王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止。乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止。 死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某。王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋。 泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡。次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某。次仁邓某死亡后，由其妻泽仁拉某负责安埋。 雀吉某（雀正某）、乔某某受伤后，各自在宾川县人民医院住院治疗10天，雀吉某支付医疗费人民币3987．36元，乔某某支付医疗费人民币15488．85元。 王某乙受伤后，在大理学院附属医院住院治疗38天，住院中前期18天有2人协助护理，后期20天有1人协助护理，共支付医疗费人民币161421．03元。经大理滇西司法鉴定中心法医鉴定和评估：王某乙的右下肢功能丧失目前伤残等级为七（Ⅶ）级，肋骨骨折伤残等级为十（Ⅹ）级；后续治疗费为人民币120000元至125000元；误工期限为365日、护理期限为150日、营养期限为180日。王某乙支付伤残等级评定费700元、后续治疗费评估费600元及误工期限、护理期限、营养期限评估费各600元，支付住院治疗、检查病情、鉴定和评估伤残等级、三期等事宜的相应交通费。 王某乙交通肇事致其妻王某甲及次仁邓某死亡、乔某某等人受伤，次仁邓某之妻泽仁拉某及乔某某对王某乙的行为表示谅解。 上述事实，有经庭审质证、认证，确认为有效的以下证据予以证明：报案笔录、接处警经过、受理道路交通事故案件登记表、受案登记表、立案决定书、证人毛某某的证言，证实本案发生的时间及公安机关立案查处的经过；到案经过，证实被告人王某乙到案情况；被告人王某乙的供述、受害人乔某某、雀吉某的陈述、证人王某的证言，证实本案交通事故发生前后的经过情况；血样提取登记表及抽取血样照片、昆明医科大学司法鉴定中心第（2014）（毒物）鉴字第L128号、第L127号法医毒物鉴定检验报告书，证实王某乙经抽血检验未涉及酒后驾车及肇事人乔某某经抽血检验涉及饮酒后驾车的情况；车辆技术检验鉴定书及检验照片，证实本案各肇事车辆的状况；道路交通事故认定书，证实王某乙在此次交通事故中负事故的主要责任，乔某某负事故的次要责任，次仁邓某、王某甲、雀吉某无事故责任；现场勘查笔录及现场图、道路交通事故照片，证实本案交通事故发生的地点及案发现场的情况；死亡证明、（宾）公（法医）鉴定（尸）字（2014）173号、（2014）172号法医学尸体检验意见书及尸体检验照片、死亡注销证明，证实受害人次仁邓某、王某甲因交通事故死亡的原因及时间；公安交通管理行政强制凭证、扣押物品清单、情况说明，证实公安机关扣押财物及扣押财物后的存放情况；证人梁兆云的证言、机动车驾驶证复印件及驾驶人员信息查询结果单、机动车行驶证复印件及机动车信息查询结果单、机动车交通事故责任强制保险证及强制保险单、机动车商业保险单、机动车保险报案记录，证实王某乙、乔某某无证驾驶的机动车信息及车辆的权属情况、王某乙驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险、乔某某驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险和商业保险的信息情况；宾川县人民医院入院证及出院证、大理学院附属医院入院证及出院证、病情证明书、医疗发票、医院结账病人费用汇总表、大理滇西司法鉴定中心（2015）临床鉴字第339号司法鉴定意见书、评估费收据、病历资料复印件，证实雀吉某、乔某某受伤后在宾川县人民医院住院治疗及各自支付医疗费用的情况，王某乙受伤后在大理学院附属医院住院治疗、支付医疗费用、住院期间陪护人员的情况以及其所受伤害的伤残等级、经评估所需后续治疗费用、所需误工期限、营养期限、护理期限和支付评估费用的情况；刑事谅解书，证实死者次仁邓某之妻泽仁拉某及受害人乔某某对王某乙的行为表示谅解的情况；常住人口信息查询结果、户口证明、身份证复印件、受害人家庭成员情况简况表、居民户口簿复印件、法定代表人身份证明及组织机构代码证复印件，证实次仁邓某、王某甲、邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某、乔某某、王某乙、阳光财保宾川支公司、中财保大理支公司的身份情况以及邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）与次仁邓某及王云某、王志某、王某乙与王某甲之间的关系情况。以上证据能相互印证，足以认定审理查明的事实。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧，此时遇乔某某饮酒后无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：被告人王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某、雀吉某均无事故责任。针对指控事实，公诉机关向法庭出示了相应的证据予以证实。公诉机关认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，发生致二人死亡，且负事故主要责任的重大交通事故，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究刑事责任；被告人王某乙如实供述犯罪事实，认罪态度较好，可以从轻处罚，建议判处三年以上五年以下有期徒刑。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧，此时遇乔某某饮酒后无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：被告人王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某、雀吉某均无事故责任。"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对指控事实，公诉机关向法庭出示了相应的证据予以证实。"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，发生致二人死亡，且负事故主要责任的重大交通事故，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究刑事责任；被告人王某乙如实供述犯罪事实，认罪态度较好，可以从轻处罚，建议判处三年以上五年以下有期徒刑。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="附带民事诉讼原告人王云某、王志某及王志某的法定代理人、被告人暨附带民事诉讼原告人王某乙、王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华诉称，乔某某与王某乙驾车肇事，造成王某甲死亡、王某乙受伤致残，乔某某负事故次要责任，王某乙负事故主要责任，王某甲无事故责任，乔某某驾驶的云LJT318号轿车在肇事前已向中财保大理支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使王志某、王志某、王某乙遭受的经济损失，应当依法赔偿。王云某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元、丧葬费27184元，合计人民币101744元；王志某请求依法判令王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金74560元；王某乙请求依法判令乔某某、中财保大理支公司赔偿医疗费161421．03元、误工费28835元、护理费11850元、住院伙食补助费3800元、营养费5400元、伤残赔偿金59648元、交通费3000元、后续治疗费125000．00元、鉴定费3100元，合计人民币402054．03元。 附带民事诉讼原告方针对各自的诉讼主张向法庭提供了相应的民事证据。 被告人王某乙对公诉机关指控的事实、罪名、适用法律及量刑建议无异议；对附带民事诉讼原告人邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某、王志某、王志某的民事赔偿请求提出愿意依法赔偿。 被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出：被告人王某乙能如实供述犯罪事实，有悔罪表现，建议对其从轻处罚，判处有期徒刑三年并宣告缓刑。民事部分，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）提出赔偿精神抚慰金的请求无法律依据，不应予以支持；各附带民事诉讼原告人的赔偿请求，应当由负有赔偿责任的相应保险公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，剩余部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担。 附带民事诉讼被告人乔某某对各附带民事诉讼原告人的民事赔偿请求无意见。 附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰提出：王某乙无证驾驶机动车肇事，阳光财保宾川支公司愿意在交强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向王某乙追偿。 附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清提出：乔某某无证酒后驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在交通强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向乔某某追偿。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人王某乙对公诉机关指控的事实、罪名、适用法律及量刑建议无异议；对附带民事诉讼原告人邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某、王志某、王志某的民事赔偿请求提出愿意依法赔偿。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出：被告人王某乙能如实供述犯罪事实，有悔罪表现，建议对其从轻处罚，判处有期徒刑三年并宣告缓刑。民事部分，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）提出赔偿精神抚慰金的请求无法律依据，不应予以支持；各附带民事诉讼原告人的赔偿请求，应当由负有赔偿责任的相应保险公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，剩余部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担。 附带民事诉讼被告人乔某某对各附带民事诉讼原告人的民事赔偿请求无意见。 附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰提出：王某乙无证驾驶机动车肇事，阳光财保宾川支公司愿意在交强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向王某乙追偿。 附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清提出：乔某某无证酒后驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在交通强险赔偿责任限额内承担赔偿责任，赔偿后有权向乔某某追偿。"><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="王某乙"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人邓珠次某的法定代理人泽仁拉某（次仁邓某之妻）、附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）及其诉讼代理人泽仁罗布诉称，因王某乙与乔某某交通肇事的行为，造成次仁邓某死亡，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，次仁邓某无事故责任，王某乙驾驶的云LE9188号面包车肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）遭受的经济损失，应当依法赔偿。邓珠次某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费32536元，合计人民币211196元；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、丧葬费27148元、精神抚慰金16666．67元、处理丧后事宜的交通费2000元、误工费720元，合计人民币208528元；泽仁拉某（次仁邓某之母）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费59678．60元，合计人民币238338．60元。 附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成雀吉某受伤，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，雀吉某无事故责任，王某乙驾驶的机车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，雀吉某遭受的经济损失，应当依法赔偿。雀吉某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费3987．36元、误工费1000元、护理费1000元、住院伙食补助费1000元、营养费500元、交通费600元，合计人民币8087．36元。 附带民事诉讼原告人乔某某诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成其受伤，王某乙负事故主要责任，王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，其遭受的经济损失，应当依法赔偿。乔某某请求依法判令王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费15488．85元、误工费30000元、护理费1600元、住院伙食补助费1600元、营养费900元、交通费5000元，合计人民币54588．85元中的50000元。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人邓珠次某的法定代理人泽仁拉某（次仁邓某之妻）、附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）及其诉讼代理人泽仁罗布诉称，因王某乙与乔某某交通肇事的行为，造成次仁邓某死亡，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，次仁邓某无事故责任，王某乙驾驶的云LE9188号面包车肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）遭受的经济损失，应当依法赔偿。邓珠次某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费32536元，合计人民币211196元；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、丧葬费27148元、精神抚慰金16666．67元、处理丧后事宜的交通费2000元、误工费720元，合计人民币208528元；泽仁拉某（次仁邓某之母）请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金161993．33元、精神抚慰金16666．67元、被扶养人生活费59678．60元，合计人民币238338．60元。 附带民事诉讼原告人雀吉某及其诉讼代理人雀晓云诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成雀吉某受伤，王某乙负事故主要责任，乔某某负事故次要责任，雀吉某无事故责任，王某乙驾驶的机车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，雀吉某遭受的经济损失，应当依法赔偿。雀吉某请求依法判令王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费3987．36元、误工费1000元、护理费1000元、住院伙食补助费1000元、营养费500元、交通费600元，合计人民币8087．36元。 附带民事诉讼原告人乔某某诉称，王某乙与乔某某驾驶的机动车发生交通事故，造成其受伤，王某乙负事故主要责任，王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，其遭受的经济损失，应当依法赔偿。乔某某请求依法判令王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费15488．85元、误工费30000元、护理费1600元、住院伙食补助费1600元、营养费900元、交通费5000元，合计人民币54588．85元中的50000元。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="211196元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="邓珠次某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王某乙"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="208528元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="泽仁拉某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王某乙"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="238338.60元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="泽仁拉某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王某乙"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="8087.36元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="雀吉某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王某乙"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="54588.85元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="乔某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王某乙"/></FDMSPCQQ></YGSQNR></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧车道，此时遇乔某某饮酒后（血样中乙醇含量为33．7mg∕100mL）无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某和雀吉某均无事故责任。 王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止。乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止。 死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某。王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋。 泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡。次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某。次仁邓某死亡后，由其妻泽仁拉某负责安埋。 雀吉某（雀正某）、乔某某受伤后，各自在宾川县人民医院住院治疗10天，雀吉某支付医疗费人民币3987．36元，乔某某支付医疗费人民币15488．85元。 王某乙受伤后，在大理学院附属医院住院治疗38天，住院中前期18天有2人协助护理，后期20天有1人协助护理，共支付医疗费人民币161421．03元。经大理滇西司法鉴定中心法医鉴定和评估：王某乙的右下肢功能丧失目前伤残等级为七（Ⅶ）级，肋骨骨折伤残等级为十（Ⅹ）级；后续治疗费为人民币120000元至125000元；误工期限为365日、护理期限为150日、营养期限为180日。王某乙支付伤残等级评定费700元、后续治疗费评估费600元及误工期限、护理期限、营养期限评估费各600元，支付住院治疗、检查病情、鉴定和评估伤残等级、三期等事宜的相应交通费。 王某乙交通肇事致其妻王某甲及次仁邓某死亡、乔某某等人受伤，次仁邓某之妻泽仁拉某及乔某某对王某乙的行为表示谅解。 上述事实，有经庭审质证、认证，确认为有效的以下证据予以证明：报案笔录、接处警经过、受理道路交通事故案件登记表、受案登记表、立案决定书、证人毛某某的证言，证实本案发生的时间及公安机关立案查处的经过；到案经过，证实被告人王某乙到案情况；被告人王某乙的供述、受害人乔某某、雀吉某的陈述、证人王某的证言，证实本案交通事故发生前后的经过情况；血样提取登记表及抽取血样照片、昆明医科大学司法鉴定中心第（2014）（毒物）鉴字第L128号、第L127号法医毒物鉴定检验报告书，证实王某乙经抽血检验未涉及酒后驾车及肇事人乔某某经抽血检验涉及饮酒后驾车的情况；车辆技术检验鉴定书及检验照片，证实本案各肇事车辆的状况；道路交通事故认定书，证实王某乙在此次交通事故中负事故的主要责任，乔某某负事故的次要责任，次仁邓某、王某甲、雀吉某无事故责任；现场勘查笔录及现场图、道路交通事故照片，证实本案交通事故发生的地点及案发现场的情况；死亡证明、（宾）公（法医）鉴定（尸）字（2014）173号、（2014）172号法医学尸体检验意见书及尸体检验照片、死亡注销证明，证实受害人次仁邓某、王某甲因交通事故死亡的原因及时间；公安交通管理行政强制凭证、扣押物品清单、情况说明，证实公安机关扣押财物及扣押财物后的存放情况；证人梁兆云的证言、机动车驾驶证复印件及驾驶人员信息查询结果单、机动车行驶证复印件及机动车信息查询结果单、机动车交通事故责任强制保险证及强制保险单、机动车商业保险单、机动车保险报案记录，证实王某乙、乔某某无证驾驶的机动车信息及车辆的权属情况、王某乙驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险、乔某某驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险和商业保险的信息情况；宾川县人民医院入院证及出院证、大理学院附属医院入院证及出院证、病情证明书、医疗发票、医院结账病人费用汇总表、大理滇西司法鉴定中心（2015）临床鉴字第339号司法鉴定意见书、评估费收据、病历资料复印件，证实雀吉某、乔某某受伤后在宾川县人民医院住院治疗及各自支付医疗费用的情况，王某乙受伤后在大理学院附属医院住院治疗、支付医疗费用、住院期间陪护人员的情况以及其所受伤害的伤残等级、经评估所需后续治疗费用、所需误工期限、营养期限、护理期限和支付评估费用的情况；刑事谅解书，证实死者次仁邓某之妻泽仁拉某及受害人乔某某对王某乙的行为表示谅解的情况；常住人口信息查询结果、户口证明、身份证复印件、受害人家庭成员情况简况表、居民户口簿复印件、法定代表人身份证明及组织机构代码证复印件，证实次仁邓某、王某甲、邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某、乔某某、王某乙、阳光财保宾川支公司、中财保大理支公司的身份情况以及邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）与次仁邓某及王云某、王志某、王某乙与王某甲之间的关系情况。以上证据能相互印证，足以认定审理查明的事实。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶。18时36分许，当车辆以66km／h的速度行至鸡足山旅游公路K41＋30米处（下清明洞村路段）时驶往左侧车道，此时遇乔某某饮酒后（血样中乙醇含量为33．7mg∕100mL）无证驾驶云LJT318号轿车载次仁邓某和雀吉某以65km／h的速度对向驶来，双方避让不及，致使王某乙所驾车右前部与乔某某所驾车正前部相撞，造成两车不同程度受损，王某乙、王某甲、乔某某、次仁邓某、雀吉某受伤，王某甲和次仁邓某经医院抢救无效死亡的道路交通事故。经宾川县公安局交通警察大队认定：王某乙负此事故的主要责任，乔某某负此事故的次要责任，王某甲、次仁邓某和雀吉某均无事故责任。 王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止。乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止。 死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某。王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋。 泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡。次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某。次仁邓某死亡后，由其妻泽仁拉某负责安埋。 雀吉某（雀正某）、乔某某受伤后，各自在宾川县人民医院住院治疗10天，雀吉某支付医疗费人民币3987．36元，乔某某支付医疗费人民币15488．85元。 王某乙受伤后，在大理学院附属医院住院治疗38天，住院中前期18天有2人协助护理，后期20天有1人协助护理，共支付医疗费人民币161421．03元。经大理滇西司法鉴定中心法医鉴定和评估：王某乙的右下肢功能丧失目前伤残等级为七（Ⅶ）级，肋骨骨折伤残等级为十（Ⅹ）级；后续治疗费为人民币120000元至125000元；误工期限为365日、护理期限为150日、营养期限为180日。王某乙支付伤残等级评定费700元、后续治疗费评估费600元及误工期限、护理期限、营养期限评估费各600元，支付住院治疗、检查病情、鉴定和评估伤残等级、三期等事宜的相应交通费。 王某乙交通肇事致其妻王某甲及次仁邓某死亡、乔某某等人受伤，次仁邓某之妻泽仁拉某及乔某某对王某乙的行为表示谅解。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="报案笔录、接处警经过、受理道路交通事故案件登记表、受案登记表、立案决定书、证人毛某某的证言，证实本案发生的时间及公安机关立案查处的经过；到案经过，证实被告人王某乙到案情况；被告人王某乙的供述、受害人乔某某、雀吉某的陈述、证人王某的证言，证实本案交通事故发生前后的经过情况；血样提取登记表及抽取血样照片、昆明医科大学司法鉴定中心第（2014）（毒物）鉴字第L128号、第L127号法医毒物鉴定检验报告书，证实王某乙经抽血检验未涉及酒后驾车及肇事人乔某某经抽血检验涉及饮酒后驾车的情况；车辆技术检验鉴定书及检验照片，证实本案各肇事车辆的状况；道路交通事故认定书，证实王某乙在此次交通事故中负事故的主要责任，乔某某负事故的次要责任，次仁邓某、王某甲、雀吉某无事故责任；现场勘查笔录及现场图、道路交通事故照片，证实本案交通事故发生的地点及案发现场的情况；死亡证明、（宾）公（法医）鉴定（尸）字（2014）173号、（2014）172号法医学尸体检验意见书及尸体检验照片、死亡注销证明，证实受害人次仁邓某、王某甲因交通事故死亡的原因及时间；公安交通管理行政强制凭证、扣押物品清单、情况说明，证实公安机关扣押财物及扣押财物后的存放情况；证人梁兆云的证言、机动车驾驶证复印件及驾驶人员信息查询结果单、机动车行驶证复印件及机动车信息查询结果单、机动车交通事故责任强制保险证及强制保险单、机动车商业保险单、机动车保险报案记录，证实王某乙、乔某某无证驾驶的机动车信息及车辆的权属情况、王某乙驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险、乔某某驾驶的机动车投保机动车第三者责任强制保险和商业保险的信息情况；宾川县人民医院入院证及出院证、大理学院附属医院入院证及出院证、病情证明书、医疗发票、医院结账病人费用汇总表、大理滇西司法鉴定中心（2015）临床鉴字第339号司法鉴定意见书、评估费收据、病历资料复印件，证实雀吉某、乔某某受伤后在宾川县人民医院住院治疗及各自支付医疗费用的情况，王某乙受伤后在大理学院附属医院住院治疗、支付医疗费用、住院期间陪护人员的情况以及其所受伤害的伤残等级、经评估所需后续治疗费用、所需误工期限、营养期限、护理期限和支付评估费用的情况；刑事谅解书，证实死者次仁邓某之妻泽仁拉某及受害人乔某某对王某乙的行为表示谅解的情况；常住人口信息查询结果、户口证明、身份证复印件、受害人家庭成员情况简况表、居民户口簿复印件、法定代表人身份证明及组织机构代码证复印件，证实次仁邓某、王某甲、邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某、乔某某、王某乙、阳光财保宾川支公司、中财保大理支公司的身份情况以及邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）与次仁邓某及王云某、王志某、王某乙与王某甲之间的关系情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="毛某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="毛某某"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="毛某某"/><ZR nameCN="证人" value="王某"/><ZR nameCN="证人" value="梁兆云"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="次仁邓某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人王某乙违反道路交通安全法规，驾驶机动车肇事发生致二人死亡、三人受伤、车辆受损，且负事故主要责任的道路交通事故，情节特别恶劣，其行为已构成交通肇事罪，应当判处三年以上七年以下有期徒刑。被告人王某乙归案后能如实供述犯罪事实，认罪态度较好，其行为取得受害人亲属的谅解，可以从轻处罚，综合本案事实、情节及社会危害程度，可以对其宣告缓刑。因王某乙的犯罪行为及乔某某的侵权行为致使邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、王云某、王志某遭受的经济损失以及乔某某、王某乙各自造成的经济损失，应当依法赔偿。王某乙驾驶的机动车在肇事前已向阳光财保宾川支公司投保机动车第三者责任强制保险，邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）、雀吉某、乔某某一方遭受的经济损失，应当由阳光财保宾川支公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，不足部分再由王某乙、乔某某按交通事故责任比例承担赔偿责任。乔某某驾驶的机动车在肇事前已向中财保大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和商业保险，王云某、王志某、王某乙一方遭受的经济损失，应当由中财保大理支公司在交强险赔偿责任限额内先行赔偿，不足部分再由乔某某、王某乙按交通事故责任比例承担赔偿责任。乔某某因酒后无证驾驶机动车肇事，中财保大理支公司在商业险赔偿责任限额内不承担赔偿责任，此赔偿责任由乔某某自行承担。王某乙、乔某某无证驾驶机动车肇事，各自驾驶的机动车在肇事前投保交强险的保险公司在交强险赔偿责任限额内赔偿受害人后，有权向各自承保交强险车辆的侵权责任人行使追偿权。公诉机关的指控成立，予以支持；量刑建议适当，予以采纳。邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之母）请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费的诉讼请求；泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、丧葬费的诉讼请求；雀吉某请求王某乙、乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费的诉讼请求；乔某某请求王某乙、阳光财保宾川支公司赔偿医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费的诉讼请求；王云某请求王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金、丧葬费的诉讼请求；王志某请求王某乙、乔某某、中财保大理支公司赔偿因王某甲死亡的死亡赔偿金的诉讼请求；王某乙请求乔某某、中财保大理支公司赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、伤残等级评定费、交通费的诉讼请求；有事实和法律依据，予以支持。泽仁拉某（次仁邓某之母）请求赔偿被扶养人生活费，雀吉某请求赔偿护理费、误工费、交通费，乔某某请求赔偿护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费，王某乙请求赔偿误工费、护理费、营养费、交通费的标的过高。邓珠次某、泽仁拉某（次仁邓某之妻）、泽仁拉某（次仁邓某之母）请求赔偿精神抚慰金及泽仁拉某（次仁邓某之妻）请求赔偿处理丧后事宜的交通费、误工费的诉讼请求；王某乙请求赔偿后续治疗费评估费及三期评定费的诉讼请求；无事实和法律依据，不予支持。王某乙请求赔偿的后续治疗费，待后续治疗费实际发生后可另行起诉。被告人王某乙的辩护人暨诉讼代理人张俊华提出的辩护观点、量刑意见及民事代理意见；附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司的诉讼代理人刘杰及附带民事诉讼被告人中财保大理支公司的诉讼代理人孙世清各自提出的代理意见；有事实和法律依据，予以采纳。依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第三款、第七十二条第一款、第七十三条第二款、第三款、第三十六条第一款、《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条、第四条第（一）项、《中华人民共和国交通安全法》第七十六条第一款第（一）项、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、第一百三十一条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条、第十八条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条、第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九之规定，判决如下："><AJDXYX nameCN="案件大小影响" value="重大恶性案件"/><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王某乙"/><QJ nameCN="情节" value="被告人如实供述罪行"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王某乙"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王某乙"/><QJ nameCN="情节" value="主动取得被害人谅解"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王某乙"/><QJ nameCN="情节" value="手段恶劣，动机卑劣"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从重情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第七十二条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第七十三条"><K nameCN="款" value="第二款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第一条"/><T nameCN="条" value="第四条"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></K></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/><T nameCN="条" value="第一百三十一条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/><T nameCN="条" value="第十八条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第三条"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十二条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十三条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十三条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国交通安全法》第七十六条第一款第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百三十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人王某乙犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑五年。 （缓刑考验期限，从判决确定之日起计算。） 二、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人邓珠次某因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币194529元。由王某乙赔偿人民币108959元，由乔某某赔偿人民币46697元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38873元。 三、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之妻）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币189177元。由王某乙赔偿人民币105961元，由乔某某赔偿人民币45412元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币37804元。 四、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币190161元。由王某乙赔偿人民币106513元，由乔某某赔偿人民币45648元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38000元。 五、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人雀吉某（雀正某）医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费项经济损失共计人民币7567元。由王某乙赔偿人民币4239元，由乔某某赔偿人民币1816元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币1512元。 六、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人乔某某医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费项经济损失共计人民币14492元。由王某乙赔偿人民币10681元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币3811元。 七、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王云某因王某甲死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币101744元。由王某乙赔偿人民币51230元，由乔某某赔偿人民币21955元，由中财保大理支公司赔偿人民币28559元。 八、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王志某因王某甲死亡的死亡赔偿金人民币74560元。由王某乙赔偿人民币37542元，由乔某某赔偿人民币16090元，由中财保大理支公司赔偿人民币20928元。 九、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某乙由医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残等级评定费、交通费等项经济损失共计人民币124725元。由乔某某赔偿人民币54212元，由中财保大理支公司赔偿人民币70513元。 上述赔偿款，均限期于判决生效后一个月内付清。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省大理白族自治州中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本十份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑五年。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><HX nameCN="缓刑"><HXLB nameCN="缓刑类别" value="普通缓刑"/><HXXQ nameCN="缓刑刑期" value="五年"/></HX><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑五年。"><HX nameCN="缓刑"><HXLB nameCN="缓刑类别" value="普通缓刑"/><HXXQ nameCN="缓刑刑期" value="五年"/></HX><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人邓珠次某因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币194529元。由王某乙赔偿人民币108959元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="邓珠次某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="194529元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="194529元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="108959元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="108959元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币46697元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38873元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="46697元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="46697元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="46697元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="46697元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="38873元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="38873元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之妻）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币189177元。由王某乙赔偿人民币105961元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="泽仁拉某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="189177元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="189177元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="105961元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="105961元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币45412元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币37804元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="45412元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="45412元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="45412元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="45412元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="37804元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="37804元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人泽仁拉某（次仁邓某之母）因次仁邓某死亡的死亡赔偿金、被扶养人生活费共计人民币190161元。由王某乙赔偿人民币106513元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="泽仁拉某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="190161元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="190161元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="106513元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="106513元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币45648元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币38000元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="45648元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="45648元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="45648元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="45648元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="38000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="38000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="五、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、阳光财保宾川支公司赔偿附带民事诉讼原告人雀吉某（雀正某）医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费项经济损失共计人民币7567元。由王某乙赔偿人民币4239元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="雀吉某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="7567元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="7567元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="4239元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="4239元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币1816元，由阳光财保宾川支公司赔偿人民币1512元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1816元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1816元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="1816元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1816元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="1512元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1512元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="七、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王云某因王某甲死亡的死亡赔偿金、丧葬费共计人民币101744元。由王某乙赔偿人民币51230元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王云某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="101744元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="101744元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="51230元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="51230元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币21955元，由中财保大理支公司赔偿人民币28559元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="21955元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="21955元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="21955元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="21955元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="28559元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="28559元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="八、被告人王某乙、附带民事诉讼被告人乔某某、中财保大理支公司赔偿附带民事诉讼原告人王志某因王某甲死亡的死亡赔偿金人民币74560元。由王某乙赔偿人民币37542元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王志某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="74560元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="74560元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="74560元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王某乙"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="37542元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="37542元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币16090元，由中财保大理支公司赔偿人民币20928元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="16090元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="16090元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="16090元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="16090元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="20928元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="20928元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由乔某某赔偿人民币54212元，由中财保大理支公司赔偿人民币70513元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="乔某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="54212元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="54212元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="乔某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="54212元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="54212元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCJE nameCN="赔偿金额" value="70513元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="70513元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="云南省大理白族自治州中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本十份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长杨丹 审判员杨正良 审判员蒋枝良 二〇一五年八月三十一日 书记员张伟东 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年8月31日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年8月31日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-8"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="8"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="杨丹"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="杨正良"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="蒋枝良"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="张伟东"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="宾川县人民检察院以宾检公诉刑诉字（2015）第35号起诉书指控被告人王某乙犯交通肇事罪，于2015年4月22日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="宾川县人民检察院以宾检公诉刑诉字（2015）第35号起诉书指控被告人王某乙犯交通肇事罪，于2015年4月22日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="宾川县人民检察院指控，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路主线由鸡足山往大理机场方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2014年10月16日，被告人王某乙无证驾驶云LE9188号面包车载王某甲沿宾川县鸡足山旅游公路由鸡足山往大理机场方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="王某乙驾驶的云LE9188号面包车，于2013年11月20日向阳光财保宾川县支公司投保机动车第三者责任强制保险，保险期限为2013年11月21日0时起至2014年11月20日24时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="乔某某驾驶的云LJT318号轿车于2013年11月8日向中财大理支公司投保机动车第三者责任强制保险和10万元第三者责任商业保险，保险期限为2013年11月25日0时起至2014年11月24日24时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="死者王某甲与丈夫王某乙于1993年12月26日生育王云某，1998年4月10日生育王志某"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1993年12月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="王某甲生于1966年10月8日，2014年10月16日因交通事故死亡，死亡后由王云某负责安埋"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1966年10月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="泽仁拉某（死者次仁邓某之母）生于1948年1月3日，其与丈夫（交通事故发生前已故）共生育二子一女，次仁邓某系长子，1976年8月1日生，2014年10月16日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1948年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次仁邓某与妻子泽仁拉某于2000年9月4日生育邓珠次某"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2000年9月4日"/></CUS_SJ><title value="王某乙等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="131"/></QW></writ>