<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="福建省建瓯市人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）瓯刑初字第273号 公诉机关福建省建瓯市人民检察院。 附带民事诉讼原告人叶水金，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之母。 委托代理人董哲斌，北京市盈科（福州）律师事务所律师。特别授权代理。 附带民事诉讼原告人黄玉琳，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之女。 附带民事诉讼原告人暨黄玉琳的法定代理人李杨玲，女，出生于福建省建瓯市，汉族，高中文化，农民，住建瓯市。系本案被害人之妻。 共同委托代理人何文华，建瓯市东峰法律服务所法律工作者。 被告人郑学钦，男，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，小学文化，住建瓯市。因涉嫌犯交通肇事罪，于2014年8月7日被建瓯市公安局刑事拘留，同年8月21日被逮捕。现羁押于建瓯市看守所。 辩护人暨委托代理人陆德勇、张松（实习），福建旭凯律师事务所律师。特别授权代理。 附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司（下简称南平人寿财险公司），住址南平市胜利街198号胜利大厦二楼。 负责人苏金华，职务总经理。 委托代理人郑珲，男，汉族，1982年11月28日出生，住福州市仓山区金环路6号。系该公司员工。 附带民事诉讼被告人严永福，男，出生于福建省建瓯市，汉族，小学文化，农民，住建瓯。 委托代理人苏盛众、蔡白露，福建元天和律师事务所律师。特别授权代理。 建瓯市人民检察院以瓯检公刑诉（2014）188号起诉书指控被告人郑学钦犯交通肇事罪，于2014年9月26日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，于2014年12月11日、2015年1月15日公开开庭进行了合并审理。建瓯市人民检察院代理检察员蔡梁校出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人的委托代理人何文华、董哲斌，被告人郑学钦及其辩护人暨委托代理人陆德勇、张松，附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司委托代理人郑珲，附带民事诉讼被告人严永福的委托代理人苏盛众、蔡白露到庭参加诉讼。本案因辩护人的申请，延长审限一个月，现己审理终结。 公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 针对上述指控，公诉机关当庭宣读和出示了相关证据。 公诉机关认为，被告人郑学钦在驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，继而引发事故，致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸，经事故责任认定，应负本次事故的全部责任，其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。被告人郑学钦犯罪后主动投案并如实供述自己的犯罪行为，庭审中又自愿认罪，根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，构成自首。建议判处被告人郑学钦三年以上有期徒刑。 附带民事诉讼原告人诉请：1、附带民事诉讼原告人因黄春春死亡的损失：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．2元、黄玉琳抚养费180834．3元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、评估费100元、交通费16000元、精神损害抚慰金80000元，共计970386．5元。由中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在闽H65583号货车投保的交强险责任限额内赔付，不足部分有中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司根据闽H65583号货车商业保险合同予以赔偿；仍不足部分，由被告郑学钦、严永福予以赔偿。 针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言。 被告人郑学钦对起诉书指控的罪名及事实不持异议。对民事赔偿表示会尽力赔偿。 辩护人对本案刑事部份的定性不持异议。提出：1、被害人的摩托车未按规定在最右侧道路行驶，以及被害人超速行驶的行为是本起事故发生的重要原因。因此，被告人郑学钦不应为“全部责任”，应按主要责任进行量刑；2、被告人郑学钦在事故发生后能主动投案自首，庭审时又自愿认罪，依法可以从轻或减轻处罚；3、被告人家属己赔偿了被害人亲属55000元。综上，建议法庭在量刑时对被告人郑学钦从轻或减轻处罚。 对民事部份提出：1、被告人郑学钦承担主要责任；2、死者为农村居民，应按农村居民标准计算赔偿款；3、精神损害抚慰金80000元不应支持，住宿费和交通费16000元不客观，不予支持，交通费酌情1000元。4、保险人以肇事逃逸为由免除自己的商业第三者责任保险全部赔偿责任，违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属无效条款。本案损失应由被告中国人寿财产保险股份有限公司在交强险和商业险的责任限额内先行赔付，不足部份才由被告人承担。 针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函；2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明；3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明；4、建瓯市地方税务局迪口税务所涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；5、建瓯市妇幼保健院关于原告人李杨玲在该院生产黄玉琳时的病历材料。 刑事附带民事诉讼被告南平人寿财险公司辩称：肇事车向我公司投保了交强险、及保额50万元的商业第三者责任险，我公司愿赔偿交强险部分，但商业第三者责任险部分应否赔偿应根据保险合同确定，肇事司机因发生事故后逃逸，商业第三者责任保险应免除保险赔偿责任，且即使商业第三者责任保险应负责赔偿也应扣除20％免赔率，对于原告人主张的各项损失费用应依法认定。并当庭提交了：机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书、机动车第三者责任保险条款等证据。 刑事附带民事被告人严永福及其委托代理人辩称：1、肇事车闽H65583号在事故发生前，严永福已出让给了被告人郑学钦并由郑学钦使用并营运。根据《侵权责任法》第五十条规定：“当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。”故严永福对本起事故后果无须承担赔偿责任。 2、原告人要求按城镇居民标准计算赔偿款的依据不足，应按农民标准计算。原告人主张丧葬补助费24668元与有关规定不符，该项应为24664元。原告人主张的交通费、伙食费、住宿费共计16000元。按现行规定，被害人当场身亡的，无权主张伙食费；而原告人提交的住宿费、交通费票据部分无客户姓名，部分系非正式发票，绝大部分支出不符常理，且原告人在庭审中均无法作出合理解释，该三项费用只应酌情支持其中的交通费200元；原告人主张精神损害抚慰金80000元，不符合法律规定，不应支持。 3、被告中国人寿财产保险股份有限公司南平中心支公司提交的三份书证：投保理赔提示书、保险条款及投保单均系格式条款。保险公司对该格式条款的内容依法应当履行法定的提示、解释说明义务。投保人签字栏有被告严永福签名只能说明其曾按被告保险公司的要求例行签字手续，不能说明被告保险公司已提供了保险条款，更不能证明被告保险公司就保险条款上的免责条款曾向被告严永福作过提示与明确说明。保险条款无被告严永福签字，提示书上虽有被告严永福姓名及其手机号，但均非严永福本人签署，被告保险公司已当庭确认，并表示不知系何人代签。依照《合同法》第三十九条规定：“采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提请对方注意免除或者限制其责任的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。”《保险法》第十七条第一款规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。”《保险法》第十七条第二款规定：“对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示、并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”本案被告保险公司连格式保险条款未曾提供过，故格式条款上的免责事由对双方均无约束力。 第三者责任保险中，保险人以承担赔偿责任的风险获得保费，而投保人以支付保费的对价换取对保险公司的请求权，投保该险系为化解因机动车损失对第三者造成损害的风险，是为车辆发生交通事故后将赔偿责任转移给保险公司从而减少自己的损失。 肇事后逃逸的行为，并不改变在此之前已经发生交通事故的事实。肇事逃逸行为的影响仅及于逃逸之后，不溯及以前。如果以肇事逃逸为由免除保险人的全部责任，对投保人而言，则意味着其不仅需对逃逸的后果负责，还需对之前已经发生的事故买单。显然，投保人购买商业三者险的目的完全落空。 综上，被告保险公司未向投保人对免责条款作出提示说明，且其免责条款违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属于无效条款。保险公司不能以此为由免除赔偿责任。 针对上述辩护意见，代理人提交了：1、建瓯市芝山街道青云社区居民委员会出具的证明；2、建瓯市地方税务局迪口税务所的涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；3、黄春春与原告人李杨玲结婚登记审查处理表；4、严永福的中国农业银行账户历史交易清单；5、黄春春与原告人李杨玲结婚登记时填写的申请结婚登记声明书二份。 经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 上述事实，被告人在开庭审理过程中亦无异议，且有书证被告人郑学钦基本情况及户籍证明、受案材料、归案说明、行政强制措施凭证、违法人员信息查询记录表、机动车行驶证复印件、郑学钦驾驶证复印件、黄春春身份及相关信息材料、民事裁定书、收条、道路交通事故责任认定书、证人秦继河、潘金德、严永福的证言、被告人郑学钦供述与辩解、车辆检验鉴定报告书、血液中乙醇浓度检验、法医学尸体检验报告书、郑学钦辨认现场笔录、勘验检查笔录、图、照片等证据证实，足以认定。 另查明，2014年度福建省处理道路交通事故损害赔偿调解有关数据：丧葬费标准为24664元，城镇居民死亡赔偿金标准为30816．4元／年，城镇居民人均消费支出为20092．70元／年，农村居民人均消费性支出为8151．20元／年。 附带民事诉讼原告人叶水金系被害人黄春春之母，李杨玲系被害人黄春春之妻，黄玉琳系被害人黄春春与李杨玲婚生之女，附带民事诉讼原告人叶水金与丈夫黄洪树共生育子女三人即长女黄华秀、次女黄华姬、长子黄春春，黄洪树先于被害人黄春春身故。 被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼。2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生。 肇事的闽H65583号中型自卸货车原系附带民事诉讼被告人严永福所有，车辆登记于其名下，其雇请被告人郑学钦担任驾驶员。2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清。该车买卖后，即交付给被告人郑学钦。附带民事被告人严永福未再参与管理、营运。因购车款未付清双方未办理该车过户手续。2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡。 肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内。 上述事实有下列证据证实： 一、附带民事诉讼原告人及其委托代理人提交的证据有： 1、交通事故责任认定书、行驶证、驾驶证，证实黄春春因交通肇事死亡，被告人负事故全部责任，肇事车车主为严永福。 2、机动车交强险、商业险保单，证实肇事车辆在中国人寿财产保险股份有限公司建瓯市营销服务部投保了交强险及商业险。 3、户籍证明、出生证明，证实原告人与黄春春的关系为直系亲属及其家庭成员情况。 4、火化证明、死者户籍注销证明，证实死者黄春春因交通事故死亡已经火化。 5、租房合同及证明等，证实被害人与原告李杨玲共同居住在建瓯城区豪栋街115号已满2年。 6、死者黄春春劳动合同及工资表，高升隆公司的证明及工资表，证实死者黄春春在建瓯市城区从事塔吊工作的事实。 7、食宿费用及交通费用票据，证实死者家属的交通费、伙食费、住宿费开支情况。 8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实。 9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实。 二、被告人郑学钦辩护人暨代理人提交的证据有： 1、建瓯市地税局迪口税务所福建重兴隆公司的涉税证明、税费明细表、参保人员情况一览表，证实该公司的无被害人黄春春的缴纳社保记录。 2、建瓯市妇幼保健院住院病案首页、产后记录，证明被害人妻子生育的记录中登记了住院患者配偶黄春春的地址为东峰镇长源村。 3、律师函一份、建瓯市芝山派出所说明、证明，证实该所民警出具被害人居住在建瓯市豪栋街115号的证明时，未进行实地调查，是根据房东的证明及相关合同出具的。 三、附带民事诉讼被告人严永福的委托代理人提交的证据有： 1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性。 2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录。 3、结婚登记表，证明被害人黄春春在申请结婚登记时的签名与原告提交的租房合同、劳动合同、工资表上的签名不一致； 4、中国农业银行账户历史交易清单，证明被告人郑学钦向严永福购买了肇事车辆并支付30900元购车款。 四、附带民事诉讼被告人南平人寿财险公司委托代理人提交的证据有： 1、机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书，证实闽H65583投保情况，商业险未投保不计免赔险，投保人严永福在投保单上签字。提示书上的投保人名字及手机号码不是严永福本人签名书写，是谁写的不清楚。 2、机动车第三者责任保险条款，证明商业三者险合同具体内容，全部事故责任保险人免赔率为20％，肇事逃逸保险人免责。 针对本案被害人黄春春是否在城区居住满一年以上这一事实。本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事。 上列证据均经庭审质证，本院予以确认。 本院认为，被告人郑学钦驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，引发事故，并致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，被告人郑学钦应负本次事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关指控罪名成立。被告人郑学钦交通肇事后逃逸本应从重处罚，鉴于其在案发后能主动投案，并如实供述自己的犯罪事实，庭审时又能自愿认罪，并赔偿了被害人亲属部份经济损失，可以从轻处罚。 附带民事原告人诉请丧葬费24668元有误，依照有关规定应认定为24664元。 关于死亡赔偿金。被害人黄春春虽属农村户籍，但其于2012年1月1日起即与李杨玲共同租住在建瓯市豪栋街115号，且其自2011年5月10日即持有塔机操作证，自2012年8月2日起其先后被福建重兴隆机械设备有限公司、福建高升隆机械设备有限公司聘用为塔机操作员。原告人提交了租房合同、建瓯市公安局与青云社区居民委员会共同出具的证明、工资表、劳动合同、建筑施工特种作业操作资格证等证据，并有房东李永平妻子胡义萍、证人叶丽玉的证言证实，足以认定。此外，原告人提交的证人吴正基、廖光勇、王传慎证言虽然存在瑕疵，但可证实被害人黄春春是从事塔吊工作这一事实。故原告人诉请按城镇居民标准计算残疾赔偿金符合有关规定，应予支持。被告人郑学钦代理人、附带民事诉讼被告人南平人寿财保公司、严永福的代理人对原告人提交的相关证据虽提出异议，且提供了相关证据予以反驳，但不足以推翻原告人所提供的证据的客观性、真实性、合法性，亦不足以否定其证明力。根据相关规定，户籍为农村的居民其经常居住地主要收入来源地均为城镇的，死亡赔偿金可按城镇居民标准计算，故黄春春的死亡赔偿金应为30816．40元／年×20年=616328元。 关于原告人叶水金的被抚养人生活费，原告人诉请按农村居民标准计算，被告人及附带民事诉讼被告人均无异议，应予确认。基于原告人的实际年龄，结合有关标准，原告人叶水金的被抚养人生活费为19年×8151．20元／年÷3人=51624．26元，原告人诉请为51524．26元系计算错误，予以纠正。 关于原告人黄玉琳的被抚养人生活费，原告人主张按城镇居民标准计算，因黄玉琳自出生起均跟随母亲李杨玲生活，而李杨玲在被害人黄春春身亡前就回原籍居住。故黄玉琳的被抚养人生活费应按农村居民标准计算，即18年×8151．20元／年÷2人=73360．80元。 关于车辆损失费836元，公诉机关提交的证据材料可予证实，本院予以确认。 关于车损评估费100元，原告人提供了建瓯市价格认证中心出具的票据，本院予以支持。 附带民事诉讼原告人诉请交通食宿费16000元，即交通费、伙食费及住宿费。原告人主张被害人亲属的伙食费没有法律依据，不予支持；原告人主张的交通费、住宿费虽提供了相关票据，但这些票据存在不具有真实性、合法性、关联性的情形，且原告人对所发生的交通费、住宿费未能作出合理性说明。鉴于原告人因被害人事故身亡后，处理后事产生交通费、住宿费的必然性，故根据实际情况酌定住宿费、交通费共计人民币1000元。 关于精神损害抚慰金80000元。根据相关法律规定，精神损害抚慰金不属刑事附带民事诉讼赔偿范围，不予支持。 综上，本案因被害人黄春春道路交通事故死亡产生的各项损失为：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．26元、黄玉琳抚养费73360．80元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、鉴定费100元、住宿费和交通费1000元，共计人民币767913·06元。 被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车向被告南平人寿财保公司投保了交强险，被害人黄春春系第三者，因本起事故身亡且二轮摩托受损，而其身亡的各项损失费用合计767913元已超过交强险死亡残疾赔偿限额110000元、摩托车损失836元，被告南平人寿财保公司明确同意承担交强险赔付责任，故依照有关规定，被告南平人寿财保公司应在交强险死亡残疾赔偿限额范围内赔偿110000元、财产损失赔偿限额范围内赔偿836元。 关于被告南平人寿财保公司应否承担商业第三者责任险保险赔偿责任问题。 首先，被告南平人寿财保公司提供的提示书、与保险条款均系格式条款。而投保单上“投保人签名盖章”栏的内容亦全部是保险公司预先设定在填空式电子文档投保单上、对所有投保人一体适用、在投保人投保时直接从电脑上打印出并要求投保人签名或盖章的条款，同样也是格式条款。因此，提示书、保险条款及投保单的效力均应以《保险法》第十七条为依据审查。 其次，投保单上“投保人签名盖章”栏格式条款的内容涉及保险公司免责事由，故保险公司对该格式条款的内容负法定提示、解释说明义务。本案肇事车投保单上“投保人签名盖章”栏有投保人严永福签名，但保险条款并无投保人严永福签字，而理赔提示书上严永福名字及手机号码并非其严永福本人签名书写，南平人寿财保公司当庭确认该事实。南平人寿财保公司未对免除保险人责任的条款作出明确说明，故该免除保险人责任的条款不产生效力。 为此，附带民事诉讼被告人南平人寿财保公司应当向原告人赔偿商业第三者责任保险赔偿金500000元。 关于被告人郑学钦的辩护人提出根据事故路段的情况、摩托车倒地后前后轮与路右边缘的距离、事故发生时的天气状况，被害人存在雨天超速行驶、未靠右行驶的情节，被告人郑学钦虽系逃逸，但不应根据逃逸就直接认定被告人郑学钦应承担事故全部责任，应按主、次划分责任，被告人郑学钦负主要责任的问题。经查，上述情形的存在不能说明与事故的发生具有因果关系，另被告人郑学钦承担事故全部责任系公安机关交警部门依法作出的，被告人及其家属在接到事故认定书后并未在法定期限内提出异议。因此，被告人郑学钦的辩护人提出被告人郑学钦在本次事故中承担主要责任没有事实根据，本院不予支持。 关于被告严永福应否承担赔偿责任问题。被告严永福在第一次接受公安机关询问时就明确陈述其已于2013年12月将该车卖给了被告人郑学钦。被告人郑学钦在公安侦查阶段对于该车归属有过二次供述，第一次称该车系严永福个人所有，第二次称该车系其与严永福共有，股份严永福占六股、郑学钦占四股，存在矛盾。从公诉机关审查起诉阶段开始，被告人郑学钦就供述肇事车系其向严永福购买的，两次庭审中，其明确供述了肇事车辆系以110000元价格于2013年12月份向严永福购买的，并通过银行转帐支付了30900元购车款。购买后该车一直是其本人在驾驶和运营，因购车款未付清故未办理过户手续。该事实与严永福提供的银行交易记录单、以及严永福在公安机关所作陈述一致。故肇事的闽H65583车实际车主是被告人郑学钦。依照《侵权责任法》第五十条之规定，严永福不承担赔偿责任。 综上，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条第一款、第六十七条第一款、第三十六条第一款、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条、第五十条、《中华人民共和国保险法》第十七条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下： 一、被告人郑学钦犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年。 （刑期从判决生效之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2014年8月7日起至2017年8月6日止。） 二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在交通事故责任强制险的范围内赔偿附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳死亡伤残赔偿金、财产损失分别110000元、836元，合计110836元。该款于判决生效后一个月内履行给付。 三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在商业第三者责任保险500000元的范围内赔偿给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳各项经济损失人民币500000元。该款于本判决生效后一个月内履行给付。 四、被告人郑学钦赔偿原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳经济损失人民币157077·06元，扣除已支付的赔偿款55000元，尚余102077·06元，应于本判决生效后一个月内支付给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳。 五、驳回附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向南平市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本四份。 审判长郭乐华 人民陪审员柯斌 人民陪审员黄丽华 二〇一五年一月二十一日 本件与原件核对无误 书记员陈明耀 附本案的相关法律条文： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条第一款违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条第一款犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担责任。 《中华人民共和国侵权责任法》 第四十八条机动车发生交通事故造成损害的，依照道路交通安全法的有关规定承担赔偿责任。 第五十条当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。 《中华人民共和国保险法》 第十七条订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。 《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十六条同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。 《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条第三款受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "><WS nameCN="文首" value="福建省建瓯市人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）瓯刑初字第273号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="福建省建瓯市人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="D75"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="建瓯市人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="福建"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="南平市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）瓯刑初字第273号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="瓯"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="273"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关福建省建瓯市人民检察院。 附带民事诉讼原告人叶水金，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之母。 委托代理人董哲斌，北京市盈科（福州）律师事务所律师。特别授权代理。 附带民事诉讼原告人黄玉琳，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之女。 附带民事诉讼原告人暨黄玉琳的法定代理人李杨玲，女，出生于福建省建瓯市，汉族，高中文化，农民，住建瓯市。系本案被害人之妻。 共同委托代理人何文华，建瓯市东峰法律服务所法律工作者。 被告人郑学钦，男，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，小学文化，住建瓯市。因涉嫌犯交通肇事罪，于2014年8月7日被建瓯市公安局刑事拘留，同年8月21日被逮捕。现羁押于建瓯市看守所。 辩护人暨委托代理人陆德勇、张松（实习），福建旭凯律师事务所律师。特别授权代理。 附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司（下简称南平人寿财险公司），住址南平市胜利街198号胜利大厦二楼。 负责人苏金华，职务总经理。 委托代理人郑珲，男，汉族，1982年11月28日出生，住福州市仓山区金环路6号。系该公司员工。 附带民事诉讼被告人严永福，男，出生于福建省建瓯市，汉族，小学文化，农民，住建瓯。 委托代理人苏盛众、蔡白露，福建元天和律师事务所律师。特别授权代理。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关福建省建瓯市人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="福建省建瓯市人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人叶水金，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="叶水金"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省建瓯市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="建瓯市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="黄春春"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人董哲斌，北京市盈科（福州）律师事务所律师。特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="董哲斌"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="北京市盈科（福州）律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="叶水金"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人黄玉琳，女，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，住建瓯市。系本案被害人之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="黄玉琳"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省建瓯市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="建瓯市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="黄春春"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人暨黄玉琳的法定代理人李杨玲，女，出生于福建省建瓯市，汉族，高中文化，农民，住建瓯市。系本案被害人之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李杨玲"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人暨黄玉琳的法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省建瓯市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="建瓯市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="代理人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="黄玉琳"/></DLDXJH><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="黄春春"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="共同委托代理人何文华，建瓯市东峰法律服务所法律工作者。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="何文华"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="法律工作者"/><DWMC nameCN="单位名称" value="建瓯市东峰法律服务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="黄玉琳"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李杨玲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法律工作者"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：事业单位"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人郑学钦，男，出生于福建省建瓯市，汉族，农民，小学文化，住建瓯市。因涉嫌犯交通肇事罪，于2014年8月7日被建瓯市公安局刑事拘留，同年8月21日被逮捕。现羁押于建瓯市看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郑学钦"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省建瓯市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="建瓯市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年8月7日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="建瓯市公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年8月21日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="建瓯市看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2014年8月21日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨委托代理人陆德勇、张松（实习），福建旭凯律师事务所律师。特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陆德勇"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建旭凯律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="郑学钦"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="郑学钦"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨委托代理人陆德勇、张松（实习），福建旭凯律师事务所律师。特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张松"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建旭凯律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="郑学钦"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="郑学钦"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司（下简称南平人寿财险公司），住址南平市胜利街198号胜利大厦二楼。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="南平人寿财险公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="南平市胜利街198号胜利大厦二楼"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人苏金华，职务总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="苏金华"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人郑珲，男，汉族，1982年11月28日出生，住福州市仓山区金环路6号。系该公司员工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郑珲"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年11月28日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福州市仓山区金环路6号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人严永福，男，出生于福建省建瓯市，汉族，小学文化，农民，住建瓯。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="严永福"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省建瓯市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="建瓯"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人苏盛众、蔡白露，福建元天和律师事务所律师。特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="苏盛众"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建元天和律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="严永福"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人苏盛众、蔡白露，福建元天和律师事务所律师。特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="蔡白露"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建元天和律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="严永福"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 建瓯市人民检察院以瓯检公刑诉（2014）188号起诉书指控被告人郑学钦犯交通肇事罪，于2014年9月26日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，于2014年12月11日、2015年1月15日公开开庭进行了合并审理。建瓯市人民检察院代理检察员蔡梁校出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人的委托代理人何文华、董哲斌，被告人郑学钦及其辩护人暨委托代理人陆德勇、张松，附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司委托代理人郑珲，附带民事诉讼被告人严永福的委托代理人苏盛众、蔡白露到庭参加诉讼。本案因辩护人的申请，延长审限一个月，现己审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><KTRQ nameCN="开庭日期" value="2014年12月11日"/><KTRQ nameCN="开庭日期" value="2015年1月15日"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="蔡梁校"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年9月26日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="郑学钦"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="福建省建瓯市人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="瓯检公刑诉（2014）188号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="何文华"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="董哲斌"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="陆德勇"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张松"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郑学钦"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郑珲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="苏盛众"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="蔡白露"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 针对上述指控，公诉机关当庭宣读和出示了相关证据。 公诉机关认为，被告人郑学钦在驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，继而引发事故，致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸，经事故责任认定，应负本次事故的全部责任，其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。被告人郑学钦犯罪后主动投案并如实供述自己的犯罪行为，庭审中又自愿认罪，根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，构成自首。建议判处被告人郑学钦三年以上有期徒刑。 附带民事诉讼原告人诉请：1、附带民事诉讼原告人因黄春春死亡的损失：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．2元、黄玉琳抚养费180834．3元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、评估费100元、交通费16000元、精神损害抚慰金80000元，共计970386．5元。由中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在闽H65583号货车投保的交强险责任限额内赔付，不足部分有中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司根据闽H65583号货车商业保险合同予以赔偿；仍不足部分，由被告郑学钦、严永福予以赔偿。 针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言。 被告人郑学钦对起诉书指控的罪名及事实不持异议。对民事赔偿表示会尽力赔偿。 辩护人对本案刑事部份的定性不持异议。提出：1、被害人的摩托车未按规定在最右侧道路行驶，以及被害人超速行驶的行为是本起事故发生的重要原因。因此，被告人郑学钦不应为“全部责任”，应按主要责任进行量刑；2、被告人郑学钦在事故发生后能主动投案自首，庭审时又自愿认罪，依法可以从轻或减轻处罚；3、被告人家属己赔偿了被害人亲属55000元。综上，建议法庭在量刑时对被告人郑学钦从轻或减轻处罚。 对民事部份提出：1、被告人郑学钦承担主要责任；2、死者为农村居民，应按农村居民标准计算赔偿款；3、精神损害抚慰金80000元不应支持，住宿费和交通费16000元不客观，不予支持，交通费酌情1000元。4、保险人以肇事逃逸为由免除自己的商业第三者责任保险全部赔偿责任，违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属无效条款。本案损失应由被告中国人寿财产保险股份有限公司在交强险和商业险的责任限额内先行赔付，不足部份才由被告人承担。 针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函；2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明；3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明；4、建瓯市地方税务局迪口税务所涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；5、建瓯市妇幼保健院关于原告人李杨玲在该院生产黄玉琳时的病历材料。 刑事附带民事诉讼被告南平人寿财险公司辩称：肇事车向我公司投保了交强险、及保额50万元的商业第三者责任险，我公司愿赔偿交强险部分，但商业第三者责任险部分应否赔偿应根据保险合同确定，肇事司机因发生事故后逃逸，商业第三者责任保险应免除保险赔偿责任，且即使商业第三者责任保险应负责赔偿也应扣除20％免赔率，对于原告人主张的各项损失费用应依法认定。并当庭提交了：机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书、机动车第三者责任保险条款等证据。 刑事附带民事被告人严永福及其委托代理人辩称：1、肇事车闽H65583号在事故发生前，严永福已出让给了被告人郑学钦并由郑学钦使用并营运。根据《侵权责任法》第五十条规定：“当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。”故严永福对本起事故后果无须承担赔偿责任。 2、原告人要求按城镇居民标准计算赔偿款的依据不足，应按农民标准计算。原告人主张丧葬补助费24668元与有关规定不符，该项应为24664元。原告人主张的交通费、伙食费、住宿费共计16000元。按现行规定，被害人当场身亡的，无权主张伙食费；而原告人提交的住宿费、交通费票据部分无客户姓名，部分系非正式发票，绝大部分支出不符常理，且原告人在庭审中均无法作出合理解释，该三项费用只应酌情支持其中的交通费200元；原告人主张精神损害抚慰金80000元，不符合法律规定，不应支持。 3、被告中国人寿财产保险股份有限公司南平中心支公司提交的三份书证：投保理赔提示书、保险条款及投保单均系格式条款。保险公司对该格式条款的内容依法应当履行法定的提示、解释说明义务。投保人签字栏有被告严永福签名只能说明其曾按被告保险公司的要求例行签字手续，不能说明被告保险公司已提供了保险条款，更不能证明被告保险公司就保险条款上的免责条款曾向被告严永福作过提示与明确说明。保险条款无被告严永福签字，提示书上虽有被告严永福姓名及其手机号，但均非严永福本人签署，被告保险公司已当庭确认，并表示不知系何人代签。依照《合同法》第三十九条规定：“采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提请对方注意免除或者限制其责任的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。”《保险法》第十七条第一款规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。”《保险法》第十七条第二款规定：“对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示、并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”本案被告保险公司连格式保险条款未曾提供过，故格式条款上的免责事由对双方均无约束力。 第三者责任保险中，保险人以承担赔偿责任的风险获得保费，而投保人以支付保费的对价换取对保险公司的请求权，投保该险系为化解因机动车损失对第三者造成损害的风险，是为车辆发生交通事故后将赔偿责任转移给保险公司从而减少自己的损失。 肇事后逃逸的行为，并不改变在此之前已经发生交通事故的事实。肇事逃逸行为的影响仅及于逃逸之后，不溯及以前。如果以肇事逃逸为由免除保险人的全部责任，对投保人而言，则意味着其不仅需对逃逸的后果负责，还需对之前已经发生的事故买单。显然，投保人购买商业三者险的目的完全落空。 综上，被告保险公司未向投保人对免责条款作出提示说明，且其免责条款违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属于无效条款。保险公司不能以此为由免除赔偿责任。 针对上述辩护意见，代理人提交了：1、建瓯市芝山街道青云社区居民委员会出具的证明；2、建瓯市地方税务局迪口税务所的涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；3、黄春春与原告人李杨玲结婚登记审查处理表；4、严永福的中国农业银行账户历史交易清单；5、黄春春与原告人李杨玲结婚登记时填写的申请结婚登记声明书二份。 经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 上述事实，被告人在开庭审理过程中亦无异议，且有书证被告人郑学钦基本情况及户籍证明、受案材料、归案说明、行政强制措施凭证、违法人员信息查询记录表、机动车行驶证复印件、郑学钦驾驶证复印件、黄春春身份及相关信息材料、民事裁定书、收条、道路交通事故责任认定书、证人秦继河、潘金德、严永福的证言、被告人郑学钦供述与辩解、车辆检验鉴定报告书、血液中乙醇浓度检验、法医学尸体检验报告书、郑学钦辨认现场笔录、勘验检查笔录、图、照片等证据证实，足以认定。 另查明，2014年度福建省处理道路交通事故损害赔偿调解有关数据：丧葬费标准为24664元，城镇居民死亡赔偿金标准为30816．4元／年，城镇居民人均消费支出为20092．70元／年，农村居民人均消费性支出为8151．20元／年。 附带民事诉讼原告人叶水金系被害人黄春春之母，李杨玲系被害人黄春春之妻，黄玉琳系被害人黄春春与李杨玲婚生之女，附带民事诉讼原告人叶水金与丈夫黄洪树共生育子女三人即长女黄华秀、次女黄华姬、长子黄春春，黄洪树先于被害人黄春春身故。 被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼。2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生。 肇事的闽H65583号中型自卸货车原系附带民事诉讼被告人严永福所有，车辆登记于其名下，其雇请被告人郑学钦担任驾驶员。2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清。该车买卖后，即交付给被告人郑学钦。附带民事被告人严永福未再参与管理、营运。因购车款未付清双方未办理该车过户手续。2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡。 肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内。 上述事实有下列证据证实： 一、附带民事诉讼原告人及其委托代理人提交的证据有： 1、交通事故责任认定书、行驶证、驾驶证，证实黄春春因交通肇事死亡，被告人负事故全部责任，肇事车车主为严永福。 2、机动车交强险、商业险保单，证实肇事车辆在中国人寿财产保险股份有限公司建瓯市营销服务部投保了交强险及商业险。 3、户籍证明、出生证明，证实原告人与黄春春的关系为直系亲属及其家庭成员情况。 4、火化证明、死者户籍注销证明，证实死者黄春春因交通事故死亡已经火化。 5、租房合同及证明等，证实被害人与原告李杨玲共同居住在建瓯城区豪栋街115号已满2年。 6、死者黄春春劳动合同及工资表，高升隆公司的证明及工资表，证实死者黄春春在建瓯市城区从事塔吊工作的事实。 7、食宿费用及交通费用票据，证实死者家属的交通费、伙食费、住宿费开支情况。 8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实。 9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实。 二、被告人郑学钦辩护人暨代理人提交的证据有： 1、建瓯市地税局迪口税务所福建重兴隆公司的涉税证明、税费明细表、参保人员情况一览表，证实该公司的无被害人黄春春的缴纳社保记录。 2、建瓯市妇幼保健院住院病案首页、产后记录，证明被害人妻子生育的记录中登记了住院患者配偶黄春春的地址为东峰镇长源村。 3、律师函一份、建瓯市芝山派出所说明、证明，证实该所民警出具被害人居住在建瓯市豪栋街115号的证明时，未进行实地调查，是根据房东的证明及相关合同出具的。 三、附带民事诉讼被告人严永福的委托代理人提交的证据有： 1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性。 2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录。 3、结婚登记表，证明被害人黄春春在申请结婚登记时的签名与原告提交的租房合同、劳动合同、工资表上的签名不一致； 4、中国农业银行账户历史交易清单，证明被告人郑学钦向严永福购买了肇事车辆并支付30900元购车款。 四、附带民事诉讼被告人南平人寿财险公司委托代理人提交的证据有： 1、机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书，证实闽H65583投保情况，商业险未投保不计免赔险，投保人严永福在投保单上签字。提示书上的投保人名字及手机号码不是严永福本人签名书写，是谁写的不清楚。 2、机动车第三者责任保险条款，证明商业三者险合同具体内容，全部事故责任保险人免赔率为20％，肇事逃逸保险人免责。 针对本案被害人黄春春是否在城区居住满一年以上这一事实。本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事。 上列证据均经庭审质证，本院予以确认。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="黄春春"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 针对上述指控，公诉机关当庭宣读和出示了相关证据。 公诉机关认为，被告人郑学钦在驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，继而引发事故，致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸，经事故责任认定，应负本次事故的全部责任，其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。被告人郑学钦犯罪后主动投案并如实供述自己的犯罪行为，庭审中又自愿认罪，根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，构成自首。建议判处被告人郑学钦三年以上有期徒刑。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对上述指控，公诉机关当庭宣读和出示了相关证据。 "/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为，被告人郑学钦在驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，继而引发事故，致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸，经事故责任认定，应负本次事故的全部责任，其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。被告人郑学钦犯罪后主动投案并如实供述自己的犯罪行为，庭审中又自愿认罪，根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，构成自首。建议判处被告人郑学钦三年以上有期徒刑。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人郑学钦对起诉书指控的罪名及事实不持异议。对民事赔偿表示会尽力赔偿。 辩护人对本案刑事部份的定性不持异议。提出：1、被害人的摩托车未按规定在最右侧道路行驶，以及被害人超速行驶的行为是本起事故发生的重要原因。因此，被告人郑学钦不应为“全部责任”，应按主要责任进行量刑；2、被告人郑学钦在事故发生后能主动投案自首，庭审时又自愿认罪，依法可以从轻或减轻处罚；3、被告人家属己赔偿了被害人亲属55000元。综上，建议法庭在量刑时对被告人郑学钦从轻或减轻处罚。 对民事部份提出：1、被告人郑学钦承担主要责任；2、死者为农村居民，应按农村居民标准计算赔偿款；3、精神损害抚慰金80000元不应支持，住宿费和交通费16000元不客观，不予支持，交通费酌情1000元。4、保险人以肇事逃逸为由免除自己的商业第三者责任保险全部赔偿责任，违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属无效条款。本案损失应由被告中国人寿财产保险股份有限公司在交强险和商业险的责任限额内先行赔付，不足部份才由被告人承担。 针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函；2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明；3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明；4、建瓯市地方税务局迪口税务所涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；5、建瓯市妇幼保健院关于原告人李杨玲在该院生产黄玉琳时的病历材料。 刑事附带民事诉讼被告南平人寿财险公司辩称：肇事车向我公司投保了交强险、及保额50万元的商业第三者责任险，我公司愿赔偿交强险部分，但商业第三者责任险部分应否赔偿应根据保险合同确定，肇事司机因发生事故后逃逸，商业第三者责任保险应免除保险赔偿责任，且即使商业第三者责任保险应负责赔偿也应扣除20％免赔率，对于原告人主张的各项损失费用应依法认定。并当庭提交了：机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书、机动车第三者责任保险条款等证据。 刑事附带民事被告人严永福及其委托代理人辩称：1、肇事车闽H65583号在事故发生前，严永福已出让给了被告人郑学钦并由郑学钦使用并营运。根据《侵权责任法》第五十条规定：“当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。”故严永福对本起事故后果无须承担赔偿责任。 2、原告人要求按城镇居民标准计算赔偿款的依据不足，应按农民标准计算。原告人主张丧葬补助费24668元与有关规定不符，该项应为24664元。原告人主张的交通费、伙食费、住宿费共计16000元。按现行规定，被害人当场身亡的，无权主张伙食费；而原告人提交的住宿费、交通费票据部分无客户姓名，部分系非正式发票，绝大部分支出不符常理，且原告人在庭审中均无法作出合理解释，该三项费用只应酌情支持其中的交通费200元；原告人主张精神损害抚慰金80000元，不符合法律规定，不应支持。 3、被告中国人寿财产保险股份有限公司南平中心支公司提交的三份书证：投保理赔提示书、保险条款及投保单均系格式条款。保险公司对该格式条款的内容依法应当履行法定的提示、解释说明义务。投保人签字栏有被告严永福签名只能说明其曾按被告保险公司的要求例行签字手续，不能说明被告保险公司已提供了保险条款，更不能证明被告保险公司就保险条款上的免责条款曾向被告严永福作过提示与明确说明。保险条款无被告严永福签字，提示书上虽有被告严永福姓名及其手机号，但均非严永福本人签署，被告保险公司已当庭确认，并表示不知系何人代签。依照《合同法》第三十九条规定：“采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提请对方注意免除或者限制其责任的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。”《保险法》第十七条第一款规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。”《保险法》第十七条第二款规定：“对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示、并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”本案被告保险公司连格式保险条款未曾提供过，故格式条款上的免责事由对双方均无约束力。 第三者责任保险中，保险人以承担赔偿责任的风险获得保费，而投保人以支付保费的对价换取对保险公司的请求权，投保该险系为化解因机动车损失对第三者造成损害的风险，是为车辆发生交通事故后将赔偿责任转移给保险公司从而减少自己的损失。 肇事后逃逸的行为，并不改变在此之前已经发生交通事故的事实。肇事逃逸行为的影响仅及于逃逸之后，不溯及以前。如果以肇事逃逸为由免除保险人的全部责任，对投保人而言，则意味着其不仅需对逃逸的后果负责，还需对之前已经发生的事故买单。显然，投保人购买商业三者险的目的完全落空。 综上，被告保险公司未向投保人对免责条款作出提示说明，且其免责条款违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属于无效条款。保险公司不能以此为由免除赔偿责任。 针对上述辩护意见，代理人提交了：1、建瓯市芝山街道青云社区居民委员会出具的证明；2、建瓯市地方税务局迪口税务所的涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；3、黄春春与原告人李杨玲结婚登记审查处理表；4、严永福的中国农业银行账户历史交易清单；5、黄春春与原告人李杨玲结婚登记时填写的申请结婚登记声明书二份。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人郑学钦对起诉书指控的罪名及事实不持异议。对民事赔偿表示会尽力赔偿。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="刑事附带民事诉讼被告南平人寿财险公司辩称：肇事车向我公司投保了交强险、及保额50万元的商业第三者责任险，我公司愿赔偿交强险部分，但商业第三者责任险部分应否赔偿应根据保险合同确定，肇事司机因发生事故后逃逸，商业第三者责任保险应免除保险赔偿责任，且即使商业第三者责任保险应负责赔偿也应扣除20％免赔率，对于原告人主张的各项损失费用应依法认定。并当庭提交了：机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书、机动车第三者责任保险条款等证据。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="刑事附带民事被告人严永福及其委托代理人辩称：1、肇事车闽H65583号在事故发生前，严永福已出让给了被告人郑学钦并由郑学钦使用并营运。根据《侵权责任法》第五十条规定：“当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。”故严永福对本起事故后果无须承担赔偿责任。 2、原告人要求按城镇居民标准计算赔偿款的依据不足，应按农民标准计算。原告人主张丧葬补助费24668元与有关规定不符，该项应为24664元。原告人主张的交通费、伙食费、住宿费共计16000元。按现行规定，被害人当场身亡的，无权主张伙食费；而原告人提交的住宿费、交通费票据部分无客户姓名，部分系非正式发票，绝大部分支出不符常理，且原告人在庭审中均无法作出合理解释，该三项费用只应酌情支持其中的交通费200元；原告人主张精神损害抚慰金80000元，不符合法律规定，不应支持。 3、被告中国人寿财产保险股份有限公司南平中心支公司提交的三份书证：投保理赔提示书、保险条款及投保单均系格式条款。保险公司对该格式条款的内容依法应当履行法定的提示、解释说明义务。投保人签字栏有被告严永福签名只能说明其曾按被告保险公司的要求例行签字手续，不能说明被告保险公司已提供了保险条款，更不能证明被告保险公司就保险条款上的免责条款曾向被告严永福作过提示与明确说明。保险条款无被告严永福签字，提示书上虽有被告严永福姓名及其手机号，但均非严永福本人签署，被告保险公司已当庭确认，并表示不知系何人代签。依照《合同法》第三十九条规定：“采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提请对方注意免除或者限制其责任的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。”《保险法》第十七条第一款规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。”《保险法》第十七条第二款规定：“对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示、并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”本案被告保险公司连格式保险条款未曾提供过，故格式条款上的免责事由对双方均无约束力。 第三者责任保险中，保险人以承担赔偿责任的风险获得保费，而投保人以支付保费的对价换取对保险公司的请求权，投保该险系为化解因机动车损失对第三者造成损害的风险，是为车辆发生交通事故后将赔偿责任转移给保险公司从而减少自己的损失。 肇事后逃逸的行为，并不改变在此之前已经发生交通事故的事实。肇事逃逸行为的影响仅及于逃逸之后，不溯及以前。如果以肇事逃逸为由免除保险人的全部责任，对投保人而言，则意味着其不仅需对逃逸的后果负责，还需对之前已经发生的事故买单。显然，投保人购买商业三者险的目的完全落空。 综上，被告保险公司未向投保人对免责条款作出提示说明，且其免责条款违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属于无效条款。保险公司不能以此为由免除赔偿责任。 针对上述辩护意见，代理人提交了：1、建瓯市芝山街道青云社区居民委员会出具的证明；2、建瓯市地方税务局迪口税务所的涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；3、黄春春与原告人李杨玲结婚登记审查处理表；4、严永福的中国农业银行账户历史交易清单；5、黄春春与原告人李杨玲结婚登记时填写的申请结婚登记声明书二份。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人对本案刑事部份的定性不持异议。提出：1、被害人的摩托车未按规定在最右侧道路行驶，以及被害人超速行驶的行为是本起事故发生的重要原因。因此，被告人郑学钦不应为“全部责任”，应按主要责任进行量刑；2、被告人郑学钦在事故发生后能主动投案自首，庭审时又自愿认罪，依法可以从轻或减轻处罚；3、被告人家属己赔偿了被害人亲属55000元。综上，建议法庭在量刑时对被告人郑学钦从轻或减轻处罚。 对民事部份提出：1、被告人郑学钦承担主要责任；2、死者为农村居民，应按农村居民标准计算赔偿款；3、精神损害抚慰金80000元不应支持，住宿费和交通费16000元不客观，不予支持，交通费酌情1000元。4、保险人以肇事逃逸为由免除自己的商业第三者责任保险全部赔偿责任，违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属无效条款。本案损失应由被告中国人寿财产保险股份有限公司在交强险和商业险的责任限额内先行赔付，不足部份才由被告人承担。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="刑事附带民事被告人严永福及其委托代理人辩称：1、肇事车闽H65583号在事故发生前，严永福已出让给了被告人郑学钦并由郑学钦使用并营运。根据《侵权责任法》第五十条规定：“当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。”故严永福对本起事故后果无须承担赔偿责任。 2、原告人要求按城镇居民标准计算赔偿款的依据不足，应按农民标准计算。原告人主张丧葬补助费24668元与有关规定不符，该项应为24664元。原告人主张的交通费、伙食费、住宿费共计16000元。按现行规定，被害人当场身亡的，无权主张伙食费；而原告人提交的住宿费、交通费票据部分无客户姓名，部分系非正式发票，绝大部分支出不符常理，且原告人在庭审中均无法作出合理解释，该三项费用只应酌情支持其中的交通费200元；原告人主张精神损害抚慰金80000元，不符合法律规定，不应支持。 3、被告中国人寿财产保险股份有限公司南平中心支公司提交的三份书证：投保理赔提示书、保险条款及投保单均系格式条款。保险公司对该格式条款的内容依法应当履行法定的提示、解释说明义务。投保人签字栏有被告严永福签名只能说明其曾按被告保险公司的要求例行签字手续，不能说明被告保险公司已提供了保险条款，更不能证明被告保险公司就保险条款上的免责条款曾向被告严永福作过提示与明确说明。保险条款无被告严永福签字，提示书上虽有被告严永福姓名及其手机号，但均非严永福本人签署，被告保险公司已当庭确认，并表示不知系何人代签。依照《合同法》第三十九条规定：“采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提请对方注意免除或者限制其责任的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。”《保险法》第十七条第一款规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。”《保险法》第十七条第二款规定：“对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示、并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”本案被告保险公司连格式保险条款未曾提供过，故格式条款上的免责事由对双方均无约束力。 第三者责任保险中，保险人以承担赔偿责任的风险获得保费，而投保人以支付保费的对价换取对保险公司的请求权，投保该险系为化解因机动车损失对第三者造成损害的风险，是为车辆发生交通事故后将赔偿责任转移给保险公司从而减少自己的损失。 肇事后逃逸的行为，并不改变在此之前已经发生交通事故的事实。肇事逃逸行为的影响仅及于逃逸之后，不溯及以前。如果以肇事逃逸为由免除保险人的全部责任，对投保人而言，则意味着其不仅需对逃逸的后果负责，还需对之前已经发生的事故买单。显然，投保人购买商业三者险的目的完全落空。 综上，被告保险公司未向投保人对免责条款作出提示说明，且其免责条款违反公平原则、诚实信用原则和保险法的规定，属于无效条款。保险公司不能以此为由免除赔偿责任。 针对上述辩护意见，代理人提交了：1、建瓯市芝山街道青云社区居民委员会出具的证明；2、建瓯市地方税务局迪口税务所的涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；3、黄春春与原告人李杨玲结婚登记审查处理表；4、严永福的中国农业银行账户历史交易清单；5、黄春春与原告人李杨玲结婚登记时填写的申请结婚登记声明书二份。"/><BGRJZ nameCN="被告人举证" value="针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函；2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明；3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明；4、建瓯市地方税务局迪口税务所涉税证明及参保人员申报情况一览表各一份；5、建瓯市妇幼保健院关于原告人李杨玲在该院生产黄玉琳时的病历材料。 "/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人诉请：1、附带民事诉讼原告人因黄春春死亡的损失：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．2元、黄玉琳抚养费180834．3元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、评估费100元、交通费16000元、精神损害抚慰金80000元，共计970386．5元。由中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在闽H65583号货车投保的交强险责任限额内赔付，不足部分有中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司根据闽H65583号货车商业保险合同予以赔偿；仍不足部分，由被告郑学钦、严永福予以赔偿。 针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人诉请：1、附带民事诉讼原告人因黄春春死亡的损失：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．2元、黄玉琳抚养费180834．3元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、评估费100元、交通费16000元、精神损害抚慰金80000元，共计970386．5元。由中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在闽H65583号货车投保的交强险责任限额内赔付，不足部分有中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司根据闽H65583号货车商业保险合同予以赔偿；仍不足部分，由被告郑学钦、严永福予以赔偿。 "><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="970386.5元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="叶水金"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="黄玉琳"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李杨玲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="郑学钦"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="严永福"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 上述事实，被告人在开庭审理过程中亦无异议，且有书证被告人郑学钦基本情况及户籍证明、受案材料、归案说明、行政强制措施凭证、违法人员信息查询记录表、机动车行驶证复印件、郑学钦驾驶证复印件、黄春春身份及相关信息材料、民事裁定书、收条、道路交通事故责任认定书、证人秦继河、潘金德、严永福的证言、被告人郑学钦供述与辩解、车辆检验鉴定报告书、血液中乙醇浓度检验、法医学尸体检验报告书、郑学钦辨认现场笔录、勘验检查笔录、图、照片等证据证实，足以认定。 另查明，2014年度福建省处理道路交通事故损害赔偿调解有关数据：丧葬费标准为24664元，城镇居民死亡赔偿金标准为30816．4元／年，城镇居民人均消费支出为20092．70元／年，农村居民人均消费性支出为8151．20元／年。 附带民事诉讼原告人叶水金系被害人黄春春之母，李杨玲系被害人黄春春之妻，黄玉琳系被害人黄春春与李杨玲婚生之女，附带民事诉讼原告人叶水金与丈夫黄洪树共生育子女三人即长女黄华秀、次女黄华姬、长子黄春春，黄洪树先于被害人黄春春身故。 被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼。2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生。 肇事的闽H65583号中型自卸货车原系附带民事诉讼被告人严永福所有，车辆登记于其名下，其雇请被告人郑学钦担任驾驶员。2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清。该车买卖后，即交付给被告人郑学钦。附带民事被告人严永福未再参与管理、营运。因购车款未付清双方未办理该车过户手续。2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡。 肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内。 上述事实有下列证据证实： 一、附带民事诉讼原告人及其委托代理人提交的证据有： 1、交通事故责任认定书、行驶证、驾驶证，证实黄春春因交通肇事死亡，被告人负事故全部责任，肇事车车主为严永福。 2、机动车交强险、商业险保单，证实肇事车辆在中国人寿财产保险股份有限公司建瓯市营销服务部投保了交强险及商业险。 3、户籍证明、出生证明，证实原告人与黄春春的关系为直系亲属及其家庭成员情况。 4、火化证明、死者户籍注销证明，证实死者黄春春因交通事故死亡已经火化。 5、租房合同及证明等，证实被害人与原告李杨玲共同居住在建瓯城区豪栋街115号已满2年。 6、死者黄春春劳动合同及工资表，高升隆公司的证明及工资表，证实死者黄春春在建瓯市城区从事塔吊工作的事实。 7、食宿费用及交通费用票据，证实死者家属的交通费、伙食费、住宿费开支情况。 8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实。 9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实。 二、被告人郑学钦辩护人暨代理人提交的证据有： 1、建瓯市地税局迪口税务所福建重兴隆公司的涉税证明、税费明细表、参保人员情况一览表，证实该公司的无被害人黄春春的缴纳社保记录。 2、建瓯市妇幼保健院住院病案首页、产后记录，证明被害人妻子生育的记录中登记了住院患者配偶黄春春的地址为东峰镇长源村。 3、律师函一份、建瓯市芝山派出所说明、证明，证实该所民警出具被害人居住在建瓯市豪栋街115号的证明时，未进行实地调查，是根据房东的证明及相关合同出具的。 三、附带民事诉讼被告人严永福的委托代理人提交的证据有： 1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性。 2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录。 3、结婚登记表，证明被害人黄春春在申请结婚登记时的签名与原告提交的租房合同、劳动合同、工资表上的签名不一致； 4、中国农业银行账户历史交易清单，证明被告人郑学钦向严永福购买了肇事车辆并支付30900元购车款。 四、附带民事诉讼被告人南平人寿财险公司委托代理人提交的证据有： 1、机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书，证实闽H65583投保情况，商业险未投保不计免赔险，投保人严永福在投保单上签字。提示书上的投保人名字及手机号码不是严永福本人签名书写，是谁写的不清楚。 2、机动车第三者责任保险条款，证明商业三者险合同具体内容，全部事故责任保险人免赔率为20％，肇事逃逸保险人免责。 针对本案被害人黄春春是否在城区居住满一年以上这一事实。本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事。 上列证据均经庭审质证，本院予以确认。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故。事故发生后，被告人郑学钦驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，郑学钦承担本次事故的全部责任。 2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案。2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元。 "/></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="另查明，2014年度福建省处理道路交通事故损害赔偿调解有关数据：丧葬费标准为24664元，城镇居民死亡赔偿金标准为30816．4元／年，城镇居民人均消费支出为20092．70元／年，农村居民人均消费性支出为8151．20元／年。 附带民事诉讼原告人叶水金系被害人黄春春之母，李杨玲系被害人黄春春之妻，黄玉琳系被害人黄春春与李杨玲婚生之女，附带民事诉讼原告人叶水金与丈夫黄洪树共生育子女三人即长女黄华秀、次女黄华姬、长子黄春春，黄洪树先于被害人黄春春身故。 被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼。2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生。 肇事的闽H65583号中型自卸货车原系附带民事诉讼被告人严永福所有，车辆登记于其名下，其雇请被告人郑学钦担任驾驶员。2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清。该车买卖后，即交付给被告人郑学钦。附带民事被告人严永福未再参与管理、营运。因购车款未付清双方未办理该车过户手续。2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡。 肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内。 "/></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、交通事故责任认定书、行驶证、驾驶证，证实黄春春因交通肇事死亡，被告人负事故全部责任，肇事车车主为严永福。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故责任认定书、行驶证、驾驶证"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、机动车交强险、商业险保单，证实肇事车辆在中国人寿财产保险股份有限公司建瓯市营销服务部投保了交强险及商业险。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交强险、商业险保单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、户籍证明、出生证明，证实原告人与黄春春的关系为直系亲属及其家庭成员情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、出生证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、火化证明、死者户籍注销证明，证实死者黄春春因交通事故死亡已经火化。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="火化"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、租房合同及证明等，证实被害人与原告李杨玲共同居住在建瓯城区豪栋街115号已满2年。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="租房合同及证明等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、死者黄春春劳动合同及工资表，高升隆公司的证明及工资表，证实死者黄春春在建瓯市城区从事塔吊工作的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="死者黄春春劳动合同及工资表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="高升隆公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、食宿费用及交通费用票据，证实死者家属的交通费、伙食费、住宿费开支情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="食宿费用及交通费用票据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="叶丽玉证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="叶丽玉"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="建筑施工特种作业操作资格证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、建瓯市地税局迪口税务所福建重兴隆公司的涉税证明、税费明细表、参保人员情况一览表，证实该公司的无被害人黄春春的缴纳社保记录。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="建瓯市地税局迪口税务所福建重兴隆公司的涉税"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="证实该公司的无被害人黄春春的缴纳社"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、建瓯市妇幼保健院住院病案首页、产后记录，证明被害人妻子生育的记录中登记了住院患者配偶黄春春的地址为东峰镇长源村。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="建瓯市妇幼保健院住院病案首页、产后记录"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="建瓯市妇幼保健院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、律师函一份、建瓯市芝山派出所说明、证明，证实该所民警出具被害人居住在建瓯市豪栋街115号的证明时，未进行实地调查，是根据房东的证明及相关合同出具的。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="律师函一份、建瓯市芝山派出所说明、"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="建瓯市芝山街道青云社区说明一份"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="建瓯市芝山街道青云社区"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="建瓯地税局涉税"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、结婚登记表，证明被害人黄春春在申请结婚登记时的签名与原告提交的租房合同、劳动合同、工资表上的签名不一致；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结婚登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、中国农业银行账户历史交易清单，证明被告人郑学钦向严永福购买了肇事车辆并支付30900元购车款。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="中国农业银行账户历史交易清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="中国农业银行"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书，证实闽H65583投保情况，商业险未投保不计免赔险，投保人严永福在投保单上签字。提示书上的投保人名字及手机号码不是严永福本人签名书写，是谁写的不清楚。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车保险投保单、机动车辆保险投保理赔提示书"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、机动车第三者责任保险条款，证明商业三者险合同具体内容，全部事故责任保险人免赔率为20％，肇事逃逸保险人免责。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车第三者责任保险条款"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="针对本案被害人黄春春是否在城区居住满一年以上这一事实。本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="针对本案被害人黄春春是否在城区居住满一年以上这一事实"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="叶丽玉"/><ZR nameCN="证人" value="秦继河"/><ZR nameCN="证人" value="潘金德"/><ZR nameCN="证人" value="严永福"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人郑学钦驾驶车辆在大雨天气、视线不良的情况下在公路上调头，引发事故，并致一人死亡，且在事故发生后驾驶车辆逃逸。经事故责任认定，被告人郑学钦应负本次事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关指控罪名成立。被告人郑学钦交通肇事后逃逸本应从重处罚，鉴于其在案发后能主动投案，并如实供述自己的犯罪事实，庭审时又能自愿认罪，并赔偿了被害人亲属部份经济损失，可以从轻处罚。 附带民事原告人诉请丧葬费24668元有误，依照有关规定应认定为24664元。 关于死亡赔偿金。被害人黄春春虽属农村户籍，但其于2012年1月1日起即与李杨玲共同租住在建瓯市豪栋街115号，且其自2011年5月10日即持有塔机操作证，自2012年8月2日起其先后被福建重兴隆机械设备有限公司、福建高升隆机械设备有限公司聘用为塔机操作员。原告人提交了租房合同、建瓯市公安局与青云社区居民委员会共同出具的证明、工资表、劳动合同、建筑施工特种作业操作资格证等证据，并有房东李永平妻子胡义萍、证人叶丽玉的证言证实，足以认定。此外，原告人提交的证人吴正基、廖光勇、王传慎证言虽然存在瑕疵，但可证实被害人黄春春是从事塔吊工作这一事实。故原告人诉请按城镇居民标准计算残疾赔偿金符合有关规定，应予支持。被告人郑学钦代理人、附带民事诉讼被告人南平人寿财保公司、严永福的代理人对原告人提交的相关证据虽提出异议，且提供了相关证据予以反驳，但不足以推翻原告人所提供的证据的客观性、真实性、合法性，亦不足以否定其证明力。根据相关规定，户籍为农村的居民其经常居住地主要收入来源地均为城镇的，死亡赔偿金可按城镇居民标准计算，故黄春春的死亡赔偿金应为30816．40元／年×20年=616328元。 关于原告人叶水金的被抚养人生活费，原告人诉请按农村居民标准计算，被告人及附带民事诉讼被告人均无异议，应予确认。基于原告人的实际年龄，结合有关标准，原告人叶水金的被抚养人生活费为19年×8151．20元／年÷3人=51624．26元，原告人诉请为51524．26元系计算错误，予以纠正。 关于原告人黄玉琳的被抚养人生活费，原告人主张按城镇居民标准计算，因黄玉琳自出生起均跟随母亲李杨玲生活，而李杨玲在被害人黄春春身亡前就回原籍居住。故黄玉琳的被抚养人生活费应按农村居民标准计算，即18年×8151．20元／年÷2人=73360．80元。 关于车辆损失费836元，公诉机关提交的证据材料可予证实，本院予以确认。 关于车损评估费100元，原告人提供了建瓯市价格认证中心出具的票据，本院予以支持。 附带民事诉讼原告人诉请交通食宿费16000元，即交通费、伙食费及住宿费。原告人主张被害人亲属的伙食费没有法律依据，不予支持；原告人主张的交通费、住宿费虽提供了相关票据，但这些票据存在不具有真实性、合法性、关联性的情形，且原告人对所发生的交通费、住宿费未能作出合理性说明。鉴于原告人因被害人事故身亡后，处理后事产生交通费、住宿费的必然性，故根据实际情况酌定住宿费、交通费共计人民币1000元。 关于精神损害抚慰金80000元。根据相关法律规定，精神损害抚慰金不属刑事附带民事诉讼赔偿范围，不予支持。 综上，本案因被害人黄春春道路交通事故死亡产生的各项损失为：死亡赔偿金616328元、叶水金抚养费51624．26元、黄玉琳抚养费73360．80元、丧葬费24664元、车辆损失费836元、鉴定费100元、住宿费和交通费1000元，共计人民币767913·06元。 被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车向被告南平人寿财保公司投保了交强险，被害人黄春春系第三者，因本起事故身亡且二轮摩托受损，而其身亡的各项损失费用合计767913元已超过交强险死亡残疾赔偿限额110000元、摩托车损失836元，被告南平人寿财保公司明确同意承担交强险赔付责任，故依照有关规定，被告南平人寿财保公司应在交强险死亡残疾赔偿限额范围内赔偿110000元、财产损失赔偿限额范围内赔偿836元。 关于被告南平人寿财保公司应否承担商业第三者责任险保险赔偿责任问题。 首先，被告南平人寿财保公司提供的提示书、与保险条款均系格式条款。而投保单上“投保人签名盖章”栏的内容亦全部是保险公司预先设定在填空式电子文档投保单上、对所有投保人一体适用、在投保人投保时直接从电脑上打印出并要求投保人签名或盖章的条款，同样也是格式条款。因此，提示书、保险条款及投保单的效力均应以《保险法》第十七条为依据审查。 其次，投保单上“投保人签名盖章”栏格式条款的内容涉及保险公司免责事由，故保险公司对该格式条款的内容负法定提示、解释说明义务。本案肇事车投保单上“投保人签名盖章”栏有投保人严永福签名，但保险条款并无投保人严永福签字，而理赔提示书上严永福名字及手机号码并非其严永福本人签名书写，南平人寿财保公司当庭确认该事实。南平人寿财保公司未对免除保险人责任的条款作出明确说明，故该免除保险人责任的条款不产生效力。 为此，附带民事诉讼被告人南平人寿财保公司应当向原告人赔偿商业第三者责任保险赔偿金500000元。 关于被告人郑学钦的辩护人提出根据事故路段的情况、摩托车倒地后前后轮与路右边缘的距离、事故发生时的天气状况，被害人存在雨天超速行驶、未靠右行驶的情节，被告人郑学钦虽系逃逸，但不应根据逃逸就直接认定被告人郑学钦应承担事故全部责任，应按主、次划分责任，被告人郑学钦负主要责任的问题。经查，上述情形的存在不能说明与事故的发生具有因果关系，另被告人郑学钦承担事故全部责任系公安机关交警部门依法作出的，被告人及其家属在接到事故认定书后并未在法定期限内提出异议。因此，被告人郑学钦的辩护人提出被告人郑学钦在本次事故中承担主要责任没有事实根据，本院不予支持。 关于被告严永福应否承担赔偿责任问题。被告严永福在第一次接受公安机关询问时就明确陈述其已于2013年12月将该车卖给了被告人郑学钦。被告人郑学钦在公安侦查阶段对于该车归属有过二次供述，第一次称该车系严永福个人所有，第二次称该车系其与严永福共有，股份严永福占六股、郑学钦占四股，存在矛盾。从公诉机关审查起诉阶段开始，被告人郑学钦就供述肇事车系其向严永福购买的，两次庭审中，其明确供述了肇事车辆系以110000元价格于2013年12月份向严永福购买的，并通过银行转帐支付了30900元购车款。购买后该车一直是其本人在驾驶和运营，因购车款未付清故未办理过户手续。该事实与严永福提供的银行交易记录单、以及严永福在公安机关所作陈述一致。故肇事的闽H65583车实际车主是被告人郑学钦。依照《侵权责任法》第五十条之规定，严永福不承担赔偿责任。 综上，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条第一款、第六十七条第一款、第三十六条第一款、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条、第五十条、《中华人民共和国保险法》第十七条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="郑学钦"/><QJ nameCN="情节" value="被告人如实供述罪行"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="郑学钦"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="郑学钦"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="郑学钦"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第五十条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第四十八条"/><T nameCN="条" value="第五十条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《侵权责任法》第五十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第五十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国保险法》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人郑学钦犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年。 （刑期从判决生效之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2014年8月7日起至2017年8月6日止。） 二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在交通事故责任强制险的范围内赔偿附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳死亡伤残赔偿金、财产损失分别110000元、836元，合计110836元。该款于判决生效后一个月内履行给付。 三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在商业第三者责任保险500000元的范围内赔偿给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳各项经济损失人民币500000元。该款于本判决生效后一个月内履行给付。 四、被告人郑学钦赔偿原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳经济损失人民币157077·06元，扣除已支付的赔偿款55000元，尚余102077·06元，应于本判决生效后一个月内支付给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳。 五、驳回附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向南平市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本四份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郑学钦"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年8月7日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2017年8月6日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在交通事故责任强制险的范围内赔偿附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳死亡伤残赔偿金、财产损失分别110000元、836元，合计110836元。该款于判决生效后一个月内履行给付。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="叶水金"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李杨玲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="黄玉琳"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="110836元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110836元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司在商业第三者责任保险500000元的范围内赔偿给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳各项经济损失人民币500000元。该款于本判决生效后一个月内履行给付。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="叶水金"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李杨玲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="黄玉琳"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1000000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人寿财产保险股份有限公司南平市中心支公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="500000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="500000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、被告人郑学钦赔偿原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳经济损失人民币157077·06元，扣除已支付的赔偿款55000元，尚余102077·06元，应于本判决生效后一个月内支付给附带民事诉讼原告人叶水金、李杨玲、黄玉琳。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="叶水金"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李杨玲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="黄玉琳"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="叶水金"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李杨玲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="黄玉琳"/></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="郑学钦"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="南平市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本四份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长郭乐华 人民陪审员柯斌 人民陪审员黄丽华 二〇一五年一月二十一日 本件与原件核对无误 书记员陈明耀"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年1月21日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年1月21日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-1"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="1"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="郭乐华"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="柯斌"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="黄丽华"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈明耀"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附本案的相关法律条文： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条第一款违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条第一款犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担责任。 《中华人民共和国侵权责任法》 第四十八条机动车发生交通事故造成损害的，依照道路交通安全法的有关规定承担赔偿责任。 第五十条当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。 《中华人民共和国保险法》 第十七条订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。 《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十六条同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。 《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条第三款受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十七条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十六条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百一十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第七十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担责任。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第四十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="机动车发生交通事故造成损害的，依照道路交通安全法的有关规定承担赔偿责任。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第五十条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="当事人之间已经以买卖等方式转让并交付机动车但未办理所有权转移登记，发生交通事故后属于该机动车一方责任的，由保险公司在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿。不足部分，由受让人承担赔偿责任。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYK nameCN="引用款" value="第三款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="否"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="建瓯市人民检察院以瓯检公刑诉（2014）188号起诉书指控被告人郑学钦犯交通肇事罪，于2014年9月26日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="建瓯市人民检察院以瓯检公刑诉（2014）188号起诉书指控被告人郑学钦犯交通肇事罪，于2014年9月26日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年9月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本院依法组成合议庭，于2014年12月11日、2015年1月15日公开开庭进行了合并审理"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本院依法组成合议庭，于2014年12月11日、2015年1月15日公开开庭进行了合并审理"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年12月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="公诉机关指控，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月26日，被告人郑学钦先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="针对上述诉请，原告人及其委托代理人提交了道路交通事故认定书、肇事车辆行驶证、肇事司机驾驶证、机动车交强险、商业险保单、户籍证明、出生证明、火化证明、死者户籍注销证明、租房合同及证明、死者黄春春工资表、劳动合同、交通住宿费票据等书证，并当庭提交2011年5月11日闽H042011000027号建筑施工特种作业操作资格证、福建重兴隆机械设备有限公司和福建高升隆机械设备有限公司的工资表及证明、证人叶丽玉、吴正基、廖光勇、王传慎的证言"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年5月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="针对上述的辩护意见，辩护人暨代理人当庭提交了相关证据：1、2014年10月16日闽旭律函字（2014）1002号律师函"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、2014年10月20日建瓯市公安局芝山派出所说明"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、2014年11月7日建瓯市公安局芝山派出所证明"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年11月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2014年8月6日16时50分许，被害人黄春春驾驶闽HCT547号普通二轮摩托车由建瓯往东峰方向行驶，途径省道204线102KM路段（建瓯东峰铜场）时，与前方同向行驶且正在调头的由被告人郑学钦驾驶的闽H65583号中型自卸货车相撞，造成被害人黄春春死亡、车辆损坏的重大道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月7日，被告人郑学钦到建瓯市公安局交警大队投案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月26日，被告人郑学钦亲属先行赔付被害人家属丧葬费等费用共计人民币55000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人黄春春与原告人李杨玲于2012年1月1日起至事故发生时的2014年8月6日租住于建瓯城区即建瓯市豪栋街115号2楼"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2012年8月2日起，被害人黄春春先后在福建重兴隆机械设备有限公司及福建高升隆机械设备有限公司担任塔吊司机直至事故发生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年8月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年12月刑事附带民事诉讼被告人严永福将该车以110000元出卖给被告人郑学钦，被告人郑学钦支付了部分购车款43900元，其中30900元系通过银行转账、另13000元系以附带民事诉讼被告严永福在雇佣被告人郑学钦开车期间所欠的工资直接抵扣，尚欠66100元购车款未付清"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月6日下午，被告人郑学钦在驾驶该车营运过程中发生事故造成被害人黄春春死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="肇事的闽H65583号中型自卸货车由附带民事被告人严永福于2013年8月26日向附带民事被告人南平人寿财保投保了交强险及保额为50万元的商业第三者责任保险，未投保不计免赔险，交清了保险费，事故发生于保险有效期内"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="8、证人叶丽玉的证言，证实其2013年8月1日租住建瓯市豪栋街115号时，被害人黄春春夫妻就己经在那居住的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9、建筑施工特种作业操作资格证证实，被害人黄春春于2011年5月10日取得建筑起重机械司机（T）的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、建瓯市芝山街道青云社区出具的说明一份，证实该社区在2014年8月21日出具的证明时没有入户调查核实，只是根据房产证及租房合同，且未审查租房合同的真实性"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、建瓯地税局涉税证明、参保人员申报情况一览表，证明福建重兴隆机械设备有限公司员工在建瓯地税局的缴税情况，其中2014年3月-2014年8月无被害人黄春春的缴纳社保记录"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年3月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本院依法向建瓯市豪栋街115号房东胡义萍进行了调查，胡义萍陈述，被害人黄春春从事塔吊工作与其妻子李杨玲自2012年1月1日向其租房后，就一直在其出租房二楼居住至肇事"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人黄春春虽属农村户籍，但其于2012年1月1日起即与李杨玲共同租住在建瓯市豪栋街115号，且其自2011年5月10日即持有塔机操作证，自2012年8月2日起其先后被福建重兴隆机械设备有限公司、福建高升隆机械设备有限公司聘用为塔机操作员"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人黄春春虽属农村户籍，但其于2012年1月1日起即与李杨玲共同租住在建瓯市豪栋街115号，且其自2011年5月10日即持有塔机操作证，自2012年8月2日起其先后被福建重兴隆机械设备有限公司、福建高升隆机械设备有限公司聘用为塔机操作员"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告严永福在第一次接受公安机关询问时就明确陈述其已于2013年12月将该车卖给了被告人郑学钦"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告严永福在第一次接受公安机关询问时就明确陈述其已于2013年12月将该车卖给了被告人郑学钦"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="从公诉机关审查起诉阶段开始，被告人郑学钦就供述肇事车系其向严永福购买的，两次庭审中，其明确供述了肇事车辆系以110000元价格于2013年12月份向严永福购买的，并通过银行转帐支付了30900元购车款"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="从公诉机关审查起诉阶段开始，被告人郑学钦就供述肇事车系其向严永福购买的，两次庭审中，其明确供述了肇事车辆系以110000元价格于2013年12月份向严永福购买的，并通过银行转帐支付了30900元购车款"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月份"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="即自2014年8月7日起至2017年8月6日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="即自2014年8月7日起至2017年8月6日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月7日"/></CUS_SJ><title value="严永福、郑学钦等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="117"/></QW></writ>