<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 福建省泉州市洛江区人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）洛刑初字第195号 公诉机关泉州市洛江区人民检察院。 附带民事诉讼原告人马某甲（系被害人邹某某长子），男，1982年6月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某乙（系被害人邹某某次子），男，1984年6月4日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某丙（系被害人邹某某三子），男，1986年10月10日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人罗某甲（系被害人邹某某养父），男，1940年5月12日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人肖某某（系被害人邹某某养母），女，1943年4月15日出生，汉族，农民，住址同上。 上述五原告人的共同委托代理人庄某某、傅某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。 附带民事诉讼原告人马某丁（系被害人罗某乙丈夫），男，1966年2月10日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某戊（系被害人罗某乙之女），女，1988年7月13日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某己（系被害人罗某乙之子），男，1990年3月4日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某庚（系被害人罗某乙之女），女，1995年3月19日出生，汉族，农民，住址同上。 委托代理人林某甲，福建某某律师事务所律师（系上述四原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。 附带民事诉讼原告人马某辛（系被害人罗某丙之夫），男，1971年1月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某壬（系被害人罗某丙之子），男，1996年5月13日出生，汉族，农民，住址同上。 委托代理人谢某甲、许某某，福建某某律师事务所律师（系上述二原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。 附带民事诉讼原告人罗某丁，女，1977年9月13日出生，汉族，农民，家住福建省永安市。 委托代理人涂某某、刘某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。 被告人暨附带民事诉讼被告人谢为奋，男，1976年8月10日出生于福建省石狮市，汉族，小学文化，农民，家住福建省石狮市。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年7月5日被取保候审，同日变更为监视居住。2013年8月23日被逮捕，同月27日再次变更为监视居住。经本院决定，于2013年9月3日办理取保候审。现在家候审。 附带民事诉讼被告人谢某乙，男，1972年11月4日出生，汉族，家住福建省石狮市。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的车主。 附带民事诉讼被告中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司（以下简称某甲保险公司），住所地福建省晋江市青阳崇德路国家安全局新楼2-4层。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的保险人。 代表人吴某甲，该公司负责人。 附带民事诉讼被告人黄某某，男，1971年10月13日出生，汉族，家住福建省莆田市。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的驾驶员。 附带民事诉讼被告福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司（以下简称某某汽车城厢分公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的车主。 代表人余某某，该公司负责人。 委托代理人林某乙，该公司职员。 附带民事诉讼被告福建某某汽车运输有限公司（以下简称某某汽车公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆所属总公司。 法定代表人王某甲，该公司董事长。 委托代理人林某丙、王某乙，该公司职员。 附带民事诉讼被告中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司（以下简称某乙保险公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的保险人。 代表人陈某某，该公司总经理。 委托代理人曾某某，该公司职员。 泉州市洛江区人民检察院以泉洛检公刑诉（2013）170号起诉书指控被告人谢为奋犯交通肇事罪，于2013年9月2日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁等人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。泉州市洛江区人民检察院指派检察员戴跃生出庭支持公诉，被告人谢为奋，附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁及其委托代理人庄某某、傅某某、林某甲、谢某甲、许某某、涂某某、刘某某，附带民事诉讼被告人谢某乙、黄某某以及福建某某汽车运输有限公司城厢分公司代理人林某乙、福建某某汽车运输有限公司代理人林某丙、王某乙，中国某乙保险股份有限公司莆田中心支公司代理人曾某某到庭参加了诉讼。附带民事诉讼被告中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司进行书面答辩，但没有到庭参加诉讼。本案现已审理终结。 泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故。其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。公诉机关出示了被告人供述与辩解，被害人陈述，证人证言，物证，书证，尸体检验报告、伤情程度鉴定意见书、事故车辆检验报告，被告人身份证明及公安机关的工作说明等证据，印证指控的犯罪事实。 附带民事诉讼原告人马某甲等五人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致邹某某死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币721057．5元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币50468元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某丁等六人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某乙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币730352元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币59762．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某辛等四人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某丙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币739649元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币69059．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人罗某丁诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致其受重伤，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币2447401．33元（包括医疗费人民币147612．25元、误工费人民币22551元、护理费人民币1397781元、伤残赔偿金人民币561100元、住院伙食补助费人民币2100元、营养费人民币22141．8元、交通费人民币3000元、后续治疗费人民币25000元、鉴定费人民币5000元、被扶养人生活费98075．28元、残疾辅助用具（纸尿裤）人民币78840元、住宿费人民币4200元、精神损害抚慰金人民币80000元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 被告人谢为奋对公诉机关指控的犯罪事实与罪名不持异议，对附带民事部分认为要赔，但没钱赔。 附带民事诉讼被告人谢某乙认为请求赔偿金额过高，且没钱赔偿。 被告某甲保险公司书面答辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。本案投保人谢某乙为闽C＊＊＊＊＊在我司投保保额4万元的车上人员责任险（乘员），其中共4座，每座1万元的限额，因此我司仅应在车上人员责任险（乘员）保险责任限额内赔付保险金每个受害人1万元，合计4万元。二、同时根据保险合同规定保险理赔时应提供相应的证件材料（如驾驶证、行驶证、受害人火化证、户口注销证明等），否则，答辩人有权拒绝赔偿。综上所述，答辩人作为闽C＊＊＊＊＊的车上人员责任险的承保单位，对于该车发生交通事故造成的经济损失，答辩人仅应在保险范围内、保险责任限额内进行赔付。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告人黄某某辩称其只是给公司打工的，请法庭依法判决。 被告某某汽车城厢分公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。二、一级伤残应重新评定，按农村的计算；原告罗某丁的误工费、护理费应按照农村标准计算，护理费只能计算一人；医疗费请法庭依法认定；住院伙食补助费按照一天10元计算；交通费应以实际票据计算；后续治疗费应按照实际发生计算；被扶养人生活费应按照农村计算，且应分开计算；纸尿裤系平常生活用品；住宿应提供发票；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付了7万元给罗某丁，应予扣除；三、与原告人马某辛的赔偿事宜已在交警部门调解完毕，马某辛有经过罗某甲、肖某某的授权，保险公司支付了8万元；故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某某汽车公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于答辩人承保包车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。同意城厢分公司对罗某丁的质证意见。该车虽属于我司所有，但已向保险公司投保，应由保险公司承担责任。且经事故责任认定，黄某某只承担次要责任，所以公司也只能承担次要责任。精神抚慰金不应支持。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某乙保险公司辩称，原告罗某丁提供的医疗费四张收款收据，不是正式发票，无法证实与事故的关联性，应予扣除；罗某丁要求的营养费偏高，应在1万元以内；住院伙食补助费偏高，应按每天30元计算；误工费应按农村的标准计算；伤残应重新鉴定；后续治疗费应等实际发生再计算；被扶养人生活费应按农村标准计算；伤残补助费不应予以支持；住宿费没有提供相应票据；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付交强险医疗费1万元给罗某丁，应予以扣除；黄某某在事故中承担次要责任，保险公司只需承担次要责任的赔偿责任。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故。经交警部门认定，被告人谢为奋应承担事故的主要责任，黄某某应承担事故的次要责任。 原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天。期间所产生的医疗费用为147612．25元；入院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤等。出院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤、颅脑损伤、左侧动眼神经损伤、颌面部软组织挫裂伤、创伤性休克。原告罗某丁经福建某某司法鉴定所鉴定为一级伤残；后续治疗（5处内固定物取出等）费用评定人民币25000元；护理依赖程度评定为完全、护理期限暂评定为伤后20年、护理人数2人；残疾辅助用具（纸尿片）费用，暂评定为人民币78840元；劳动能力完全丧失；治疗和康复阶段需要加强营养。 被告人谢为奋经福建某某司法鉴定所司法鉴定为肋骨骨折，评定为道路交通事故十级伤残；双下肢长度差相差评定为道路交通事故十级伤残。庭审中，被告某某汽车城厢分公司、某某汽车公司、某乙保险公司要求重新鉴定原告的伤情，但在限定的期限内仅某乙保险公司预交了鉴定费用。2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 另查明，肇事车辆闽C＊＊＊＊＊的车主系被告人谢某乙。附带民事诉讼原告人罗某甲、肖某某共生育了六个子女（包括被害人罗某丙、罗某乙、罗某丁）及抱养的女儿邹某某。邹某某共生育了三个儿子，即马某甲、马某乙、马某丙；罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）；罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）；罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）。附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁以及被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均为农村户口。原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁；其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁。 2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元；一次性赔偿马某辛包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币133000元；一次性赔偿马某丁包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币121500元（以上的赔偿款全部由黄某某所在单位福建某某汽车运输股份有限公司支付）；2、马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁自愿放弃对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司提起民事诉讼的权利。但在该调解协议中仅有马某乙、马某丙、肖某某、罗某甲全权委托了马某甲处理交通事故的委托书；马某戊、马某己全权委托其父马某丁处理交通事故的委托书。马某丁的二女儿马某庚在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某丁全权代理；马某壬在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某辛全权代理。而肖某某、罗某甲没有委托马某丁、马某辛全权处理其赡养费的委托书。福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司先行赔付了罗某丁人民币70000元、中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司已先行赔付了罗某丁人民币10000元。 福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司向某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司投了第三人险100万元及交强险11万元。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据证实： 1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了。 2、被害人罗某丁陈述，案发当天下午，其与大姐邹某某、二姐罗某乙、四姐罗某丙从石狮雇谢为奋的车准备去厦门看外甥，然后从厦门坐车回永安的。当时其坐在后排中间，事故是怎么发生的不清楚，连自己是怎么住院的也不清楚。 3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援。刚打完电话，就有一辆小车直接冲向其客车的尾部。其看到发生事故，就让车上的乘客打电话报警，然后和乘客们一起拉小车上的伤员，但因小车的车头挤进客车的尾部，驾驶室前门变形打不开，只好从后排拉出两个伤员。后来消防车来了，使用器械才将前排的人救出来，然后将他们送往医院。并证实闽B＊＊＊＊＊肇事车系莆田市闽运汽车运输总公司的，其系该公司雇佣的驾驶员。 4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班。当车行至沈海高速公路2273公里处时，驾驶员将车停下来，并叫乘客们呆在车上不要动。过了5分钟左右，其与车上的乘客走下车去车的尾部看看出了什么故障。驾驶员拿着三脚架放在车后的路面上，并边打电话边往回走。在距大客车十几米处，有一辆小车快速撞到大客车的尾部，车上的人有的死有的伤，其打了12122报警。后来交警、120、还有路政的都到了。 5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们。并证实其系闽C＊＊＊＊＊的车主。 6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子。26日中午，其打电话问谢某乙要不要去厦门，他说他没空，让他弟弟谢为奋开车送她们去厦门。当天下午车就在沈海高速公路发生事故，车上的人死的死伤的伤。 7、证人施某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的调度员。2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客。3时许，其接到黄某某电话说发生事故了，车被撞了。并证实客车水温高了，应让水温降下来再走。如果车发生故障，首先应摆放三角牌打开应急灯，然后报警，再疏散乘客。 8、证人蔡某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的技术科科长。2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡。大概在下午2点20分左右，其接到黄某某的电话说“车的水温高了，可能是水泵坏了。”过了一会儿，黄某某又打来电话确定是车的风扇不转，卡死了，车子不能走。其就让黄某某慢慢开，开到最近的服务区或出口。但黄某某说不能开，车上有二十几个乘客，有的还急着上飞机，还说已经把三角牌拿出来放好了，并让其打个电话叫车来疏散乘客。到了下午三点十几分时，其再打电话给黄某某，就听说撞车的事了。并证实按公司培训教程，如果大客车在高速公路上水温高了，可以慢慢把车移到应急车道，然后报警，摆放三角牌提示，疏散乘客到安全地方，再等待抢修处理。 9、证人吴某乙的证言，证实其与谢为奋系夫妻关系。其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗。其赶到该医院后就一直在医院护理，谢为奋在医院期间精神状态很不稳定，一直大喊大叫，也不认识自己的家人。 10、道路交通事故现场图、现场勘验笔录及照片，证实案发现场以及发生事故时的情况。 11、道路交通事故认定书，证实谢为奋负事故的主要责任、黄某某负事故的次要责任；罗某丁、邹某某、罗某丙、罗某乙不负本事故责任。 12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，同年6月22日出院。出院诊断为：1、急性创伤性失血性休克；2、全身多发性骨折；3、急性闭合性颅脑外伤、胼胝体膝部、双侧额顶叶及左侧枕叶多发脑挫裂伤；4、胸部闭合性损伤；、右手外伤；6、全身多处软组织挫伤；7、败血症；8、乙肝病毒携带者。 被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救。 13、闽某某司鉴所（2013）临鉴字第245号司法鉴定意见书，证实被告人谢为奋的伤情为两个十级伤残。 14、损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所（2012）临鉴字第1139号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的伤情为重伤：1、伤残等级为一级；2、后续治疗费用评定为人民币25000元；3、护理依赖程度为完全；4、护理期限暂评定为伤后20年；5、护理人数评定为2人；6、残疾辅助用具费用暂评定为78840元；7、劳动能力丧失程度评定为完全；8、治疗和康复阶段需要加强营养。 闽某某司鉴定（2013）临鉴字第153号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 15、尸体检验报告，证实被害人邹某某符合交通事故致颅脑损伤、颈椎骨折、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某丙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某乙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡。 16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化。 17、闽某某司鉴（2012）车检字第05174号事故车辆检验报告，证实肇事车辆闽C＊＊＊＊＊号小轿车在事故时行车制动系统技术状况良好；转向系统技术状况良好；该车右前轮胎失气，系事故过程钢圈碰撞破损所致。该车其他各轮完好。 18、闽某某司鉴（2012）速度第05203号事故车辆速度鉴定报告，证实通过调查分析与演算结果确认，事故现场肇事车辆闽C＊＊＊＊＊小轿车碰撞闽B＊＊＊＊＊客车时的行驶速度约为105km／h。 19、闽某某司鉴（2012）车检字第05175号事故车辆检验报告，证实闽B＊＊＊＊＊客车在事故时该车危险警告信号灯工作正常有效；该车行车制动系统技术状况正常；转向系统技术状况正常；事故前该车发动机冷却系统风扇皮带断落，发动机温度升高。该车其它各部正常。 20、福建省客车安全例检（日趟检）合格通知单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车出车前经单位安全例检（日趟检）合格。 21、福建省公路客运统一行车路单、客运凭单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车的行车路线正常，在案发时没有超载。 22、通话清单，证实案发时闽B＊＊＊＊＊大客车的驾驶员通话情况。 23、委托书，证实案发后，附带民事诉讼原告人马某乙、罗某甲、肖某某、马某丙均委托马某甲全权处理交通事故事宜；马某戊、马某己委托马某丁全权处理交通事故事宜。 24、机动车驾驶证查询结果、驾驶证、行驶证复印件，证实被告人谢为奋、黄某某均依法取得驾驶资格；肇事车辆的所有人为被告人谢某乙。 25、调解记录、交通事故损害赔偿调解申请书 、赔偿调解书，证实被害人邹某某、罗某乙、罗某丙的家属与闽B＊＊＊＊＊客车的驾驶员黄某某均有调解意向，并达成赔偿调解书。 26、赔偿凭证，证实被害人马某甲、马某丁、马某辛均收到黄某某及闽B＊＊＊＊＊大客车单位先行赔付款人民币各50000元。 27、车辆信息，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车所有人系福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司。 28、工作说明，证实被告人谢为奋因交通事故受伤后无法正常接受询问，故无法制作笔录。 29、医疗费票据，证实被害人罗某丁于案发后被送往泉州市某某医院抢救，期间花费了医药费人民币147612．25元。 30、身份证复印件，证实附带民事诉讼原告人罗某甲出生于1940年，今年年满73周岁、肖某某出生于1943年，今年年满70周岁。 31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。 32、户籍证明，证实被告人谢为奋的身份、年龄等基本情况。 本院认为，被告人谢为奋违反交通安全法规，致造成三人死亡一人重伤的重大交通事故，且应负事故的主要责任，属特别恶劣情节，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关的指控成立。谢为奋因为自己的犯罪行为导致被害人邹某某、罗某乙、罗某丙死亡，被害人罗某丁重伤，理应承担赔偿责任。被告人谢为奋在交通事故中承担主要责任，亦应多承担相应的民事赔偿责任，即60％；被告人黄某某在交通事故中承担次要责任，应承担的民事赔偿责任相对于谢为奋较轻，即40％。附带民事诉讼原告人马某甲在庭审中提供了被害人邹某某的暂住证明，但邹某某暂住在重庆市江北区未满一年，故赔偿标准仍应按农村户口的年收入来计算。邹某某的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元（即7401．9×7年÷7人＋7401．9×10年÷7人）；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予采纳。以上项目合计为人民币244809．12元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为244809．12元×0．6=146885．47元、被告人黄某某确定赔偿份额为244809．12元×0．4=97923．65元。 被害人罗某乙的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；马某庚的抚养费依法确定为7401．92元／年×1÷2=3701元；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持。以上项目合计人民币为人民币248510．12元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为248510．12元×0．6=149106．07元、被告人黄某某确定赔偿份额为248510．12元×0．4=99404．05元。 被害人罗某丙的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；马某壬的抚养费依法确定为7401．92元／年×2÷2=7401．92元；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持。以上项目合计人民币为人民币252211．04元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为252211．04元×0．6=151326．62元、被告人黄某某确定赔偿份额为252211．04元×0．4=100884．42元。 被害人罗某丁请求判令被告人赔偿其因伤造成的伤残赔偿金、医药费、护理费、误工费、住宿费、住院伙食补助费、营养费、交通费、鉴定费、被抚养人生活费、残疾辅助用具费，符合法律规定，予以支持。其医疗费根据相关票据确定为人民币147612．25元；因被评定为完全丧失劳动能力，根据相关规定及标准，误工费按照罗某丁的请求确定为22551元；住院伙食补助费依法确定为15元／天×42天=630元；其伤情确需二人护理，住院期间护理费依法确定为88．5元／天×42天×2=7434元。出院后的护理期限经鉴定为伤后20年，且需要2人护理，出院后的护理费依法确定为1293400元；其伤残等级为一级伤残，其请求被告人赔偿伤残赔偿金依法确定为人民币199344元；鉴定费5000元，没有违反法律规定，予以支持；营养费依法确定为147612．25元×10％=14761．23元；原告人罗某丁没有提供交通费票据，交通费酌情赔偿2000元；经司法鉴定，残疾辅助用具（纸尿裤）78840元，予以支持；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；罗某己的抚养费依法确定为7401．92元×5年÷2=18504．8元；罗某庚的抚养费依法确定为7401．92元×10年÷2=37009．6元；住宿费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持；后续治疗费应待实际发生后再另行起诉。上述各项损失合计人民币1847063元；按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为1847063元×0．6=1108237．8元、被告人黄某某确定赔偿份额为1847063元×0．4=738825．2元。 黄某某是在执行职务过程中发生交通事故的，其所在单位某某汽车城厢分公司及总公司某某汽车公司应承担民事赔偿责任。案发后，黄某某代表所属单位及总公司分别赔偿了马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某人民币150000元、赔偿了马某丁、马某戊、马某己、马某庚人民币121500元、赔偿了马某辛、马某壬人民币133000元，并已履行完毕。因被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某签订了调解协议，并已履行完毕，上述原告人同时承诺放弃追究黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司的民事赔偿责任。故上述原告人对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司的诉求于法无据，应予以驳回。 谢为奋案发时所驾驶的肇事车辆系被告人谢某乙所有，谢某乙明知自己的车辆不具有营运资质，仍让谢为奋进行营运，应视为谢为奋受雇于谢某乙。因而，发生交通事故的民事赔偿责任应由谢某乙承担，谢为奋承担连带赔偿责任。鉴于被告人谢为奋至今没有赔偿被害人的经济损失，量刑时予以一并考虑。被告太平洋公司的辩解有理，予以采纳。据此，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第三十六条第一款、《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款、第一百零一条、第一百零二条、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款及最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、第十九条第一款、第二十条、第二十一条第一、二款、第二十三条第一款、第二十五条第一款、第二十七条、第二十八条、第二十九条的规定，判决如下： 一、被告人谢为奋犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2014年9月10日起至2019年9月5日止）； 二、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某各项损失人民币146885．47元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某各项损失人民币151326．62元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某丁、马某戊、马某己、马某庚、罗某甲、肖某某各项损失人民币149106．07元。被告人谢为奋承担连带赔偿责任； 三、附带民事诉讼被告人中国某甲财产保险有限股份公司晋江中心支公司应在承保的车上人员责任险（限额4万元）范围内按份承担赔偿责任； 四、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币1108237．8元，被告人谢为奋承担连带赔偿责任；附带民事诉讼被告人黄某某、福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输有限公司应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币738825．2元（应扣除预付的7万元及某乙保险公司预付的1万元），中国某乙保险股份有限公司莆田中心支公司在承保的第三人险100万元及交强险11万元的范围内承担赔偿责任（应扣除已支付给原告人马某甲等人的15万元、马某辛等人的133000元、马某丁等人的121500元及罗某丁的80000元）； 五、驳回附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向福建省泉州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二十份。 审判长洪羚燕 代理审判员林毅高 人民审判员黄闸治 二〇一四年六月三日 书记员王金怀 附注引用的法律条文： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条第一款当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。 第九十九条第一款被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 第一百零一条人民法院审理附带民事诉讼案件，可以进行调解，或者根据物质损失情况作出判决、裁定。 第一百零二条附带民事诉讼应当同刑事案件一并审判，只有为了防止刑事案件审判的过分迟延，才可以在刑事案件审判后，由同一审判组织继续审理附带民事诉讼。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条，即“侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。” 最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条，即“受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上所需要支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。” 第十九条，即“医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辨认终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。” 第二十条，即“误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。” 第二十一条，即“护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。” 第二十三条，即“住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。” 第二十四条，即“营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。” 第二十五条，即“残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。” "><WS nameCN="文首" value=" 福建省泉州市洛江区人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）洛刑初字第195号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="福建省泉州市洛江区人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="D53"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="泉州市洛江区人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="福建"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="泉州市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2013）洛刑初字第195号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2013"/><FYJC nameCN="法院简称" value="洛"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="195"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关泉州市洛江区人民检察院。 附带民事诉讼原告人马某甲（系被害人邹某某长子），男，1982年6月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某乙（系被害人邹某某次子），男，1984年6月4日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某丙（系被害人邹某某三子），男，1986年10月10日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人罗某甲（系被害人邹某某养父），男，1940年5月12日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人肖某某（系被害人邹某某养母），女，1943年4月15日出生，汉族，农民，住址同上。 上述五原告人的共同委托代理人庄某某、傅某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。 附带民事诉讼原告人马某丁（系被害人罗某乙丈夫），男，1966年2月10日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某戊（系被害人罗某乙之女），女，1988年7月13日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某己（系被害人罗某乙之子），男，1990年3月4日出生，汉族，农民，住址同上。 附带民事诉讼原告人马某庚（系被害人罗某乙之女），女，1995年3月19日出生，汉族，农民，住址同上。 委托代理人林某甲，福建某某律师事务所律师（系上述四原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。 附带民事诉讼原告人马某辛（系被害人罗某丙之夫），男，1971年1月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。 附带民事诉讼原告人马某壬（系被害人罗某丙之子），男，1996年5月13日出生，汉族，农民，住址同上。 委托代理人谢某甲、许某某，福建某某律师事务所律师（系上述二原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。 附带民事诉讼原告人罗某丁，女，1977年9月13日出生，汉族，农民，家住福建省永安市。 委托代理人涂某某、刘某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。 被告人暨附带民事诉讼被告人谢为奋，男，1976年8月10日出生于福建省石狮市，汉族，小学文化，农民，家住福建省石狮市。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年7月5日被取保候审，同日变更为监视居住。2013年8月23日被逮捕，同月27日再次变更为监视居住。经本院决定，于2013年9月3日办理取保候审。现在家候审。 附带民事诉讼被告人谢某乙，男，1972年11月4日出生，汉族，家住福建省石狮市。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的车主。 附带民事诉讼被告中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司（以下简称某甲保险公司），住所地福建省晋江市青阳崇德路国家安全局新楼2-4层。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的保险人。 代表人吴某甲，该公司负责人。 附带民事诉讼被告人黄某某，男，1971年10月13日出生，汉族，家住福建省莆田市。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的驾驶员。 附带民事诉讼被告福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司（以下简称某某汽车城厢分公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的车主。 代表人余某某，该公司负责人。 委托代理人林某乙，该公司职员。 附带民事诉讼被告福建某某汽车运输有限公司（以下简称某某汽车公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆所属总公司。 法定代表人王某甲，该公司董事长。 委托代理人林某丙、王某乙，该公司职员。 附带民事诉讼被告中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司（以下简称某乙保险公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的保险人。 代表人陈某某，该公司总经理。 委托代理人曾某某，该公司职员。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关泉州市洛江区人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="泉州市洛江区人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某甲（系被害人邹某某长子），男，1982年6月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年6月13日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><GX nameCN="关系" value="长子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某乙（系被害人邹某某次子），男，1984年6月4日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1984年6月4日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><GX nameCN="关系" value="次子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某丙（系被害人邹某某三子），男，1986年10月10日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年10月10日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><GX nameCN="关系" value="三子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗某甲（系被害人邹某某养父），男，1940年5月12日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1940年5月12日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><GX nameCN="关系" value="养父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人肖某某（系被害人邹某某养母），女，1943年4月15日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="肖某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1943年4月15日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><GX nameCN="关系" value="养母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="上述五原告人的共同委托代理人庄某某、傅某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="庄某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="上述五原告人的共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><ZW nameCN="职务" value="实习律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="马某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="肖某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="上述五原告人的共同委托代理人庄某某、傅某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="傅某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="上述五原告人的共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><ZW nameCN="职务" value="实习律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="马某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="肖某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某丁（系被害人罗某乙丈夫），男，1966年2月10日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1966年2月10日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某乙"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某戊（系被害人罗某乙之女），女，1988年7月13日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1988年7月13日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某乙"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某己（系被害人罗某乙之子），男，1990年3月4日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某己"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年3月4日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某乙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某庚（系被害人罗某乙之女），女，1995年3月19日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某庚"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1995年3月19日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某乙"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人林某甲，福建某某律师事务所律师（系上述四原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="林某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="肖某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某辛（系被害人罗某丙之夫），男，1971年1月13日出生，汉族，农民，家住福建省连城县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某辛"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1971年1月13日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某丙"/><GX nameCN="关系" value="夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某壬（系被害人罗某丙之子），男，1996年5月13日出生，汉族，农民，住址同上。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某壬"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1996年5月13日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省连城县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某丙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人谢某甲、许某某，福建某某律师事务所律师（系上述二原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="肖某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人谢某甲、许某某，福建某某律师事务所律师（系上述二原告人及罗某甲、肖某某的共同委托代理人）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="许某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="肖某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗某丁，女，1977年9月13日出生，汉族，农民，家住福建省永安市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1977年9月13日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省永安市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人涂某某、刘某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="涂某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><ZW nameCN="职务" value="实习律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人涂某某、刘某某，福建某某律师事务所律师、实习律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><ZW nameCN="职务" value="实习律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人暨附带民事诉讼被告人谢为奋，男，1976年8月10日出生于福建省石狮市，汉族，小学文化，农民，家住福建省石狮市。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年7月5日被取保候审，同日变更为监视居住。2013年8月23日被逮捕，同月27日再次变更为监视居住。经本院决定，于2013年9月3日办理取保候审。现在家候审。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢为奋"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人暨附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年8月10日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省石狮市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省石狮市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/></DSRLB><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年7月5日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="监视居住"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年7月5日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年8月23日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="监视居住"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年8月27日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年9月3日"/><QZCSJDDW nameCN="强制措施决定单位" value="福建省泉州市洛江区人民法院"/></QZCS><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2013年8月23日"/><BGQZCS nameCN="变更强制措施" value="监视居住"/><BGQZCS nameCN="变更强制措施" value="监视居住"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人谢某乙，男，1972年11月4日出生，汉族，家住福建省石狮市。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1972年11月4日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省石狮市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司（以下简称某甲保险公司），住所地福建省晋江市青阳崇德路国家安全局新楼2-4层。系闽C＊＊＊＊＊号肇事车辆的保险人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="某甲保险公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省晋江市青阳崇德路国家安全局新楼2-4层"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="代表人吴某甲，该公司负责人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="非法人组织代表"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人黄某某，男，1971年10月13日出生，汉族，家住福建省莆田市。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的驾驶员。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="黄某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1971年10月13日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="驾驶员"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省莆田市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司（以下简称某某汽车城厢分公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="某某汽车城厢分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省莆田市城厢区"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="代表人余某某，该公司负责人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="余某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="非法人组织代表"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人林某乙，该公司职员。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="林某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="黄某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告福建某某汽车运输有限公司（以下简称某某汽车公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆所属总公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="福建某某汽车运输有限公司"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWJC nameCN="单位简称" value="某某汽车公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省莆田市城厢区"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人王某甲，该公司董事长。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="董事长"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某汽车运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="福建某某汽车运输有限公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人林某丙、王某乙，该公司职员。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="林某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某汽车运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="福建某某汽车运输有限公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人林某丙、王某乙，该公司职员。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建某某汽车运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="福建某某汽车运输有限公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司（以下简称某乙保险公司），住所地福建省莆田市城厢区。系闽B＊＊＊＊＊号车辆的保险人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="某乙保险公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="福建省莆田市城厢区"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="代表人陈某某，该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="非法人组织代表"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人曾某某，该公司职员。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="曾某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="缺席审理"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 泉州市洛江区人民检察院以泉洛检公刑诉（2013）170号起诉书指控被告人谢为奋犯交通肇事罪，于2013年9月2日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁等人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。泉州市洛江区人民检察院指派检察员戴跃生出庭支持公诉，被告人谢为奋，附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁及其委托代理人庄某某、傅某某、林某甲、谢某甲、许某某、涂某某、刘某某，附带民事诉讼被告人谢某乙、黄某某以及福建某某汽车运输有限公司城厢分公司代理人林某乙、福建某某汽车运输有限公司代理人林某丙、王某乙，中国某乙保险股份有限公司莆田中心支公司代理人曾某某到庭参加了诉讼。附带民事诉讼被告中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司进行书面答辩，但没有到庭参加诉讼。本案现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="戴跃生"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2013年9月2日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="谢为奋"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="泉州市洛江区人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="泉洛检公刑诉（2013）170号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><DSRQX nameCN="当事人缺席"><XM nameCN="姓名" value="中国某甲财产保险股份有限公司晋江中心支公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></XM></DSRQX><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢为奋"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某戊"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某己"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某庚"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某辛"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某壬"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="罗某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="肖某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="罗某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="庄某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="傅某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="林某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="许某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="涂某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="黄某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="林某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="林某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="曾某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故。其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。公诉机关出示了被告人供述与辩解，被害人陈述，证人证言，物证，书证，尸体检验报告、伤情程度鉴定意见书、事故车辆检验报告，被告人身份证明及公安机关的工作说明等证据，印证指控的犯罪事实。 附带民事诉讼原告人马某甲等五人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致邹某某死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币721057．5元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币50468元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某丁等六人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某乙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币730352元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币59762．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某辛等四人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某丙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币739649元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币69059．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人罗某丁诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致其受重伤，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币2447401．33元（包括医疗费人民币147612．25元、误工费人民币22551元、护理费人民币1397781元、伤残赔偿金人民币561100元、住院伙食补助费人民币2100元、营养费人民币22141．8元、交通费人民币3000元、后续治疗费人民币25000元、鉴定费人民币5000元、被扶养人生活费98075．28元、残疾辅助用具（纸尿裤）人民币78840元、住宿费人民币4200元、精神损害抚慰金人民币80000元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 被告人谢为奋对公诉机关指控的犯罪事实与罪名不持异议，对附带民事部分认为要赔，但没钱赔。 附带民事诉讼被告人谢某乙认为请求赔偿金额过高，且没钱赔偿。 被告某甲保险公司书面答辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。本案投保人谢某乙为闽C＊＊＊＊＊在我司投保保额4万元的车上人员责任险（乘员），其中共4座，每座1万元的限额，因此我司仅应在车上人员责任险（乘员）保险责任限额内赔付保险金每个受害人1万元，合计4万元。二、同时根据保险合同规定保险理赔时应提供相应的证件材料（如驾驶证、行驶证、受害人火化证、户口注销证明等），否则，答辩人有权拒绝赔偿。综上所述，答辩人作为闽C＊＊＊＊＊的车上人员责任险的承保单位，对于该车发生交通事故造成的经济损失，答辩人仅应在保险范围内、保险责任限额内进行赔付。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告人黄某某辩称其只是给公司打工的，请法庭依法判决。 被告某某汽车城厢分公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。二、一级伤残应重新评定，按农村的计算；原告罗某丁的误工费、护理费应按照农村标准计算，护理费只能计算一人；医疗费请法庭依法认定；住院伙食补助费按照一天10元计算；交通费应以实际票据计算；后续治疗费应按照实际发生计算；被扶养人生活费应按照农村计算，且应分开计算；纸尿裤系平常生活用品；住宿应提供发票；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付了7万元给罗某丁，应予扣除；三、与原告人马某辛的赔偿事宜已在交警部门调解完毕，马某辛有经过罗某甲、肖某某的授权，保险公司支付了8万元；故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某某汽车公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于答辩人承保包车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。同意城厢分公司对罗某丁的质证意见。该车虽属于我司所有，但已向保险公司投保，应由保险公司承担责任。且经事故责任认定，黄某某只承担次要责任，所以公司也只能承担次要责任。精神抚慰金不应支持。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某乙保险公司辩称，原告罗某丁提供的医疗费四张收款收据，不是正式发票，无法证实与事故的关联性，应予扣除；罗某丁要求的营养费偏高，应在1万元以内；住院伙食补助费偏高，应按每天30元计算；误工费应按农村的标准计算；伤残应重新鉴定；后续治疗费应等实际发生再计算；被扶养人生活费应按农村标准计算；伤残补助费不应予以支持；住宿费没有提供相应票据；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付交强险医疗费1万元给罗某丁，应予以扣除；黄某某在事故中承担次要责任，保险公司只需承担次要责任的赔偿责任。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故。经交警部门认定，被告人谢为奋应承担事故的主要责任，黄某某应承担事故的次要责任。 原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天。期间所产生的医疗费用为147612．25元；入院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤等。出院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤、颅脑损伤、左侧动眼神经损伤、颌面部软组织挫裂伤、创伤性休克。原告罗某丁经福建某某司法鉴定所鉴定为一级伤残；后续治疗（5处内固定物取出等）费用评定人民币25000元；护理依赖程度评定为完全、护理期限暂评定为伤后20年、护理人数2人；残疾辅助用具（纸尿片）费用，暂评定为人民币78840元；劳动能力完全丧失；治疗和康复阶段需要加强营养。 被告人谢为奋经福建某某司法鉴定所司法鉴定为肋骨骨折，评定为道路交通事故十级伤残；双下肢长度差相差评定为道路交通事故十级伤残。庭审中，被告某某汽车城厢分公司、某某汽车公司、某乙保险公司要求重新鉴定原告的伤情，但在限定的期限内仅某乙保险公司预交了鉴定费用。2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 另查明，肇事车辆闽C＊＊＊＊＊的车主系被告人谢某乙。附带民事诉讼原告人罗某甲、肖某某共生育了六个子女（包括被害人罗某丙、罗某乙、罗某丁）及抱养的女儿邹某某。邹某某共生育了三个儿子，即马某甲、马某乙、马某丙；罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）；罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）；罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）。附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁以及被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均为农村户口。原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁；其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁。 2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元；一次性赔偿马某辛包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币133000元；一次性赔偿马某丁包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币121500元（以上的赔偿款全部由黄某某所在单位福建某某汽车运输股份有限公司支付）；2、马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁自愿放弃对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司提起民事诉讼的权利。但在该调解协议中仅有马某乙、马某丙、肖某某、罗某甲全权委托了马某甲处理交通事故的委托书；马某戊、马某己全权委托其父马某丁处理交通事故的委托书。马某丁的二女儿马某庚在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某丁全权代理；马某壬在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某辛全权代理。而肖某某、罗某甲没有委托马某丁、马某辛全权处理其赡养费的委托书。福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司先行赔付了罗某丁人民币70000元、中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司已先行赔付了罗某丁人民币10000元。 福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司向某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司投了第三人险100万元及交强险11万元。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据证实： 1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了。 2、被害人罗某丁陈述，案发当天下午，其与大姐邹某某、二姐罗某乙、四姐罗某丙从石狮雇谢为奋的车准备去厦门看外甥，然后从厦门坐车回永安的。当时其坐在后排中间，事故是怎么发生的不清楚，连自己是怎么住院的也不清楚。 3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援。刚打完电话，就有一辆小车直接冲向其客车的尾部。其看到发生事故，就让车上的乘客打电话报警，然后和乘客们一起拉小车上的伤员，但因小车的车头挤进客车的尾部，驾驶室前门变形打不开，只好从后排拉出两个伤员。后来消防车来了，使用器械才将前排的人救出来，然后将他们送往医院。并证实闽B＊＊＊＊＊肇事车系莆田市闽运汽车运输总公司的，其系该公司雇佣的驾驶员。 4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班。当车行至沈海高速公路2273公里处时，驾驶员将车停下来，并叫乘客们呆在车上不要动。过了5分钟左右，其与车上的乘客走下车去车的尾部看看出了什么故障。驾驶员拿着三脚架放在车后的路面上，并边打电话边往回走。在距大客车十几米处，有一辆小车快速撞到大客车的尾部，车上的人有的死有的伤，其打了12122报警。后来交警、120、还有路政的都到了。 5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们。并证实其系闽C＊＊＊＊＊的车主。 6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子。26日中午，其打电话问谢某乙要不要去厦门，他说他没空，让他弟弟谢为奋开车送她们去厦门。当天下午车就在沈海高速公路发生事故，车上的人死的死伤的伤。 7、证人施某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的调度员。2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客。3时许，其接到黄某某电话说发生事故了，车被撞了。并证实客车水温高了，应让水温降下来再走。如果车发生故障，首先应摆放三角牌打开应急灯，然后报警，再疏散乘客。 8、证人蔡某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的技术科科长。2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡。大概在下午2点20分左右，其接到黄某某的电话说“车的水温高了，可能是水泵坏了。”过了一会儿，黄某某又打来电话确定是车的风扇不转，卡死了，车子不能走。其就让黄某某慢慢开，开到最近的服务区或出口。但黄某某说不能开，车上有二十几个乘客，有的还急着上飞机，还说已经把三角牌拿出来放好了，并让其打个电话叫车来疏散乘客。到了下午三点十几分时，其再打电话给黄某某，就听说撞车的事了。并证实按公司培训教程，如果大客车在高速公路上水温高了，可以慢慢把车移到应急车道，然后报警，摆放三角牌提示，疏散乘客到安全地方，再等待抢修处理。 9、证人吴某乙的证言，证实其与谢为奋系夫妻关系。其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗。其赶到该医院后就一直在医院护理，谢为奋在医院期间精神状态很不稳定，一直大喊大叫，也不认识自己的家人。 10、道路交通事故现场图、现场勘验笔录及照片，证实案发现场以及发生事故时的情况。 11、道路交通事故认定书，证实谢为奋负事故的主要责任、黄某某负事故的次要责任；罗某丁、邹某某、罗某丙、罗某乙不负本事故责任。 12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，同年6月22日出院。出院诊断为：1、急性创伤性失血性休克；2、全身多发性骨折；3、急性闭合性颅脑外伤、胼胝体膝部、双侧额顶叶及左侧枕叶多发脑挫裂伤；4、胸部闭合性损伤；、右手外伤；6、全身多处软组织挫伤；7、败血症；8、乙肝病毒携带者。 被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救。 13、闽某某司鉴所（2013）临鉴字第245号司法鉴定意见书，证实被告人谢为奋的伤情为两个十级伤残。 14、损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所（2012）临鉴字第1139号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的伤情为重伤：1、伤残等级为一级；2、后续治疗费用评定为人民币25000元；3、护理依赖程度为完全；4、护理期限暂评定为伤后20年；5、护理人数评定为2人；6、残疾辅助用具费用暂评定为78840元；7、劳动能力丧失程度评定为完全；8、治疗和康复阶段需要加强营养。 闽某某司鉴定（2013）临鉴字第153号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 15、尸体检验报告，证实被害人邹某某符合交通事故致颅脑损伤、颈椎骨折、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某丙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某乙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡。 16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化。 17、闽某某司鉴（2012）车检字第05174号事故车辆检验报告，证实肇事车辆闽C＊＊＊＊＊号小轿车在事故时行车制动系统技术状况良好；转向系统技术状况良好；该车右前轮胎失气，系事故过程钢圈碰撞破损所致。该车其他各轮完好。 18、闽某某司鉴（2012）速度第05203号事故车辆速度鉴定报告，证实通过调查分析与演算结果确认，事故现场肇事车辆闽C＊＊＊＊＊小轿车碰撞闽B＊＊＊＊＊客车时的行驶速度约为105km／h。 19、闽某某司鉴（2012）车检字第05175号事故车辆检验报告，证实闽B＊＊＊＊＊客车在事故时该车危险警告信号灯工作正常有效；该车行车制动系统技术状况正常；转向系统技术状况正常；事故前该车发动机冷却系统风扇皮带断落，发动机温度升高。该车其它各部正常。 20、福建省客车安全例检（日趟检）合格通知单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车出车前经单位安全例检（日趟检）合格。 21、福建省公路客运统一行车路单、客运凭单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车的行车路线正常，在案发时没有超载。 22、通话清单，证实案发时闽B＊＊＊＊＊大客车的驾驶员通话情况。 23、委托书，证实案发后，附带民事诉讼原告人马某乙、罗某甲、肖某某、马某丙均委托马某甲全权处理交通事故事宜；马某戊、马某己委托马某丁全权处理交通事故事宜。 24、机动车驾驶证查询结果、驾驶证、行驶证复印件，证实被告人谢为奋、黄某某均依法取得驾驶资格；肇事车辆的所有人为被告人谢某乙。 25、调解记录、交通事故损害赔偿调解申请书、赔偿调解书，证实被害人邹某某、罗某乙、罗某丙的家属与闽B＊＊＊＊＊客车的驾驶员黄某某均有调解意向，并达成赔偿调解书。 26、赔偿凭证，证实被害人马某甲、马某丁、马某辛均收到黄某某及闽B＊＊＊＊＊大客车单位先行赔付款人民币各50000元。 27、车辆信息，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车所有人系福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司。 28、工作说明，证实被告人谢为奋因交通事故受伤后无法正常接受询问，故无法制作笔录。 29、医疗费票据，证实被害人罗某丁于案发后被送往泉州市某某医院抢救，期间花费了医药费人民币147612．25元。 30、身份证复印件，证实附带民事诉讼原告人罗某甲出生于1940年，今年年满73周岁、肖某某出生于1943年，今年年满70周岁。 31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。 32、户籍证明，证实被告人谢为奋的身份、年龄等基本情况。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邹某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故。其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。公诉机关出示了被告人供述与辩解，被害人陈述，证人证言，物证，书证，尸体检验报告、伤情程度鉴定意见书、事故车辆检验报告，被告人身份证明及公安机关的工作说明等证据，印证指控的犯罪事实。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故。"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="公诉机关出示了被告人供述与辩解，被害人陈述，证人证言，物证，书证，尸体检验报告、伤情程度鉴定意见书、事故车辆检验报告，被告人身份证明及公安机关的工作说明等证据，印证指控的犯罪事实。"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人谢为奋对公诉机关指控的犯罪事实与罪名不持异议，对附带民事部分认为要赔，但没钱赔。 附带民事诉讼被告人谢某乙认为请求赔偿金额过高，且没钱赔偿。 被告某甲保险公司书面答辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。本案投保人谢某乙为闽C＊＊＊＊＊在我司投保保额4万元的车上人员责任险（乘员），其中共4座，每座1万元的限额，因此我司仅应在车上人员责任险（乘员）保险责任限额内赔付保险金每个受害人1万元，合计4万元。二、同时根据保险合同规定保险理赔时应提供相应的证件材料（如驾驶证、行驶证、受害人火化证、户口注销证明等），否则，答辩人有权拒绝赔偿。综上所述，答辩人作为闽C＊＊＊＊＊的车上人员责任险的承保单位，对于该车发生交通事故造成的经济损失，答辩人仅应在保险范围内、保险责任限额内进行赔付。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告人黄某某辩称其只是给公司打工的，请法庭依法判决。 被告某某汽车城厢分公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。二、一级伤残应重新评定，按农村的计算；原告罗某丁的误工费、护理费应按照农村标准计算，护理费只能计算一人；医疗费请法庭依法认定；住院伙食补助费按照一天10元计算；交通费应以实际票据计算；后续治疗费应按照实际发生计算；被扶养人生活费应按照农村计算，且应分开计算；纸尿裤系平常生活用品；住宿应提供发票；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付了7万元给罗某丁，应予扣除；三、与原告人马某辛的赔偿事宜已在交警部门调解完毕，马某辛有经过罗某甲、肖某某的授权，保险公司支付了8万元；故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某某汽车公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于答辩人承保包车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。同意城厢分公司对罗某丁的质证意见。该车虽属于我司所有，但已向保险公司投保，应由保险公司承担责任。且经事故责任认定，黄某某只承担次要责任，所以公司也只能承担次要责任。精神抚慰金不应支持。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某乙保险公司辩称，原告罗某丁提供的医疗费四张收款收据，不是正式发票，无法证实与事故的关联性，应予扣除；罗某丁要求的营养费偏高，应在1万元以内；住院伙食补助费偏高，应按每天30元计算；误工费应按农村的标准计算；伤残应重新鉴定；后续治疗费应等实际发生再计算；被扶养人生活费应按农村标准计算；伤残补助费不应予以支持；住宿费没有提供相应票据；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付交强险医疗费1万元给罗某丁，应予以扣除；黄某某在事故中承担次要责任，保险公司只需承担次要责任的赔偿责任。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人谢为奋对公诉机关指控的犯罪事实与罪名不持异议，对附带民事部分认为要赔，但没钱赔。 附带民事诉讼被告人谢某乙认为请求赔偿金额过高，且没钱赔偿。 被告某甲保险公司书面答辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。本案投保人谢某乙为闽C＊＊＊＊＊在我司投保保额4万元的车上人员责任险（乘员），其中共4座，每座1万元的限额，因此我司仅应在车上人员责任险（乘员）保险责任限额内赔付保险金每个受害人1万元，合计4万元。二、同时根据保险合同规定保险理赔时应提供相应的证件材料（如驾驶证、行驶证、受害人火化证、户口注销证明等），否则，答辩人有权拒绝赔偿。综上所述，答辩人作为闽C＊＊＊＊＊的车上人员责任险的承保单位，对于该车发生交通事故造成的经济损失，答辩人仅应在保险范围内、保险责任限额内进行赔付。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告人黄某某辩称其只是给公司打工的，请法庭依法判决。 被告某某汽车城厢分公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于承保车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。二、一级伤残应重新评定，按农村的计算；原告罗某丁的误工费、护理费应按照农村标准计算，护理费只能计算一人；医疗费请法庭依法认定；住院伙食补助费按照一天10元计算；交通费应以实际票据计算；后续治疗费应按照实际发生计算；被扶养人生活费应按照农村计算，且应分开计算；纸尿裤系平常生活用品；住宿应提供发票；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付了7万元给罗某丁，应予扣除；三、与原告人马某辛的赔偿事宜已在交警部门调解完毕，马某辛有经过罗某甲、肖某某的授权，保险公司支付了8万元；故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某某汽车公司辩称，一、道路交通事故致使他人人身、财产受到损害，赔偿主体是机动车驾驶员或者机动车的所有人。就本案而言，本事故造成罗某丙、罗某乙、邹某某死亡、罗某丁受伤，她们均属于答辩人承保包车辆闽C＊＊＊＊＊的车上乘员，应按车上人员责任险予以赔付，而不属于事故第三者，不属于交强险及第三者商业险责任险的保险责任。同意城厢分公司对罗某丁的质证意见。该车虽属于我司所有，但已向保险公司投保，应由保险公司承担责任。且经事故责任认定，黄某某只承担次要责任，所以公司也只能承担次要责任。精神抚慰金不应支持。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。 被告某乙保险公司辩称，原告罗某丁提供的医疗费四张收款收据，不是正式发票，无法证实与事故的关联性，应予扣除；罗某丁要求的营养费偏高，应在1万元以内；住院伙食补助费偏高，应按每天30元计算；误工费应按农村的标准计算；伤残应重新鉴定；后续治疗费应等实际发生再计算；被扶养人生活费应按农村标准计算；伤残补助费不应予以支持；住宿费没有提供相应票据；精神抚慰金不应支持。另外，我公司已预付交强险医疗费1万元给罗某丁，应予以扣除；黄某某在事故中承担次要责任，保险公司只需承担次要责任的赔偿责任。故请求法院依法驳回各原告超出限额范围及没有事实、法律依据部分的诉讼请求。"/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人马某甲等五人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致邹某某死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币721057．5元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币50468元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某丁等六人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某乙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币730352元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币59762．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某辛等四人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某丙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币739649元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币69059．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人罗某丁诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致其受重伤，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币2447401．33元（包括医疗费人民币147612．25元、误工费人民币22551元、护理费人民币1397781元、伤残赔偿金人民币561100元、住院伙食补助费人民币2100元、营养费人民币22141．8元、交通费人民币3000元、后续治疗费人民币25000元、鉴定费人民币5000元、被扶养人生活费98075．28元、残疾辅助用具（纸尿裤）人民币78840元、住宿费人民币4200元、精神损害抚慰金人民币80000元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人马某甲等五人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致邹某某死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币721057．5元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币50468元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某丁等六人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某乙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币730352元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币59762．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人马某辛等四人诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致罗某丙死亡，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币739649元（包括死亡赔偿金人民币561100元、丧葬费人民币22489．5元、误工费人民币5000元、交通费人民币2000元、精神损害抚慰金人民币80000元、被扶养人生活费人民币69059．5元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。 附带民事诉讼原告人罗某丁诉称，因被告人谢为奋的犯罪行为导致其受重伤，请求判令被告人谢为奋、谢某乙、黄某某以及被告某某汽车城厢分公司、被告某某汽车公司连带赔偿原告经济损失人民币2447401．33元（包括医疗费人民币147612．25元、误工费人民币22551元、护理费人民币1397781元、伤残赔偿金人民币561100元、住院伙食补助费人民币2100元、营养费人民币22141．8元、交通费人民币3000元、后续治疗费人民币25000元、鉴定费人民币5000元、被扶养人生活费98075．28元、残疾辅助用具（纸尿裤）人民币78840元、住宿费人民币4200元、精神损害抚慰金人民币80000元）；被告某甲保险公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任；被告某乙保险公司莆田支公司在交通事故保险责任限额范围内对上述经济损失承担保险责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="721057.5元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢为奋"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="黄某某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="730352元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢为奋"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="黄某某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="739649元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某辛"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢为奋"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="黄某某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="2447401.33元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="147612.25元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="22551元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="1397781元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="561100元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="2100元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="22141.8元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="3000元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="25000元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="5000元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="98075.28元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="78840元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="4200元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="80000元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢为奋"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="谢某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="黄某某"/></FDMSPCQQ></YGSQNR></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故。经交警部门认定，被告人谢为奋应承担事故的主要责任，黄某某应承担事故的次要责任。 原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天。期间所产生的医疗费用为147612．25元；入院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤等。出院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤、颅脑损伤、左侧动眼神经损伤、颌面部软组织挫裂伤、创伤性休克。原告罗某丁经福建某某司法鉴定所鉴定为一级伤残；后续治疗（5处内固定物取出等）费用评定人民币25000元；护理依赖程度评定为完全、护理期限暂评定为伤后20年、护理人数2人；残疾辅助用具（纸尿片）费用，暂评定为人民币78840元；劳动能力完全丧失；治疗和康复阶段需要加强营养。 被告人谢为奋经福建某某司法鉴定所司法鉴定为肋骨骨折，评定为道路交通事故十级伤残；双下肢长度差相差评定为道路交通事故十级伤残。庭审中，被告某某汽车城厢分公司、某某汽车公司、某乙保险公司要求重新鉴定原告的伤情，但在限定的期限内仅某乙保险公司预交了鉴定费用。2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 另查明，肇事车辆闽C＊＊＊＊＊的车主系被告人谢某乙。附带民事诉讼原告人罗某甲、肖某某共生育了六个子女（包括被害人罗某丙、罗某乙、罗某丁）及抱养的女儿邹某某。邹某某共生育了三个儿子，即马某甲、马某乙、马某丙；罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）；罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）；罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）。附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁以及被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均为农村户口。原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁；其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁。 2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元；一次性赔偿马某辛包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币133000元；一次性赔偿马某丁包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币121500元（以上的赔偿款全部由黄某某所在单位福建某某汽车运输股份有限公司支付）；2、马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁自愿放弃对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司提起民事诉讼的权利。但在该调解协议中仅有马某乙、马某丙、肖某某、罗某甲全权委托了马某甲处理交通事故的委托书；马某戊、马某己全权委托其父马某丁处理交通事故的委托书。马某丁的二女儿马某庚在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某丁全权代理；马某壬在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某辛全权代理。而肖某某、罗某甲没有委托马某丁、马某辛全权处理其赡养费的委托书。福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司先行赔付了罗某丁人民币70000元、中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司已先行赔付了罗某丁人民币10000元。 福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司向某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司投了第三人险100万元及交强险11万元。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据证实： 1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了。 2、被害人罗某丁陈述，案发当天下午，其与大姐邹某某、二姐罗某乙、四姐罗某丙从石狮雇谢为奋的车准备去厦门看外甥，然后从厦门坐车回永安的。当时其坐在后排中间，事故是怎么发生的不清楚，连自己是怎么住院的也不清楚。 3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援。刚打完电话，就有一辆小车直接冲向其客车的尾部。其看到发生事故，就让车上的乘客打电话报警，然后和乘客们一起拉小车上的伤员，但因小车的车头挤进客车的尾部，驾驶室前门变形打不开，只好从后排拉出两个伤员。后来消防车来了，使用器械才将前排的人救出来，然后将他们送往医院。并证实闽B＊＊＊＊＊肇事车系莆田市闽运汽车运输总公司的，其系该公司雇佣的驾驶员。 4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班。当车行至沈海高速公路2273公里处时，驾驶员将车停下来，并叫乘客们呆在车上不要动。过了5分钟左右，其与车上的乘客走下车去车的尾部看看出了什么故障。驾驶员拿着三脚架放在车后的路面上，并边打电话边往回走。在距大客车十几米处，有一辆小车快速撞到大客车的尾部，车上的人有的死有的伤，其打了12122报警。后来交警、120、还有路政的都到了。 5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们。并证实其系闽C＊＊＊＊＊的车主。 6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子。26日中午，其打电话问谢某乙要不要去厦门，他说他没空，让他弟弟谢为奋开车送她们去厦门。当天下午车就在沈海高速公路发生事故，车上的人死的死伤的伤。 7、证人施某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的调度员。2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客。3时许，其接到黄某某电话说发生事故了，车被撞了。并证实客车水温高了，应让水温降下来再走。如果车发生故障，首先应摆放三角牌打开应急灯，然后报警，再疏散乘客。 8、证人蔡某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的技术科科长。2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡。大概在下午2点20分左右，其接到黄某某的电话说“车的水温高了，可能是水泵坏了。”过了一会儿，黄某某又打来电话确定是车的风扇不转，卡死了，车子不能走。其就让黄某某慢慢开，开到最近的服务区或出口。但黄某某说不能开，车上有二十几个乘客，有的还急着上飞机，还说已经把三角牌拿出来放好了，并让其打个电话叫车来疏散乘客。到了下午三点十几分时，其再打电话给黄某某，就听说撞车的事了。并证实按公司培训教程，如果大客车在高速公路上水温高了，可以慢慢把车移到应急车道，然后报警，摆放三角牌提示，疏散乘客到安全地方，再等待抢修处理。 9、证人吴某乙的证言，证实其与谢为奋系夫妻关系。其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗。其赶到该医院后就一直在医院护理，谢为奋在医院期间精神状态很不稳定，一直大喊大叫，也不认识自己的家人。 10、道路交通事故现场图、现场勘验笔录及照片，证实案发现场以及发生事故时的情况。 11、道路交通事故认定书，证实谢为奋负事故的主要责任、黄某某负事故的次要责任；罗某丁、邹某某、罗某丙、罗某乙不负本事故责任。 12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，同年6月22日出院。出院诊断为：1、急性创伤性失血性休克；2、全身多发性骨折；3、急性闭合性颅脑外伤、胼胝体膝部、双侧额顶叶及左侧枕叶多发脑挫裂伤；4、胸部闭合性损伤；、右手外伤；6、全身多处软组织挫伤；7、败血症；8、乙肝病毒携带者。 被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救。 13、闽某某司鉴所（2013）临鉴字第245号司法鉴定意见书，证实被告人谢为奋的伤情为两个十级伤残。 14、损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所（2012）临鉴字第1139号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的伤情为重伤：1、伤残等级为一级；2、后续治疗费用评定为人民币25000元；3、护理依赖程度为完全；4、护理期限暂评定为伤后20年；5、护理人数评定为2人；6、残疾辅助用具费用暂评定为78840元；7、劳动能力丧失程度评定为完全；8、治疗和康复阶段需要加强营养。 闽某某司鉴定（2013）临鉴字第153号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 15、尸体检验报告，证实被害人邹某某符合交通事故致颅脑损伤、颈椎骨折、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某丙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某乙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡。 16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化。 17、闽某某司鉴（2012）车检字第05174号事故车辆检验报告，证实肇事车辆闽C＊＊＊＊＊号小轿车在事故时行车制动系统技术状况良好；转向系统技术状况良好；该车右前轮胎失气，系事故过程钢圈碰撞破损所致。该车其他各轮完好。 18、闽某某司鉴（2012）速度第05203号事故车辆速度鉴定报告，证实通过调查分析与演算结果确认，事故现场肇事车辆闽C＊＊＊＊＊小轿车碰撞闽B＊＊＊＊＊客车时的行驶速度约为105km／h。 19、闽某某司鉴（2012）车检字第05175号事故车辆检验报告，证实闽B＊＊＊＊＊客车在事故时该车危险警告信号灯工作正常有效；该车行车制动系统技术状况正常；转向系统技术状况正常；事故前该车发动机冷却系统风扇皮带断落，发动机温度升高。该车其它各部正常。 20、福建省客车安全例检（日趟检）合格通知单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车出车前经单位安全例检（日趟检）合格。 21、福建省公路客运统一行车路单、客运凭单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车的行车路线正常，在案发时没有超载。 22、通话清单，证实案发时闽B＊＊＊＊＊大客车的驾驶员通话情况。 23、委托书，证实案发后，附带民事诉讼原告人马某乙、罗某甲、肖某某、马某丙均委托马某甲全权处理交通事故事宜；马某戊、马某己委托马某丁全权处理交通事故事宜。 24、机动车驾驶证查询结果、驾驶证、行驶证复印件，证实被告人谢为奋、黄某某均依法取得驾驶资格；肇事车辆的所有人为被告人谢某乙。 25、调解记录、交通事故损害赔偿调解申请书、赔偿调解书，证实被害人邹某某、罗某乙、罗某丙的家属与闽B＊＊＊＊＊客车的驾驶员黄某某均有调解意向，并达成赔偿调解书。 26、赔偿凭证，证实被害人马某甲、马某丁、马某辛均收到黄某某及闽B＊＊＊＊＊大客车单位先行赔付款人民币各50000元。 27、车辆信息，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车所有人系福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司。 28、工作说明，证实被告人谢为奋因交通事故受伤后无法正常接受询问，故无法制作笔录。 29、医疗费票据，证实被害人罗某丁于案发后被送往泉州市某某医院抢救，期间花费了医药费人民币147612．25元。 30、身份证复印件，证实附带民事诉讼原告人罗某甲出生于1940年，今年年满73周岁、肖某某出生于1943年，今年年满70周岁。 31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。 32、户籍证明，证实被告人谢为奋的身份、年龄等基本情况。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故。经交警部门认定，被告人谢为奋应承担事故的主要责任，黄某某应承担事故的次要责任。 原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天。期间所产生的医疗费用为147612．25元；入院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤等。出院诊断为颈椎损伤并颈脊椎损伤、四肢瘫痪、右股骨粉碎性骨折、左股骨下段开放性骨折、左胫腓骨下段粉碎性骨折、头部外伤、颅脑损伤、左侧动眼神经损伤、颌面部软组织挫裂伤、创伤性休克。原告罗某丁经福建某某司法鉴定所鉴定为一级伤残；后续治疗（5处内固定物取出等）费用评定人民币25000元；护理依赖程度评定为完全、护理期限暂评定为伤后20年、护理人数2人；残疾辅助用具（纸尿片）费用，暂评定为人民币78840元；劳动能力完全丧失；治疗和康复阶段需要加强营养。 被告人谢为奋经福建某某司法鉴定所司法鉴定为肋骨骨折，评定为道路交通事故十级伤残；双下肢长度差相差评定为道路交通事故十级伤残。庭审中，被告某某汽车城厢分公司、某某汽车公司、某乙保险公司要求重新鉴定原告的伤情，但在限定的期限内仅某乙保险公司预交了鉴定费用。2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 另查明，肇事车辆闽C＊＊＊＊＊的车主系被告人谢某乙。附带民事诉讼原告人罗某甲、肖某某共生育了六个子女（包括被害人罗某丙、罗某乙、罗某丁）及抱养的女儿邹某某。邹某某共生育了三个儿子，即马某甲、马某乙、马某丙；罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）；罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）；罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）。附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某、罗某丁以及被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均为农村户口。原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁；其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁。 2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元；一次性赔偿马某辛包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币133000元；一次性赔偿马某丁包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币121500元（以上的赔偿款全部由黄某某所在单位福建某某汽车运输股份有限公司支付）；2、马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁自愿放弃对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司提起民事诉讼的权利。但在该调解协议中仅有马某乙、马某丙、肖某某、罗某甲全权委托了马某甲处理交通事故的委托书；马某戊、马某己全权委托其父马某丁处理交通事故的委托书。马某丁的二女儿马某庚在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某丁全权代理；马某壬在案发时尚未满18周岁，其民事诉讼由其父马某辛全权代理。而肖某某、罗某甲没有委托马某丁、马某辛全权处理其赡养费的委托书。福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司先行赔付了罗某丁人民币70000元、中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司已先行赔付了罗某丁人民币10000元。 福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输股份有限公司向某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司投了第三人险100万元及交强险11万元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢为奋的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="谢为奋"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、被害人罗某丁陈述，案发当天下午，其与大姐邹某某、二姐罗某乙、四姐罗某丙从石狮雇谢为奋的车准备去厦门看外甥，然后从厦门坐车回永安的。当时其坐在后排中间，事故是怎么发生的不清楚，连自己是怎么住院的也不清楚。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="罗某丁陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="罗某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援。刚打完电话，就有一辆小车直接冲向其客车的尾部。其看到发生事故，就让车上的乘客打电话报警，然后和乘客们一起拉小车上的伤员，但因小车的车头挤进客车的尾部，驾驶室前门变形打不开，只好从后排拉出两个伤员。后来消防车来了，使用器械才将前排的人救出来，然后将他们送往医院。并证实闽B＊＊＊＊＊肇事车系莆田市闽运汽车运输总公司的，其系该公司雇佣的驾驶员。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班。当车行至沈海高速公路2273公里处时，驾驶员将车停下来，并叫乘客们呆在车上不要动。过了5分钟左右，其与车上的乘客走下车去车的尾部看看出了什么故障。驾驶员拿着三脚架放在车后的路面上，并边打电话边往回走。在距大客车十几米处，有一辆小车快速撞到大客车的尾部，车上的人有的死有的伤，其打了12122报警。后来交警、"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="俞某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="俞某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="120、还有路政的都到了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="还有路政的都到了"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们。并证实其系闽C＊＊＊＊＊的车主。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子。26日中午，其打电话问谢某乙要不要去厦门，他说他没空，让他弟弟谢为奋开车送她们去厦门。当天下午车就在沈海高速公路发生事故，车上的人死的死伤的伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丁证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、证人施某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的调度员。2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客。3时许，其接到黄某某电话说发生事故了，车被撞了。并证实客车水温高了，应让水温降下来再走。如果车发生故障，首先应摆放三角牌打开应急灯，然后报警，再疏散乘客。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="施某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="施某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、证人蔡某某的证言，证实其系福建省某某汽车运输股份有限公司城厢分公司的技术科科长。2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡。大概在下午2点20分左右，其接到黄某某的电话说“车的水温高了，可能是水泵坏了。”过了一会儿，黄某某又打来电话确定是车的风扇不转，卡死了，车子不能走。其就让黄某某慢慢开，开到最近的服务区或出口。但黄某某说不能开，车上有二十几个乘客，有的还急着上飞机，还说已经把三角牌拿出来放好了，并让其打个电话叫车来疏散乘客。到了下午三点十几分时，其再打电话给黄某某，就听说撞车的事了。并证实按公司培训教程，如果大客车在高速公路上水温高了，可以慢慢把车移到应急车道，然后报警，摆放三角牌提示，疏散乘客到安全地方，再等待抢修处理。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="蔡某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="蔡某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、证人吴某乙的证言，证实其与谢为奋系夫妻关系。其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗。其赶到该医院后就一直在医院护理，谢为奋在医院期间精神状态很不稳定，一直大喊大叫，也不认识自己的家人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、道路交通事故现场图、现场勘验笔录及照片，证实案发现场以及发生事故时的情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场图、现场勘验笔录及照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、道路交通事故认定书，证实谢为奋负事故的主要责任、黄某某负事故的次要责任；罗某丁、邹某某、罗某丙、罗某乙不负本事故责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，同年6月22日出院。出院诊断为："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="疾病诊断证明书、住院病历、出院记录"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、急性创伤性失血性休克；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="急性创伤性失血性休克"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、全身多发性骨折；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="全身多发性骨折"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、急性闭合性颅脑外伤、胼胝体膝部、双侧额顶叶及左侧枕叶多发脑挫裂伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="急性闭合性颅脑外伤、胼胝体膝部、双侧额顶叶及左侧枕叶多发脑挫裂伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、胸部闭合性损伤；、右手外伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="胸部闭合性损伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、全身多处软组织挫伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="全身多处软组织挫伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、败血症；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="败血症"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、乙肝病毒携带者。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="乙肝病毒携带者"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、闽某某司鉴所（2013）临鉴字第245号司法鉴定意见书，证实被告人谢为奋的伤情为两个十级伤残。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽某某司鉴所（2013）临鉴字第245号司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="闽某某司鉴所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所（2012）临鉴字第1139号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的伤情为重伤："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所（2012）临鉴字第1139号司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="损伤程度鉴定报告书、闽某某司鉴所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、伤残等级为一级；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="伤残等级为一级"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、后续治疗费用评定为人民币25000元；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="后续治疗费用评定为人民币25000元"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、护理依赖程度为完全；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="护理依赖程度为完全"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、护理期限暂评定为伤后20年；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="护理期限暂评定为伤后20年"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、护理人数评定为2人；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="护理人数评定为2人"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、残疾辅助用具费用暂评定为78840元；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="残疾辅助用具费用暂评定为78840元"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、劳动能力丧失程度评定为完全；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="劳动能力丧失程度评定为完全"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、治疗和康复阶段需要加强营养。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="治疗和康复阶段需要加强营养"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="闽某某司鉴定（2013）临鉴字第153号司法鉴定意见书，证实被害人罗某丁的颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽某某司鉴定（2013）临鉴字第153号司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="闽某某司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、尸体检验报告，证实被害人邹某某符合交通事故致颅脑损伤、颈椎骨折、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某丙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡；罗某乙符合交通事故致颅脑损伤、胸部闭合性损伤引起呼吸、循环功能障碍而死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="尸体检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、闽某某司鉴（2012）车检字第05174号事故车辆检验报告，证实肇事车辆闽C＊＊＊＊＊号小轿车在事故时行车制动系统技术状况良好；转向系统技术状况良好；该车右前轮胎失气，系事故过程钢圈碰撞破损所致。该车其他各轮完好。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽某某司鉴（2012）车检字第05174号事故车辆检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="闽某某司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、闽某某司鉴（2012）速度第05203号事故车辆速度鉴定报告，证实通过调查分析与演算结果确认，事故现场肇事车辆闽C＊＊＊＊＊小轿车碰撞闽B＊＊＊＊＊客车时的行驶速度约为105km／h。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽某某司鉴（2012）速度第05203号事故车辆速度鉴定报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="闽某某司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、闽某某司鉴（2012）车检字第05175号事故车辆检验报告，证实闽B＊＊＊＊＊客车在事故时该车危险警告信号灯工作正常有效；该车行车制动系统技术状况正常；转向系统技术状况正常；事故前该车发动机冷却系统风扇皮带断落，发动机温度升高。该车其它各部正常。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽某某司鉴（2012）车检字第05175号事故车辆检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="闽某某司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、福建省客车安全例检（日趟检）合格通知单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车出车前经单位安全例检（日趟检）合格。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建省客车安全例检（日趟检）合格通知单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21、福建省公路客运统一行车路单、客运凭单，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车的行车路线正常，在案发时没有超载。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建省公路客运统一行车路单、客运凭单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22、通话清单，证实案发时闽B＊＊＊＊＊大客车的驾驶员通话情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="通话清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23、委托书，证实案发后，附带民事诉讼原告人马某乙、罗某甲、肖某某、马某丙均委托马某甲全权处理交通事故事宜；马某戊、马某己委托马某丁全权处理交通事故事宜。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="委托书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24、机动车驾驶证查询结果、驾驶证、行驶证复印件，证实被告人谢为奋、黄某某均依法取得驾驶资格；肇事车辆的所有人为被告人谢某乙。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车驾驶证查询结果、驾驶证、行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25、调解记录、交通事故损害赔偿调解申请书、赔偿调解书，证实被害人邹某某、罗某乙、罗某丙的家属与闽B＊＊＊＊＊客车的驾驶员黄某某均有调解意向，并达成赔偿调解书。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="调解记录、交通事故损害赔偿调解申请书、赔偿调解书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、赔偿凭证，证实被害人马某甲、马某丁、马某辛均收到黄某某及闽B＊＊＊＊＊大客车单位先行赔付款人民币各50000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赔偿凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="27、车辆信息，证实闽B＊＊＊＊＊号大客车所有人系福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆信息"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="28、工作说明，证实被告人谢为奋因交通事故受伤后无法正常接受询问，故无法制作笔录。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="工作说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="29、医疗费票据，证实被害人罗某丁于案发后被送往泉州市某某医院抢救，期间花费了医药费人民币147612．25元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费票据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="30、身份证复印件，证实附带民事诉讼原告人罗某甲出生于1940年，今年年满73周岁、肖某某出生于1943年，今年年满70周岁。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="身份证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="暂住"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="32、户籍证明，证实被告人谢为奋的身份、年龄等基本情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="黄某某"/><ZR nameCN="证人" value="俞某某"/><ZR nameCN="证人" value="谢某乙"/><ZR nameCN="证人" value="王某丁"/><ZR nameCN="证人" value="施某某"/><ZR nameCN="证人" value="蔡某某"/><ZR nameCN="证人" value="吴某乙"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人谢为奋违反交通安全法规，致造成三人死亡一人重伤的重大交通事故，且应负事故的主要责任，属特别恶劣情节，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关的指控成立。谢为奋因为自己的犯罪行为导致被害人邹某某、罗某乙、罗某丙死亡，被害人罗某丁重伤，理应承担赔偿责任。被告人谢为奋在交通事故中承担主要责任，亦应多承担相应的民事赔偿责任，即60％；被告人黄某某在交通事故中承担次要责任，应承担的民事赔偿责任相对于谢为奋较轻，即40％。附带民事诉讼原告人马某甲在庭审中提供了被害人邹某某的暂住证明，但邹某某暂住在重庆市江北区未满一年，故赔偿标准仍应按农村户口的年收入来计算。邹某某的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元（即7401．9×7年÷7人＋7401．9×10年÷7人）；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予采纳。以上项目合计为人民币244809．12元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为244809．12元×0．6=146885．47元、被告人黄某某确定赔偿份额为244809．12元×0．4=97923．65元。 被害人罗某乙的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；马某庚的抚养费依法确定为7401．92元／年×1÷2=3701元；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持。以上项目合计人民币为人民币248510．12元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为248510．12元×0．6=149106．07元、被告人黄某某确定赔偿份额为248510．12元×0．4=99404．05元。 被害人罗某丙的死亡赔偿金依法确定为9967．92元／年×20年=199344元；丧葬费依法确定为22489元；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；马某壬的抚养费依法确定为7401．92元／年×2÷2=7401．92元；误工费酌定为3000元；交通费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持。以上项目合计人民币为人民币252211．04元。按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为252211．04元×0．6=151326．62元、被告人黄某某确定赔偿份额为252211．04元×0．4=100884．42元。 被害人罗某丁请求判令被告人赔偿其因伤造成的伤残赔偿金、医药费、护理费、误工费、住宿费、住院伙食补助费、营养费、交通费、鉴定费、被抚养人生活费、残疾辅助用具费，符合法律规定，予以支持。其医疗费根据相关票据确定为人民币147612．25元；因被评定为完全丧失劳动能力，根据相关规定及标准，误工费按照罗某丁的请求确定为22551元；住院伙食补助费依法确定为15元／天×42天=630元；其伤情确需二人护理，住院期间护理费依法确定为88．5元／天×42天×2=7434元。出院后的护理期限经鉴定为伤后20年，且需要2人护理，出院后的护理费依法确定为1293400元；其伤残等级为一级伤残，其请求被告人赔偿伤残赔偿金依法确定为人民币199344元；鉴定费5000元，没有违反法律规定，予以支持；营养费依法确定为147612．25元×10％=14761．23元；原告人罗某丁没有提供交通费票据，交通费酌情赔偿2000元；经司法鉴定，残疾辅助用具（纸尿裤）78840元，予以支持；罗某甲、肖某某的被扶养人生活费依法确定为17976．12元；罗某己的抚养费依法确定为7401．92元×5年÷2=18504．8元；罗某庚的抚养费依法确定为7401．92元×10年÷2=37009．6元；住宿费酌定为2000元。精神损害抚慰金于法无据，不予支持；后续治疗费应待实际发生后再另行起诉。上述各项损失合计人民币1847063元；按照比例，被告人谢为奋确定赔偿份额为1847063元×0．6=1108237．8元、被告人黄某某确定赔偿份额为1847063元×0．4=738825．2元。 黄某某是在执行职务过程中发生交通事故的，其所在单位某某汽车城厢分公司及总公司某某汽车公司应承担民事赔偿责任。案发后，黄某某代表所属单位及总公司分别赔偿了马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某人民币150000元、赔偿了马某丁、马某戊、马某己、马某庚人民币121500元、赔偿了马某辛、马某壬人民币133000元，并已履行完毕。因被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某签订了调解协议，并已履行完毕，上述原告人同时承诺放弃追究黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司的民事赔偿责任。故上述原告人对黄某某及中国某乙财产保险股份有限公司莆田中心支公司的诉求于法无据，应予以驳回。 谢为奋案发时所驾驶的肇事车辆系被告人谢某乙所有，谢某乙明知自己的车辆不具有营运资质，仍让谢为奋进行营运，应视为谢为奋受雇于谢某乙。因而，发生交通事故的民事赔偿责任应由谢某乙承担，谢为奋承担连带赔偿责任。鉴于被告人谢为奋至今没有赔偿被害人的经济损失，量刑时予以一并考虑。被告太平洋公司的辩解有理，予以采纳。据此，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第三十六条第一款、《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款、第一百零一条、第一百零二条、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款及最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、第十九条第一款、第二十条、第二十一条第一、二款、第二十三条第一款、第二十五条第一款、第二十七条、第二十八条、第二十九条的规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢为奋"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢为奋"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="否"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第九十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第一百零一条"/><T nameCN="条" value="第一百零二条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第六十四条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"><K nameCN="款" value="第一款"/><K nameCN="款" value="第二款"/></T><T nameCN="条" value="第二十三条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十五条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百零一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百零二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人谢为奋犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2014年9月10日起至2019年9月5日止）； 二、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某各项损失人民币146885．47元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某各项损失人民币151326．62元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某丁、马某戊、马某己、马某庚、罗某甲、肖某某各项损失人民币149106．07元。被告人谢为奋承担连带赔偿责任； 三、附带民事诉讼被告人中国某甲财产保险有限股份公司晋江中心支公司应在承保的车上人员责任险（限额4万元）范围内按份承担赔偿责任； 四、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币1108237．8元，被告人谢为奋承担连带赔偿责任；附带民事诉讼被告人黄某某、福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输有限公司应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币738825．2元（应扣除预付的7万元及某乙保险公司预付的1万元），中国某乙保险股份有限公司莆田中心支公司在承保的第三人险100万元及交强险11万元的范围内承担赔偿责任（应扣除已支付给原告人马某甲等人的15万元、马某辛等人的133000元、马某丁等人的121500元及罗某丁的80000元）； 五、驳回附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某丁、马某戊、马某己、马某庚、马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向福建省泉州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二十份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢为奋"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年；"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年；"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年9月10日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2019年9月5日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某甲、马某乙、马某丙、罗某甲、肖某某各项损失人民币146885．47元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某辛、马某壬、罗某甲、肖某某各项损失人民币151326．62元、应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人马某丁、马某戊、马某己、马某庚、罗某甲、肖某某各项损失人民币149106．07元。被告人谢为奋承担连带赔偿责任；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="肖某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某辛"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某壬"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="146885.47元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="151326.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="149106.07元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="447318.16元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="谢某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="447318.16元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、附带民事诉讼被告人谢某乙应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币1108237．8元，被告人谢为奋承担连带赔偿责任；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1108237.8元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1108237.8元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="谢某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1108237.8元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼被告人黄某某、福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司、福建某某汽车运输有限公司应于本判决生效后一个月内赔偿附带民事诉讼原告人罗某丁各项经济损失人民币738825．2元（应扣除预付的7万元及某乙保险公司预付的1万元），中国某乙保险股份有限公司莆田中心支公司在承保的第三人险100万元及交强险11万元的范围内承担赔偿责任（应扣除已支付给原告人马某甲等人的15万元、马某辛等人的133000元、马某丁等人的121500元及罗某丁的80000元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="738825.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1000000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1848825.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="黄某某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="福建某某汽车运输股份有限公司城厢分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="福建某某汽车运输有限公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1848825.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="福建省泉州市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二十份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长洪羚燕 代理审判员林毅高 人民审判员黄闸治 二〇一四年六月三日 书记员王金怀"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年6月3日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年6月3日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-6"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="6"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="洪羚燕"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="林毅高"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代理审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="黄闸治"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="王金怀"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附注引用的法律条文： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条第一款当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。 第九十九条第一款被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 第一百零一条人民法院审理附带民事诉讼案件，可以进行调解，或者根据物质损失情况作出判决、裁定。 第一百零二条附带民事诉讼应当同刑事案件一并审判，只有为了防止刑事案件审判的过分迟延，才可以在刑事案件审判后，由同一审判组织继续审理附带民事诉讼。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条，即“侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。” 最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条，即“受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上所需要支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。” 第十九条，即“医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辨认终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。” 第二十条，即“误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。” 第二十一条，即“护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。” 第二十三条，即“住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。” 第二十四条，即“营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。” 第二十五条，即“残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。” "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十六条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民事诉讼法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十四条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第九十九条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百零一条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="人民法院审理附带民事诉讼案件，可以进行调解，或者根据物质损失情况作出判决、裁定。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百零二条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="附带民事诉讼应当同刑事案件一并审判，只有为了防止刑事案件审判的过分迟延，才可以在刑事案件审判后，由同一审判组织继续审理附带民事诉讼。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百一十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。”"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上所需要支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辨认终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十一条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。” "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="即“残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。”"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="泉州市洛江区人民检察院以泉洛检公刑诉（2013）170号起诉书指控被告人谢为奋犯交通肇事罪，于2013年9月2日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="泉州市洛江区人民检察院以泉洛检公刑诉（2013）170号起诉书指控被告人谢为奋犯交通肇事罪，于2013年9月2日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="泉州市洛江区人民检察院指控，被告人谢为奋于2012年5月26日15时许，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车车上乘员罗某丁受重伤、邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及谢为奋受伤的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，被告人谢为奋于2012年5月26日15时，驾驶闽C＊＊＊＊＊轿车沿沈海高速公路由泉州往厦门方向行驶，至沈海高速公路（上行）2273KM＋700M处，未注意观察前方路况，致使车辆碰撞前方因故障停在紧急停车带占用第四车道由黄某某驾驶的闽B＊＊＊＊＊大型普通客车，造成闽C＊＊＊＊＊小车乘员罗某丁受重伤，邹某某、罗某丙、罗某乙当场死亡及被告人谢为奋受伤被卡在驾驶室的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="原告人罗某丁于案发当天被送往泉州市某某医院住院治疗，至2012年7月7日出院，共住院42天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年7月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年12月6日，我院依法委托泉州某某医院司法鉴定室（双方当事人选定的鉴定机构）对罗某丁进行鉴定，鉴定结果为被鉴定人罗某丁颈椎伴颈髓损伤致四肢瘫痪为一级伤残"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="罗某乙与其夫马某丁共生育了三个子女，即马某戊、马某己、马某庚（出生于1995年3月19日）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1995年3月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="罗某丙与其夫生育了一子即马某壬（出生于1996年5月13日）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1996年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="罗某丁与其夫罗某戊共生育了二个子女，即罗某己（出生于2000年11月11日）、罗某庚（出生于2005年10月26日）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2000年11月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="原告人马某甲、马某乙、马某丙提供了被害人邹某某的暂住证明，邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年3月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="原告人罗某丁与其夫罗某戊共生育两子女，其子罗某己出生于2000年11月11日，今年满13周岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2000年11月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其女罗某庚出生于2005年10月26日，今年满8周岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2005年10月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2012年8月21日，被告人黄某某与原告人马某甲、马某乙、马某丙、马某辛、马某丁达成了调解协议：1、由黄某某一次性赔偿马某甲、马某乙、马某丙包括死亡赔偿金、丧葬费、处理事故的交通费、误工费、住宿费、被抚养费人生活费等费用合计人民币150000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年8月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、被告人谢为奋的供述，其听自己老婆说2012年5月26日，其驾驶闽C＊＊＊＊＊车辆在高速公路发生事故，但因自己也在事故中受伤，车是怎么发生事故的全部过程都不记得了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、证人黄某某证言，证实2012年5月26日15时11分许，其驾驶闽B＊＊＊＊＊大型普通客车在沈海高速公路发生故障需要拖车，其将车停好后拨打12122让路政来救援"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、证人俞某某的证言，证实2012年5月26日12时55分，其乘坐闽B＊＊＊＊＊大型客车，准备回厦门上班"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、证人谢某乙的证言，证实2012年5月26日13时许，其一个朋友王某丙让其帮忙载他的几个亲戚去厦门，那天其刚好没空就叫弟弟谢为奋开车送他们"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、证人王某丁的证言，证实2012年5月25日，其丈母娘罗某乙带着她的三个姐妹（大姐邹某某、四妹罗某丙、五妹罗某丁）从龙岩连城来晋江金井看其老婆和孩子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2012年5月26日下午2点20分左右，其接到闽B＊＊＊＊＊驾驶员黄某某的电话，说车在水头高速坏掉了，让其派车疏散乘客"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2012年5月26日，那天刚好是星期六，其在家中午睡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其是2012年5月26日晚6点多才知道谢为奋发生交通事故的事，人被送到泉州某某医院接受治疗"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，同年6月22日出院"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12、疾病诊断证明书、住院病历、出院记录，证实被告人谢为奋于2012年5月26日因交通事故受伤而入住泉州市某某医院治疗，2012年6月22日出院"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人罗某丁于2012年5月26日案发当天被送往泉州市某某医院抢救"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="16、道路交通事故死亡人员尸体处理通知书、户口注销证明、火化证，证实被害人邹某某、罗某丙、罗某乙均因交通事故死亡而于2012年6月18日被火化"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年6月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="31、暂住证明，证实被害人邹某某于2011年3月1日至2011年8月31日暂住于重庆市江北区"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年3月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2014年9月10日起至2019年9月5日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2014年9月10日起至2019年9月5日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年9月10日"/></CUS_SJ><title value="黄某某、谢某乙等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="274"/></QW></writ>