<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 新疆维吾尔自治区克拉玛依市克拉玛依区人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）克刑初字第236号 公诉机关克拉玛依市克拉玛依区人民检察院 附带民事诉讼原告人特某（系死者古某父亲），57岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人加某（系死者古某母亲），72岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人加某之委托代理人古某甲（系加某之女），32岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人达某（系死者赛某丈夫），哈萨克族，33岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人沙某（系死者哈某母亲），哈萨克族，56岁，住克拉玛依市克。 委托代理人沙某甲（系沙某儿子），哈萨克族，31岁，住克拉玛依市克。 附带民事诉讼原告人沙某乙，男，哈萨克族，19岁，住克拉玛依市。 委托代理人伯某（系沙某乙父亲），哈萨克族，49岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某乙，女，哈萨克族，21岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某丙，女，哈萨克族，11岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人革某（系古某乙、古某丙母亲），哈萨克族，47岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某乙、革某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人古某丙之法定监护人波某（系古某乙、古某丙父亲、革某丈夫），哈萨克族，52岁，住新疆克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人加某，男，哈萨克族，12岁，住克拉玛依市克。 附带民事诉讼原告人热某（系加某母亲），哈萨克族，42岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人热某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人加某之法定监护人加某甲（系加某父亲、热某丈夫），哈萨克族，39岁，住克拉玛依市。 被告人龚福进，男，汉族，1987年6月17日出生，住克拉玛依市。2014年7月5日因涉嫌交通肇事罪被刑事拘留，同年8月7日被逮捕。现羁押于克拉玛依市看守所。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人解红梅，新疆众信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人吴某，男，汉族，44岁，住新疆石河子市136团。 委托代理人罗文龙，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。 委托代理人张强，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。 附带民事诉讼被告人耿某，男，汉族，42岁，住克拉玛依市。 委托代理人王霞，新疆众信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司，住所地：新疆克拉玛依市迎宾大道69-1391-1307号。 法定代理人：鲁建刚，该公司总经理。 委托代理人吴某，（系该公司员工），女，汉族，27岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司，住所地：克拉玛依市阿山路5号。 法定代表人：樊玉保，该公司总经理 委托代理人张某某（系该公司员工），男，汉族，51岁，住克拉玛依市。 克拉玛依市克拉玛依区人民检察院以克市克区检公诉刑诉（2014）222号起诉书指控被告人龚福进犯交通肇事罪，于2014年10月30日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人特某、加某、达某、沙某、沙某乙、古某乙、古某丙、革某、加某、热某向本院提起附带民事诉讼，要求被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某、附带民事诉讼被告中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司（以下简称“中华联合财保克拉玛依分公司”）、中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司（以下简称“中国人保克拉玛依分公司”）赔偿因交通事故产生的各项经济损失。本院依法组成合议庭，公开开庭对本案进行了合并审理。克拉玛依区人民检察院指派检察员王震依法出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人特某、加某之委托代理人古某甲、达某、沙某之委托代理人沙某甲、沙某乙之委托代理人伯某、革某、古某乙之委托代理人暨古某丙之法定监护人波某、热某、加某之法定监护人加某甲、被告人龚福进之辩护人暨附带民事诉讼委托代理人解红梅、附带民事诉讼被告人吴某之委托代理人罗文龙、张强、耿某之委托代理人王霞、附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司之委托代理人吴某均到庭参加诉讼。附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司经本院依法传唤，无正当理由未到庭参加诉讼。由翻译卡勒哈尔当庭翻译。现已审理终结。 公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。经认定，被告人龚福进负事故的主要责任、被害人吴某负事故的次要责任，其他被害人无责任。案发后，被告人龚福进报警并在现场等候处理。 针对上述指控的事实，公诉机关当庭宣读和出示的证据有：书证、证人证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等。据此公诉机关认为被告人龚福进的行为已构成交通肇事罪，要求依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定定罪处罚。 附带民事诉讼原告人特某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费人民币24921．48元（以下币种均为人民币）、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人达某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元，共计422401．48元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元，死亡赔偿金397480元，被抚养人生活费101373元，共计523774．81元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某乙诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括医疗费3829．74元，住院伙食补助费495元，护理费3831元，营养费5000元，交通费1993．7元，病历复印费11．9元，其他费用621元，共计15782．34元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括，古某乙的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元，护理费16516．5元，营养费10000元，病历复印费39．2元，交通费2165．2元，辅助器具费用2195元、房租费2000元，鉴定费750元，住宿费512元、残疾赔偿金100000元，波拉提的误工费10023元，共计212312．21元。古某丙的医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，护理费5460元，营养费10000元，鉴定费750元，共计23399．14元。革某的医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，护理费955．5元，误工费955．5元，营养费5000元，鉴定费750元，检查费372元，共计17659．45元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某、热某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括加某医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、护理费5050．5元、辅助器具费196元、病历复印费8．4元、营养费10000元、鉴定费750元、残疾赔偿金132906元，精神损失费9000元，共计161772元。热某医疗费124766．7元，住院伙食补助费2160元，陪护费13278元，误工费42629元（工资30091元、奖金12538元）、交通费1782．7元、营养费10000元、鉴定费6231．5元、住宿费209元、残疾赔偿金88640元、后续治疗费8000元，精神损失费20万元、其他费用3112．49元，共计500809．39元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 被告人龚福进及其辩护人暨委托代理人辩称，1、被告人龚福进具有自首情节，可以从轻、减轻处罚；2、龚福进受车主即附带民事诉讼被告人耿某雇佣，且耿某在事发后已赔偿74000元，被告人经济困难，已尽全力赔偿；3、龚福进在本次事故中负主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负次要责任，应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。4、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。 附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工。2、肇事车辆系套牌车，并未依法进行登记，该车辆行驶证系耿某找他人假办，行驶证上载车牌号、车辆发动机号、钢架号等信息均系其之前所有的原新04•B6185装载机等级信息。耿某用伪造的行驶证在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司为肇事车辆投保交强险。中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险承保范围内进行赔偿。3、本次事故应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。 附带民事诉讼被告人吴某辩称，1、吴某因本次事故受伤，共花费医疗费137571．02元，检查费10132．06元，复印照相费137．1元，误工费36882元、护理费9288．26元、住院伙食补助费2720元、营养费5400元、交通费3834．3元，共计205865．98元。要求中华联合财产保险公司克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分的70％由被告人龚福进及耿某连带赔偿。2、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。3、本次事故应当依据70％和30％的比例划分赔偿责任。4、因吴某伤残等级尚未确定，故应在交强险死亡、伤残费用限额内预留吴某的赔偿份额，吴某自愿放弃赔偿份额，分配给各附带民事诉讼原告人。 附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司辩称，其系附带民事诉讼被告人吴某驾驶车辆新JXXXXX号金杯中型普通客车的交强险承保公司，本案死者、伤者均系该车车上人员，不属于交强险的理赔范围，故其不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司辩称，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系套用新04XXXXX号牌，保险单所载被保险车辆发动机号、钢架号均与肇事车辆不符，肇事车辆并非被保险车辆，故其不应承担赔偿责任。 经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。 经交警部门认定，被告人龚福进驾驶后轴左、右侧轮胎不符合技术标准的机动车，行经有交通信号灯控制，但没有方向指示的交叉路口，向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，是造成事故发生的主要原因，负事故的主要责任；吴某驾驶前轴轮胎性能不符合技术标准的机动车，在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶，是造成事故的次要原因，负事故的次要责任，其他人无责任。案发后，被告人龚福进主动电话报警并在现场等候处理。 经鉴定，热某身体损伤程度为重伤二级，加某损伤程度为轻伤二级、革某损伤程度为轻微伤、古某丙损伤程度为轻伤二级、古某乙损伤程度为轻伤一级、沙某乙损伤程度为轻伤一级、吴某损伤程度为轻伤一级。 另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养。加某于1988年10月13日再婚，育有一子。为处理事故及丧葬事宜，特某及亲属花费交通费500元；加某及其亲属花费交通费451元。 另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡。 另查，死者哈某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人沙某系哈某母亲，系农业家庭户口，事故发生时年满55周岁，育有儿子哈某、沙某甲及女儿卡某等三子女。 另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元。 另查，附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某均系非农业家庭户口。古某乙因伤于2014年7月5日至8月1日、8月4日至10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养。于2015年2月24日至3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元。另2015年1月26日至3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）。经鉴定，古某乙腰1椎体压缩程度不足该椎体1／3，目前腰1椎体畸形愈合，遗留腰部活动受限致腰部活动度丧失10．2％，伤残等级为十级，花费鉴定费750元、住宿费512元。古某丙因伤于2014年7月5日至7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元。经鉴定古某丙的损伤不构成伤残等级。革某于2014年7月9日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护。经鉴定革某的损伤不构成伤残等级。 另查，附带民事诉讼原告人加某、热某二人均系非农业家庭户口。加某因伤于2014年7月5日至7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元。经鉴定，加某胸5、6椎体压缩性骨折，伤残等级为八级。热某因伤于2014年7月5日至8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日。经鉴定热某肝脏损伤已行手术修补，伤残等级为十级；遗留右侧膝、踝关节活动受限致右下肢功能丧失15％，伤残等级为十级；胆囊损伤已行手术摘除，伤残等级为九级；器质性神经症样综合症致其目前的日常活动能力大部分受限，伤残等级为九级；需择期行内固定物取出术，后续治疗费为8000元。 另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至7月30日、11月5日至11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元。克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至8月5日、10月6日至12月5日、2015年3月1日至3月31日，共计121天。吴某的损伤因愈合欠佳，存在是否能最终愈合以及是否需要再次治疗等不确定因素，不符合伤残等级鉴定实现要求，鉴定机构新疆新医司法鉴定所建议中止对吴某的伤残等级司法鉴定，待其骨性骨痂完全形成后再恢复鉴定。吴某同意待鉴定后，另行诉讼处理残疾赔偿金的赔偿。 另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记。事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号。耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机。 另查，案发后，附带民事诉讼被告人耿某已向加某支付赔偿款6000元、向古某乙支付8000元、向特某支付20000元、向沙某支付20000元、向达某支付20000元，共计74000元。 上述事实有被告人耿某的供述、附带民事诉讼原、被告双方的当庭陈述及接受刑事案件登记表、证人黄国兴的证言、现场勘查笔录及照片、机动车驾驶证、行驶证复印件、机动车信息查询、克拉玛依市公安局刑科所法医学尸体检验鉴定意见书、新疆交通事故科学技术鉴定意见书、机动车综合性能检验报告书及说明、血样提取登记表、血液内酒精含量鉴定意见书、交通事故认定书、被告人户籍信息、到案经过、附带民事诉讼原告人户籍证明、亲属关系证明、住院病案、诊断书、出院证明、陪护建议单、病假证明、误工费、医疗费、交通费、购买辅助器具票据、保险单、赔偿款收据等证据在案予以佐证，足以认定。 本院认为，被告人龚福进违反交通运输安全法规驾驶机动车，致三人死亡、七人受伤的事故后果，负事故的主要责任，其行为已构成交通肇事罪，依法应当判处三年以上七年以下有期徒刑。公诉机关出示的证据，经当庭质证，充分确凿，能够证明其指控的犯罪事实和罪名成立，本院依法予以支持。 被告人龚福进受附带民事诉讼被告人耿某雇佣，在完成工作任务时发生交通事故，龚福进负事故主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负事故的次要责任，故龚福进、吴某应依照其责任比确定民事赔偿责任。 关于本案附带民事诉讼赔偿问题焦点有三：第一、附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司是否应在交强险限额内承担赔偿责任。第二、死者古某、哈某死亡赔偿金的数额确定。第三、龚福进与吴某主次责任赔偿比例，是70％与30％，还是60％与40％。 关于焦点一，本院认为，交强险的赔付不同于一般侵权责任和合同责任，其突出的特征是公益性和强制性，赔付具有及时、简便、优先的特点，不以营利为目的，将具有严重损害性的机动车交通事故风险社会化，从而实现更便捷救济受害人的目的。交强险赔付首先应依据相关法律、法规的规定处理，其次可以结合交强险的设立目的做出合理解释及适用。首先，经查，附带民事诉讼被告人吴某所驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保交强险，事故发生时，吴某系驾驶员、死者古某、哈某、赛某，伤者热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等人均系该车乘客，即本车人员。根据《机动车交通事故责任强制保险条例》第三条之规定，“本条例所称机动车交通事故责任强制保险，是指保险公司对被保险机动车发生道路交通事故造成本车人员、被保险人以外的受害人的人身伤亡、财产损失，在责任限额内予以赔偿的强制性责任保险。”故中国人保克拉玛依分公司不应在交强险责任限额内承担赔偿责任。 其次，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机虽系套用新04XXXXX号牌，但其交强险承保公司附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险限额内承担赔偿责任，更符合交强险的设立目的。经查，附带民事诉讼被告人耿某原所有的登记号牌为新04XXXXX的装载机已于2013年7月左右出售给他人，未将车牌号一起交付。之后，将该车牌号套用于2013年8月左右购买的肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，为进行营运，其用原新04XXXXX号牌装载机登记信息伪造的行驶证，于2014年5月1日在中华联合财保克拉玛依分公司处为徐工LW500F型轮式装载机投保交强险，中华联合财保克拉玛依分公司收取耿某保费，并出具保险单，双方交强险保险合同已成立并生效，实际被保险车辆应是未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机。 造成保险单所载被保险车辆号牌号码为新04XXXXX，发动机号为120XXXXX，与实际被保险车辆不符的原因在于，合同订立过程中，一方面投保人耿某未尽到如实告知车辆信息的义务，另一方面保险人中华联合财保克拉玛依分公司作为保险承保公司，亦未对承保车辆真实信息进行核实，双方均存在过错。保险单所载被保险车辆厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机，与肇事车辆一致，可以反映出耿某套用新04XXXXX号牌为肇事车辆徐工LW500F轮式装载机投保交强险的真实意图。同时，本案事故造成三人死亡，七人受伤，经济损失巨大，中华联合财保克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，更符合交强险非营利性、公益性的设立目的。故中华联合财保克拉玛依分公司的相关辩解意见本院依法不予支持。 关于焦点二，经查，死者赛某生前为非农业家庭户口、死者哈某、古某生前为农业家庭户口。根据《中华人民共和国侵权责任法》第十七条之规定，“因同一侵权行为造成多人死亡的，可以以相同数额确定死亡赔偿金”。故本案中古某、哈某的死亡赔偿金数额应与赛某的死亡赔偿金数额一致，即依照2013年新疆维吾尔自治区城镇居民家庭年人均可支配收入19874元计算20年，为397480元。 关于焦点三，经查，造成本案事故的主要原因系被告人龚福进驾驶机动车向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，承担70％的赔偿责任为宜，附带民事诉讼被告人吴某在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶是造成事故的次要原因，承担30％的赔偿责任为宜。 根据《中华人民共和国侵权责任法》第三十五条之规定：“个人之间形成劳务关系，提供劳务一方因造成他人损害的，由接受劳务一方承担侵权责任。”本案中，被告人龚福进受附带民事诉讼被告人耿某雇佣，在完成耿某安排的工作时发生交通事故，龚福进负事故主要责任，故应由耿某承担本次事故损失70％的赔偿责任，附带民事诉讼被告人吴某负事故的次要责任，应承担本次事故损失30％的赔偿责任。 综上，关于本案事故损失的赔偿，应由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分，由附带民事诉讼被告人耿某与附带民事诉讼被告人吴某按照70％和30％的比例分别承担。因吴某伤残等级未确定，且自愿放弃残疾赔偿金预留赔偿份额，分配给其他附带民事诉讼原告人。故交强险死亡、伤残限额110000元，应依据死亡、伤残费用（含死亡赔偿金、丧葬费、交通费、残疾赔偿金、残疾辅助器具费、护理费、康复费、交通费、住宿费、误工费、被扶养人生活费）损失比例分配；医疗费用限额10000元应依据医疗费用（含医疗费、住院费、住院伙食补助费、营养费、必要合理的后续治疗费）损失比例予以分配。 关于附带民事诉讼原告人特某、加某的诉讼请求。因二人系死者古某亲生父母，虽已解除婚姻关系，但应作为必要的共同诉讼参加人参与诉讼，各赔偿义务人应向二附带民事诉讼原告人共同赔偿，不应分别赔偿。关于二人要求的丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元均合法有据，本院依法予以支持。关于特某要求的被抚养人生活费304120元、加某要求的被抚养人生活费304120元。经查，特某、加某均系农业家庭户口，特某与加某育有二女，加某再婚后另育有一子。事故发生时二人分别年满56周岁、71周岁，故二人被扶养人生活费应依据2013年度新疆维吾尔自治区农村居民人均生活消费支出5520元计算，不满六十周岁的计算二十年，超过六十周岁的每增加一周岁减少一年。即特某为55200元（5520元／年×20年÷2），加某为16560元{5520元／年×（20－11）年÷3}，均计入死亡赔偿金，超出部分本院依法不予支持；关于特某要求的交通费2614．6元、加某要求的交通费2614．6元。经查，特某对其出示的全部交通费票据未做出合理说明解释，但考虑到其及亲属处理丧葬事宜确产生交通费用，故本院依法酌情支持400元；加某出示的有效交通票据为451元，本院依法予以支持，超出部分均不予支持。综上，本院依法支持死亡赔偿金469240元（397480元＋55200元＋16560元）、丧葬费24921．48元、交通费851元（特某400元、加某451元），共计495012．48元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿31772．23元，余款463240．25元的70％，即324268．17元，扣除已赔偿的20000元，剩余304268．17元由耿某承担；余款463240．25元的30％，即138972．08元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人达某要求的死亡赔偿金397480元、丧葬费24921．48元，共计422401．48元均依法有据，本院均依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿27111．71元，余款395289．77元的70％，即276702．84元，扣除已赔偿的20000元，剩余256702．84元由耿某承担；余款395289．77元的30％，即118586．93元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人沙某要求的丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元均合法有据，本院依法予以支持；关于被抚养人生活费101373元。经查，沙某为农业家庭户口，育有三子女，事故发生时年满55周岁，被扶养人生活费应依据2013年度新疆维吾尔自治区农村居民人均生活消费支出5520元计算20年，即36800元（5520元／年×20年÷3），计入死亡赔偿金，超出部分本院依法不予支持。综上，本院依法支持死亡赔偿金434280元（397480元＋36800元）、丧葬费24921．48元，共计459201．48元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿29473．71元，余款429727．77元的70％，即300809．44元，扣除已赔偿的20000元，剩余280809．44元由耿某承担；余款429727．77元的30％，即128918．33元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人沙某乙要求的医疗费3829．74元、病历复印费11．9元、住院伙食补助费495元、更换损坏眼镜费用758元均合法有据，本院依法予以支持。关于护理费3831元、交通费1993．7元、其他费用621元。经查，沙某乙住院11天，医嘱2人护理，未提供陪护人员收入证明，护理费可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算2人，即3004元（49843元／年÷365天×11天×2），交通费有效票据为1836元，购买辅助器具花费223元，本院均依法予以支持，超出部分均依法不予支持；关于营养费5000元，因无医嘱加强营养，本院依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费3829．74元、住院伙食补助费495元、护理费3004元、交通费1836元、辅助器具费用223元、病历复印费11．9元、财产损失758元，共计10157．64元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿324．97元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿149．79元，在财产损失赔偿限额2000元内赔偿758元，余款8924．88元的70％，即6247．42元由耿某承担；余款8924．88元的30％，即2677．46元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人古某乙要求的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、病历复印费39．2元、鉴定费750元、住宿费512元、辅助器具费用2195元均合法有据，本院依法予以支持。关于护理费16516．5元、营养费10000元、交通费2165．2元、残疾赔偿金100000元。经查古某乙在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间医嘱一般陪护、加强营养，未提供陪护人员收入证明，护理费可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算1人，即12836元（49843元／年÷365天×94天×1）；医嘱加强营养，但未提供购买营养品票据，本院依法酌情支持1500元；有效交通费票据为1774元；古某乙系非农业家庭户口，经鉴定十级伤残一处，残疾赔偿金可依据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即39748元（19874元／年×20年×10％），超出部分均依法不予支持；关于房租费2000元、波拉提的误工费10023元。因房租费不属于法定的赔偿项目，已支持陪护费用，亲属陪护的误工费用不再重复计算，故均依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费60155．57元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、营养费1500元、残疾赔偿金39748元、护理费12836元、辅助器具费用2195元、住宿费512元、交通费1774元、鉴定费750元、检查费195元、病历复印费39．2元，共计127492．51元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿3662．70元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿1835．26元，余款121994．55元的70％，即85396．18元，扣除已支付的8000元，剩余77396．18元由耿某承担；余款121994．55元的30％，即36598．37元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人古某丙要求的护理费5460元、营养费10000元、鉴定费用750元。因未提供陪护、加强营养医嘱，经鉴定不构成伤残等级，故本院均依法不予支持；关于医疗费6784．14元、住院伙食补助费405元，共计7189．14元均合法有据，本院依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿190．07元，余款6999．07元的70％，即4899．35元由耿某承担；余款6999．07元的30％，即2099．72元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人革某要求的护理费955．5元、营养费5000元、鉴定费750元、鉴定检查费372元。因未提供陪护、加强营养医嘱，经鉴定不构成伤残等级，故本院均依法不予支持；关于医疗费9311．45元、住院伙食补助费315元、误工费955．5元，共计10581．95元均合法有据，本院依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿61．33元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿254．51元，余款10266．11元的70％，即7186．28元由耿某承担；余款10266．11元的30％，即3079．83元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人加某要求的医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、病历复印费8．4元、辅助器具费196元、鉴定费750元均合法有据，本院依法予以支持；关于残疾赔偿金132906元、营养费10000元、护理费5050．5元。经查，加某系非农业家庭户口，经鉴定构成八级伤残一处，其残疾赔偿金可依据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即119244元（19874元／年×20年×30％）；虽未提供陪护建议、加强营养医嘱，但考虑到加某年龄较小、伤情较重，酌情予以支持护理费用2000元、营养费1000元，超出部分均依法不予支持。关于精神损失费9000元，因精神损害抚慰金不属于刑事附带民事诉讼受理范围，本院依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费3591．1元、住院伙食补助费用270元、营养费1000元、残疾赔偿金119244元、辅助器具费196元、护理费2000元、鉴定费750元、病历复印费8．4元，共计127059．5元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿7794．59元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿128．52元，余款119136．39元的70％，即83395．47元，扣除已支付的6000元，剩余77395．47元由耿某承担；余款119136．39元的30％，即35740．92元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人热某要求的医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、陪护费13278元、后续治疗费8000元、住宿费209元均合法有据，本院依法予以支持。关于误工费42629元。根据其提供的工作单位新疆油田公司百口泉采油厂员工工资发放表及克拉玛依市中心医院病假证明，可以证实其2014年7月5日至2015年2月2日病休，扣发约7个月工资，每月平均扣发工资约3000元，故本院支持其误工费21000元。关于交通费1782．7元、鉴定费6231．5元、营养费10000元、其他费用3112．49元。其提供的有效交通费票据为910元、鉴定费有效票据为4762．5元、购买辅助器具花费1517元，虽未提供加强营养医嘱及购买营养品票据，但考虑到其伤情较重，酌情予以支持1000元，超出部分均依法不予支持。关于残疾赔偿金88640元，其系非农业家庭户口，经鉴定十级伤残二处、九级伤残二处，残疾赔偿金可根据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即95395．2元{19874元／年×20年×（20％＋1％＋1％＋2％）}，其诉讼请求在法定范围内，本院依法予以支持。关于精神损失费20万元，因精神损害抚慰金不属于刑事附带民事诉讼受理范围，本院依法不予支持。综上，本院依法支持刑事附带民事诉讼原告人热某医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、后续治疗费8000元、营养费1000元、残疾赔偿金88640元、护理费13278元、辅助器具费用1517元、住宿费209元、误工费21000元、交通费910元、鉴定费4762．5元，共计266243．2元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿8058．65元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3593．69元，余款254590．86元的70％，即178213．60元由耿某承担；余款254590．86元的30％，即76377．26元由吴某承担。 关于附带民事诉讼被告人吴某要求的医疗费137571．02元，护理费9288．26元均合法有据本院依法予以支持，关于检查费10132．06元、复印照相费137．1元、交通费3834．3元。门诊费用有效票据为6450．46元，计入医疗费；复印费用有效票据为50．4元、交通费票据大部分为出租车费用，酌情支持300元，超出部分均依法不予支持；关于住院伙食补助费2720元、营养费5400元、误工费36882元。其住院治疗34天，住院伙食补助费可依据当地国家机关工作人员出差伙食标准45元／天计算，即1530元（45元／天×34天）；虽未提供加强营养医嘱，但考虑其伤情较重，至今尚未痊愈，酌情支持1000元；其提供的有效病假证明，可以证实其病休121天，未提供误工收入证明，可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算，即16523元（49843元／年÷365天×121天），超出部分均依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费144021．48元、住院伙食补助费1530元、护理费9288．26元、交通费300元、营养费1000元、误工费16523元、复印费50．4元，共计172713．14元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿1740．13元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3848．16元，余款167124．85元的70％，即116987．39元由耿某承担。 鉴于被告人龚福进案发后主动电话报警并在现场等候处理，归案后能够如实供述全部犯罪事实，是自首，依法可以从轻或者减轻处罚。同时考虑到，因被告人龚福进违章驾驶机动车，造成三人死亡、七人受伤的重大交通事故，造成各附带民事诉讼原告人的巨大经济损失，故可酌情从重处罚。综上，为了保护公民的人身权利不受侵犯，维持社会秩序，打击刑事犯罪，综合本案的性质、情节和对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、《中华人民共和国侵权责任法》第十二条、第三十五条、第四十八条、第十六条、第十七条之规定，判决如下： 一、被告人龚福进犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的羁押一日折抵刑期一日，即自2014年7月5日至2019年1月4日止） 二、附带民事诉讼原告人特某、加某经济损失包括死亡赔偿金469240元（397480元＋55200元＋16560元）、丧葬费24921．48元、交通费851元，共计495012．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿31772．23元，余款463240．25元的70％，即324268．17元，扣除已赔偿的20000元，剩余304268．17元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款463240．25元的30％，即138972．08元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 三、附带民事诉讼原告人达某的经济损失包括死亡赔偿金397480元、丧葬费24921．48元，共计422401．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿27111．71元，余款395289．77元的70％，即276702．84元，扣除已赔偿的20000元，剩余256702．84元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款395289．77元的30％，即118586．93元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 四、附带民事诉讼原告人沙某的经济损失包括死亡赔偿金434280元（397480元＋36800元）、丧葬费24921．48元，共计459201．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿29473．71元，余款429727．77元的70％，即300809．44元，扣除已赔偿的20000元，剩余280809．44元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款429727．77元的30％，即128918．33元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 五、附带民事诉讼原告人沙某乙的经济损失包括医疗费3829．74元、住院伙食补助费495元、护理费3004元、交通费1836元、辅助器具费用223元、病历复印费11．9元，财产损失758元，共计10157．64元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿324．97元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿149．79元，在财产损失赔偿限额2000元内赔偿758元，余款8924．88元的70％，即6247．42元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款8924．88元的30％，即2677．46元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 六、附带民事诉讼原告人古某乙的经济损失包括医疗费60155．57元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、营养费1500元、残疾赔偿金39748元、护理费12836元、辅助器具费用2195元、住宿费512元、交通费1774元、鉴定费750元、检查费195元、病历复印费39．2元，共计127492．51元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿3662．70元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿1835．26元，余款121994．55元的70％，即85396．18元，扣除已支付的8000元，剩余77396．18元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款121994．55元的30％，即36598．37元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 七、附带民事诉讼原告人古某丙的经济损失包括医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，共计7189．14元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿190．07元，余款6999．07元的70％，即4899．35元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款6999．07元的30％，即2099．72元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 八、附带民事诉讼原告人革某的的经济损失包括医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，误工费955．5元，共计10581．95元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿61．33元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿254．51元，余款10266．11元的70％，即7186．28元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款10266．11元的30％，即3079．83元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 九、附带民事诉讼原告人加某的经济损失包括医疗费3591．1元、住院伙食补助费用270元、营养费1000元、残疾赔偿金119244元、辅助器具费196元、护理费2000元、鉴定费750元、病历复印费8．4元，共计127059．5元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿7794．59元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿128．52元，余款119136．39元的70％，即83395．47元，扣除已支付的6000元，剩余77395．47元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款119136．39元的30％，即35740．92元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 十、附带民事诉讼原告人热某的经济损失包括医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、后续治疗费8000元、营养费1000元、残疾赔偿金88640元、护理费13278元、辅助器具费用1517元、住宿费209元、误工费21000元、交通费910元、鉴定费4762．5元，共计266243．2元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿8058．65元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3593．69元，余款254590．86元的70％，即178213．60元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款254590．86元的30％，即76377．26元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 十一、附带民事诉讼被告人吴某的经济损失包括医疗费144021．48元、住院伙食补助费1530元、护理费9288．26元、交通费300元、营养费1000元、误工费16523元、病历复印费50．4元，共计172713．14元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿1740．13元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3848．16元，余款167124．85元的70％，即116987．39元由附带民事诉讼被告人耿某承担； 十二、驳回附带民事诉讼原告人特某、加某、达某、沙某、沙某乙、古某乙、古某丙、革某、加某、热某的其他诉讼请求。 上述所判款项由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、附带民事诉讼被告人耿某、吴某依照所判数额于本判决生效之日起十五日内一次性支付。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向新疆维吾尔自治区克拉玛依市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本一份。 审判长郭栋 人民陪审员徐新霞 人民陪审员娄菊华 二〇一五年七月三日 书记员丁晓晶 "><WS nameCN="文首" value=" 新疆维吾尔自治区克拉玛依市克拉玛依区人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）克刑初字第236号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="新疆维吾尔自治区克拉玛依市克拉玛依区人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="V21"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="新疆克拉玛依市克拉玛依区人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="新疆"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="克拉玛依市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）克刑初字第236号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="克"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="236"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关克拉玛依市克拉玛依区人民检察院 附带民事诉讼原告人特某（系死者古某父亲），57岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人加某（系死者古某母亲），72岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人加某之委托代理人古某甲（系加某之女），32岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。 附带民事诉讼原告人达某（系死者赛某丈夫），哈萨克族，33岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人沙某（系死者哈某母亲），哈萨克族，56岁，住克拉玛依市克。 委托代理人沙某甲（系沙某儿子），哈萨克族，31岁，住克拉玛依市克。 附带民事诉讼原告人沙某乙，男，哈萨克族，19岁，住克拉玛依市。 委托代理人伯某（系沙某乙父亲），哈萨克族，49岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某乙，女，哈萨克族，21岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某丙，女，哈萨克族，11岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人革某（系古某乙、古某丙母亲），哈萨克族，47岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人古某乙、革某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人古某丙之法定监护人波某（系古某乙、古某丙父亲、革某丈夫），哈萨克族，52岁，住新疆克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人加某，男，哈萨克族，12岁，住克拉玛依市克。 附带民事诉讼原告人热某（系加某母亲），哈萨克族，42岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼原告人热某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人加某之法定监护人加某甲（系加某父亲、热某丈夫），哈萨克族，39岁，住克拉玛依市。 被告人龚福进，男，汉族，1987年6月17日出生，住克拉玛依市。2014年7月5日因涉嫌交通肇事罪被刑事拘留，同年8月7日被逮捕。现羁押于克拉玛依市看守所。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人解红梅，新疆众信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人吴某，男，汉族，44岁，住新疆石河子市136团。 委托代理人罗文龙，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。 委托代理人张强，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。 附带民事诉讼被告人耿某，男，汉族，42岁，住克拉玛依市。 委托代理人王霞，新疆众信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司，住所地：新疆克拉玛依市迎宾大道69-1391-1307号。 法定代理人：鲁建刚，该公司总经理。 委托代理人吴某，（系该公司员工），女，汉族，27岁，住克拉玛依市。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司，住所地：克拉玛依市阿山路5号。 法定代表人：樊玉保，该公司总经理 委托代理人张某某（系该公司员工），男，汉族，51岁，住克拉玛依市。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关克拉玛依市克拉玛依区人民检察院"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="克拉玛依市克拉玛依区人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人特某（系死者古某父亲），57岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="特某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="57"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆沙湾县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人加某（系死者古某母亲），72岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="加某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="72"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆沙湾县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人加某之委托代理人古某甲（系加某之女），32岁，哈萨克族，住新疆沙湾县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="古某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人加某之委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="32"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆沙湾县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="加某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人达某（系死者赛某丈夫），哈萨克族，33岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="达某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="33"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="赛某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人沙某（系死者哈某母亲），哈萨克族，56岁，住克拉玛依市克。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="沙某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="56"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市克"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="哈某"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人沙某甲（系沙某儿子），哈萨克族，31岁，住克拉玛依市克。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="沙某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="31"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市克"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="达某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="沙某"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="沙某"/><GX nameCN="关系" value="儿子"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人沙某乙，男，哈萨克族，19岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="沙某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="19"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人伯某（系沙某乙父亲），哈萨克族，49岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="伯某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="49"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="沙某乙"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="沙某乙"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人古某乙，女，哈萨克族，21岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="古某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="21"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人古某丙，女，哈萨克族，11岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="古某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="11"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人革某（系古某乙、古某丙母亲），哈萨克族，47岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="革某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="47"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某乙"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某丙"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人古某乙、革某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人古某丙之法定监护人波某（系古某乙、古某丙父亲、革某丈夫），哈萨克族，52岁，住新疆克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="暨附带民事诉讼原告人古某丙之法定监护人波某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人古某乙、革某之委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="52"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="古某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="革某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某乙"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某丙"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="革某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人加某，男，哈萨克族，12岁，住克拉玛依市克。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="加某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="12"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市克"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人热某（系加某母亲），哈萨克族，42岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="热某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="42"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YDSRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人热某之委托代理人暨附带民事诉讼原告人加某之法定监护人加某甲（系加某父亲、热某丈夫），哈萨克族，39岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="暨附带民事诉讼原告人加某之法定监护人加某甲"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人热某之委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><MZ nameCN="民族" value="哈萨克族"/><NL nameCN="年龄" value="39"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="热某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="热某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="加某"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人龚福进，男，汉族，1987年6月17日出生，住克拉玛依市。2014年7月5日因涉嫌交通肇事罪被刑事拘留，同年8月7日被逮捕。现羁押于克拉玛依市看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="龚福进"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年6月17日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年7月5日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年8月7日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="克拉玛依市看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2014年8月7日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人解红梅，新疆众信律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="解红梅"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="新疆众信律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="龚福进"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="龚福进"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人吴某，男，汉族，44岁，住新疆石河子市136团。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><NL nameCN="年龄" value="44"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆石河子市136团"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人罗文龙，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗文龙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="法律工作者"/><DWMC nameCN="单位名称" value="新疆下野地垦区小拐法律服务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="吴某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法律工作者"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：事业单位"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张强，新疆下野地垦区小拐法律服务所法律工作者。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张强"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="法律工作者"/><DWMC nameCN="单位名称" value="新疆下野地垦区小拐法律服务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="吴某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法律工作者"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：事业单位"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人耿某，男，汉族，42岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="耿某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><NL nameCN="年龄" value="42"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人王霞，新疆众信律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王霞"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="新疆众信律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="耿某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司，住所地：新疆克拉玛依市迎宾大道69-1391-1307号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="中华联合财保克拉玛依分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="新疆克拉玛依市迎宾大道69-1391-1307号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人：鲁建刚，该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="鲁建刚"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人吴某，（系该公司员工），女，汉族，27岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><NL nameCN="年龄" value="27"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司，住所地：克拉玛依市阿山路5号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="中国人保克拉玛依分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市阿山路5号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人：樊玉保，该公司总经理"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="樊玉保"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张某某（系该公司员工），男，汉族，51岁，住克拉玛依市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><NL nameCN="年龄" value="51"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="张某某（系该公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="克拉玛依市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="缺席审理"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 克拉玛依市克拉玛依区人民检察院以克市克区检公诉刑诉（2014）222号起诉书指控被告人龚福进犯交通肇事罪，于2014年10月30日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人特某、加某、达某、沙某、沙某乙、古某乙、古某丙、革某、加某、热某向本院提起附带民事诉讼，要求被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某、附带民事诉讼被告中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司（以下简称“中华联合财保克拉玛依分公司”）、中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司（以下简称“中国人保克拉玛依分公司”）赔偿因交通事故产生的各项经济损失。本院依法组成合议庭，公开开庭对本案进行了合并审理。克拉玛依区人民检察院指派检察员王震依法出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人特某、加某之委托代理人古某甲、达某、沙某之委托代理人沙某甲、沙某乙之委托代理人伯某、革某、古某乙之委托代理人暨古某丙之法定监护人波某、热某、加某之法定监护人加某甲、被告人龚福进之辩护人暨附带民事诉讼委托代理人解红梅、附带民事诉讼被告人吴某之委托代理人罗文龙、张强、耿某之委托代理人王霞、附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司之委托代理人吴某均到庭参加诉讼。附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司经本院依法传唤，无正当理由未到庭参加诉讼。由翻译卡勒哈尔当庭翻译。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="王震"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年10月30日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="龚福进"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="克拉玛依市克拉玛依区人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="克市克区检公诉刑诉（2014）222号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><DSRQX nameCN="当事人缺席"><XM nameCN="姓名" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></XM></DSRQX><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="特某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="加某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="古某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="达某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="沙某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="沙某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="沙某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="伯某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="革某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="古某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="古某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="热某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="龚福进"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="解红梅"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="吴某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="罗文龙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张强"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="耿某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王霞"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。经认定，被告人龚福进负事故的主要责任、被害人吴某负事故的次要责任，其他被害人无责任。案发后，被告人龚福进报警并在现场等候处理。 针对上述指控的事实，公诉机关当庭宣读和出示的证据有：书证、证人证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等。据此公诉机关认为被告人龚福进的行为已构成交通肇事罪，要求依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定定罪处罚。 附带民事诉讼原告人特某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费人民币24921．48元（以下币种均为人民币）、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人达某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元，共计422401．48元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元，死亡赔偿金397480元，被抚养人生活费101373元，共计523774．81元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某乙诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括医疗费3829．74元，住院伙食补助费495元，护理费3831元，营养费5000元，交通费1993．7元，病历复印费11．9元，其他费用621元，共计15782．34元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括，古某乙的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元，护理费16516．5元，营养费10000元，病历复印费39．2元，交通费2165．2元，辅助器具费用2195元、房租费2000元，鉴定费750元，住宿费512元、残疾赔偿金100000元，波拉提的误工费10023元，共计212312．21元。古某丙的医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，护理费5460元，营养费10000元，鉴定费750元，共计23399．14元。革某的医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，护理费955．5元，误工费955．5元，营养费5000元，鉴定费750元，检查费372元，共计17659．45元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某、热某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括加某医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、护理费5050．5元、辅助器具费196元、病历复印费8．4元、营养费10000元、鉴定费750元、残疾赔偿金132906元，精神损失费9000元，共计161772元。热某医疗费124766．7元，住院伙食补助费2160元，陪护费13278元，误工费42629元（工资30091元、奖金12538元）、交通费1782．7元、营养费10000元、鉴定费6231．5元、住宿费209元、残疾赔偿金88640元、后续治疗费8000元，精神损失费20万元、其他费用3112．49元，共计500809．39元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 被告人龚福进及其辩护人暨委托代理人辩称，1、被告人龚福进具有自首情节，可以从轻、减轻处罚；2、龚福进受车主即附带民事诉讼被告人耿某雇佣，且耿某在事发后已赔偿74000元，被告人经济困难，已尽全力赔偿；3、龚福进在本次事故中负主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负次要责任，应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。4、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。 附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工。2、肇事车辆系套牌车，并未依法进行登记，该车辆行驶证系耿某找他人假办，行驶证上载车牌号、车辆发动机号、钢架号等信息均系其之前所有的原新04•B6185装载机等级信息。耿某用伪造的行驶证在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司为肇事车辆投保交强险。中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险承保范围内进行赔偿。3、本次事故应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。 附带民事诉讼被告人吴某辩称，1、吴某因本次事故受伤，共花费医疗费137571．02元，检查费10132．06元，复印照相费137．1元，误工费36882元、护理费9288．26元、住院伙食补助费2720元、营养费5400元、交通费3834．3元，共计205865．98元。要求中华联合财产保险公司克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分的70％由被告人龚福进及耿某连带赔偿。2、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。3、本次事故应当依据70％和30％的比例划分赔偿责任。4、因吴某伤残等级尚未确定，故应在交强险死亡、伤残费用限额内预留吴某的赔偿份额，吴某自愿放弃赔偿份额，分配给各附带民事诉讼原告人。 附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司辩称，其系附带民事诉讼被告人吴某驾驶车辆新JXXXXX号金杯中型普通客车的交强险承保公司，本案死者、伤者均系该车车上人员，不属于交强险的理赔范围，故其不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司辩称，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系套用新04XXXXX号牌，保险单所载被保险车辆发动机号、钢架号均与肇事车辆不符，肇事车辆并非被保险车辆，故其不应承担赔偿责任。 经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。 经交警部门认定，被告人龚福进驾驶后轴左、右侧轮胎不符合技术标准的机动车，行经有交通信号灯控制，但没有方向指示的交叉路口，向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，是造成事故发生的主要原因，负事故的主要责任；吴某驾驶前轴轮胎性能不符合技术标准的机动车，在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶，是造成事故的次要原因，负事故的次要责任，其他人无责任。案发后，被告人龚福进主动电话报警并在现场等候处理。 经鉴定，热某身体损伤程度为重伤二级，加某损伤程度为轻伤二级、革某损伤程度为轻微伤、古某丙损伤程度为轻伤二级、古某乙损伤程度为轻伤一级、沙某乙损伤程度为轻伤一级、吴某损伤程度为轻伤一级。 另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养。加某于1988年10月13日再婚，育有一子。为处理事故及丧葬事宜，特某及亲属花费交通费500元；加某及其亲属花费交通费451元。 另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡。 另查，死者哈某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人沙某系哈某母亲，系农业家庭户口，事故发生时年满55周岁，育有儿子哈某、沙某甲及女儿卡某等三子女。 另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元。 另查，附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某均系非农业家庭户口。古某乙因伤于2014年7月5日至8月1日、8月4日至10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养。于2015年2月24日至3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元。另2015年1月26日至3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）。经鉴定，古某乙腰1椎体压缩程度不足该椎体1／3，目前腰1椎体畸形愈合，遗留腰部活动受限致腰部活动度丧失10．2％，伤残等级为十级，花费鉴定费750元、住宿费512元。古某丙因伤于2014年7月5日至7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元。经鉴定古某丙的损伤不构成伤残等级。革某于2014年7月9日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护。经鉴定革某的损伤不构成伤残等级。 另查，附带民事诉讼原告人加某、热某二人均系非农业家庭户口。加某因伤于2014年7月5日至7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元。经鉴定，加某胸5、6椎体压缩性骨折，伤残等级为八级。热某因伤于2014年7月5日至8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日。经鉴定热某肝脏损伤已行手术修补，伤残等级为十级；遗留右侧膝、踝关节活动受限致右下肢功能丧失15％，伤残等级为十级；胆囊损伤已行手术摘除，伤残等级为九级；器质性神经症样综合症致其目前的日常活动能力大部分受限，伤残等级为九级；需择期行内固定物取出术，后续治疗费为8000元。 另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至7月30日、11月5日至11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元。克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至8月5日、10月6日至12月5日、2015年3月1日至3月31日，共计121天。吴某的损伤因愈合欠佳，存在是否能最终愈合以及是否需要再次治疗等不确定因素，不符合伤残等级鉴定实现要求，鉴定机构新疆新医司法鉴定所建议中止对吴某的伤残等级司法鉴定，待其骨性骨痂完全形成后再恢复鉴定。吴某同意待鉴定后，另行诉讼处理残疾赔偿金的赔偿。 另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记。事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号。耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机。 另查，案发后，附带民事诉讼被告人耿某已向加某支付赔偿款6000元、向古某乙支付8000元、向特某支付20000元、向沙某支付20000元、向达某支付20000元，共计74000元。 上述事实有被告人耿某的供述、附带民事诉讼原、被告双方的当庭陈述及接受刑事案件登记表、证人黄国兴的证言、现场勘查笔录及照片、机动车驾驶证、行驶证复印件、机动车信息查询、克拉玛依市公安局刑科所法医学尸体检验鉴定意见书、新疆交通事故科学技术鉴定意见书、机动车综合性能检验报告书及说明、血样提取登记表、血液内酒精含量鉴定意见书、交通事故认定书、被告人户籍信息、到案经过、附带民事诉讼原告人户籍证明、亲属关系证明、住院病案、诊断书、出院证明、陪护建议单、病假证明、误工费、医疗费、交通费、购买辅助器具票据、保险单、赔偿款收据等证据在案予以佐证，足以认定。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="未质证"/><TAFs nameCN="同案犯们"><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="费用"/><QK nameCN="情况" value="已死亡"/></TAF></TAFs><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。经认定，被告人龚福进负事故的主要责任、被害人吴某负事故的次要责任，其他被害人无责任。案发后，被告人龚福进报警并在现场等候处理。 针对上述指控的事实，公诉机关当庭宣读和出示的证据有：书证、证人证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等。据此公诉机关认为被告人龚福进的行为已构成交通肇事罪，要求依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定定罪处罚。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。经认定，被告人龚福进负事故的主要责任、被害人吴某负事故的次要责任，其他被害人无责任。案发后，被告人龚福进报警并在现场等候处理。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对上述指控的事实，公诉机关当庭宣读和出示的证据有：书证、证人证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等。"><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="书证、证人证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="证言、被告人供述和辩解、鉴定意见书、勘验笔录、视听资料等"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="据此公诉机关认为被告人龚福进的行为已构成交通肇事罪，要求依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定定罪处罚。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人龚福进及其辩护人暨委托代理人辩称，1、被告人龚福进具有自首情节，可以从轻、减轻处罚；2、龚福进受车主即附带民事诉讼被告人耿某雇佣，且耿某在事发后已赔偿74000元，被告人经济困难，已尽全力赔偿；3、龚福进在本次事故中负主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负次要责任，应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。4、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。 附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工。2、肇事车辆系套牌车，并未依法进行登记，该车辆行驶证系耿某找他人假办，行驶证上载车牌号、车辆发动机号、钢架号等信息均系其之前所有的原新04•B6185装载机等级信息。耿某用伪造的行驶证在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司为肇事车辆投保交强险。中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险承保范围内进行赔偿。3、本次事故应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。 附带民事诉讼被告人吴某辩称，1、吴某因本次事故受伤，共花费医疗费137571．02元，检查费10132．06元，复印照相费137．1元，误工费36882元、护理费9288．26元、住院伙食补助费2720元、营养费5400元、交通费3834．3元，共计205865．98元。要求中华联合财产保险公司克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分的70％由被告人龚福进及耿某连带赔偿。2、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。3、本次事故应当依据70％和30％的比例划分赔偿责任。4、因吴某伤残等级尚未确定，故应在交强险死亡、伤残费用限额内预留吴某的赔偿份额，吴某自愿放弃赔偿份额，分配给各附带民事诉讼原告人。 附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司辩称，其系附带民事诉讼被告人吴某驾驶车辆新JXXXXX号金杯中型普通客车的交强险承保公司，本案死者、伤者均系该车车上人员，不属于交强险的理赔范围，故其不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司辩称，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系套用新04XXXXX号牌，保险单所载被保险车辆发动机号、钢架号均与肇事车辆不符，肇事车辆并非被保险车辆，故其不应承担赔偿责任。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人龚福进及其辩护人暨委托代理人辩称，1、被告人龚福进具有自首情节，可以从轻、减轻处罚；2、龚福进受车主即附带民事诉讼被告人耿某雇佣，且耿某在事发后已赔偿74000元，被告人经济困难，已尽全力赔偿；3、龚福进在本次事故中负主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负次要责任，应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。4、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工。2、肇事车辆系套牌车，并未依法进行登记，该车辆行驶证系耿某找他人假办，行驶证上载车牌号、车辆发动机号、钢架号等信息均系其之前所有的原新04•B6185装载机等级信息。耿某用伪造的行驶证在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司为肇事车辆投保交强险。中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险承保范围内进行赔偿。3、本次事故应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。 附带民事诉讼被告人吴某辩称，1、吴某因本次事故受伤，共花费医疗费137571．02元，检查费10132．06元，复印照相费137．1元，误工费36882元、护理费9288．26元、住院伙食补助费2720元、营养费5400元、交通费3834．3元，共计205865．98元。要求中华联合财产保险公司克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分的70％由被告人龚福进及耿某连带赔偿。2、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。3、本次事故应当依据70％和30％的比例划分赔偿责任。4、因吴某伤残等级尚未确定，故应在交强险死亡、伤残费用限额内预留吴某的赔偿份额，吴某自愿放弃赔偿份额，分配给各附带民事诉讼原告人。 附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司辩称，其系附带民事诉讼被告人吴某驾驶车辆新JXXXXX号金杯中型普通客车的交强险承保公司，本案死者、伤者均系该车车上人员，不属于交强险的理赔范围，故其不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司辩称，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系套用新04XXXXX号牌，保险单所载被保险车辆发动机号、钢架号均与肇事车辆不符，肇事车辆并非被保险车辆，故其不应承担赔偿责任。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="被告人龚福进及其辩护人暨委托代理人辩称，1、被告人龚福进具有自首情节，可以从轻、减轻处罚；2、龚福进受车主即附带民事诉讼被告人耿某雇佣，且耿某在事发后已赔偿74000元，被告人经济困难，已尽全力赔偿；3、龚福进在本次事故中负主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负次要责任，应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。4、古某、哈某生前为农业家庭户口，其死亡赔偿金应依据农村居民标准予以计算。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="龚福进"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工。2、肇事车辆系套牌车，并未依法进行登记，该车辆行驶证系耿某找他人假办，行驶证上载车牌号、车辆发动机号、钢架号等信息均系其之前所有的原新04•B6185装载机等级信息。耿某用伪造的行驶证在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司为肇事车辆投保交强险。中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险承保范围内进行赔偿。3、本次事故应当依据60％和40％的比例划分赔偿责任。 "/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人特某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费人民币24921．48元（以下币种均为人民币）、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人达某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元，共计422401．48元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元，死亡赔偿金397480元，被抚养人生活费101373元，共计523774．81元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某乙诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括医疗费3829．74元，住院伙食补助费495元，护理费3831元，营养费5000元，交通费1993．7元，病历复印费11．9元，其他费用621元，共计15782．34元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括，古某乙的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元，护理费16516．5元，营养费10000元，病历复印费39．2元，交通费2165．2元，辅助器具费用2195元、房租费2000元，鉴定费750元，住宿费512元、残疾赔偿金100000元，波拉提的误工费10023元，共计212312．21元。古某丙的医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，护理费5460元，营养费10000元，鉴定费750元，共计23399．14元。革某的医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，护理费955．5元，误工费955．5元，营养费5000元，鉴定费750元，检查费372元，共计17659．45元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某、热某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括加某医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、护理费5050．5元、辅助器具费196元、病历复印费8．4元、营养费10000元、鉴定费750元、残疾赔偿金132906元，精神损失费9000元，共计161772元。热某医疗费124766．7元，住院伙食补助费2160元，陪护费13278元，误工费42629元（工资30091元、奖金12538元）、交通费1782．7元、营养费10000元、鉴定费6231．5元、住宿费209元、残疾赔偿金88640元、后续治疗费8000元，精神损失费20万元、其他费用3112．49元，共计500809．39元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人特某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费人民币24921．48元（以下币种均为人民币）、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元、被抚养人生活费304120元、交通费2614．6元，共计729136．08元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人达某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，其因本次交通事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元，共计422401．48元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括丧葬费24921．48元，死亡赔偿金397480元，被抚养人生活费101373元，共计523774．81元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人沙某乙诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括医疗费3829．74元，住院伙食补助费495元，护理费3831元，营养费5000元，交通费1993．7元，病历复印费11．9元，其他费用621元，共计15782．34元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括，古某乙的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元，护理费16516．5元，营养费10000元，病历复印费39．2元，交通费2165．2元，辅助器具费用2195元、房租费2000元，鉴定费750元，住宿费512元、残疾赔偿金100000元，波拉提的误工费10023元，共计212312．21元。古某丙的医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，护理费5460元，营养费10000元，鉴定费750元，共计23399．14元。革某的医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，护理费955．5元，误工费955．5元，营养费5000元，鉴定费750元，检查费372元，共计17659．45元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。 附带民事诉讼原告人加某、热某诉称，案件事实与公诉机关指控一致，因本次事故造成的经济损失包括加某医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、护理费5050．5元、辅助器具费196元、病历复印费8．4元、营养费10000元、鉴定费750元、残疾赔偿金132906元，精神损失费9000元，共计161772元。热某医疗费124766．7元，住院伙食补助费2160元，陪护费13278元，误工费42629元（工资30091元、奖金12538元）、交通费1782．7元、营养费10000元、鉴定费6231．5元、住宿费209元、残疾赔偿金88640元、后续治疗费8000元，精神损失费20万元、其他费用3112．49元，共计500809．39元。要求附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司在保险责任承保范围内与被告人龚福进、附带民事诉讼被告人吴某、耿某共同赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="729136.08元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="特某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="729136.08元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="加某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="422401.48元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="达某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="523774.81元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="沙某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="15782.34元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="沙某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="212312.21元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="古某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="古某丙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="革某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="161772元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="加某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="热某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="龚福进"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="耿某"/></FDMSPCQQ></YGSQNR></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。 经交警部门认定，被告人龚福进驾驶后轴左、右侧轮胎不符合技术标准的机动车，行经有交通信号灯控制，但没有方向指示的交叉路口，向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，是造成事故发生的主要原因，负事故的主要责任；吴某驾驶前轴轮胎性能不符合技术标准的机动车，在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶，是造成事故的次要原因，负事故的次要责任，其他人无责任。案发后，被告人龚福进主动电话报警并在现场等候处理。 经鉴定，热某身体损伤程度为重伤二级，加某损伤程度为轻伤二级、革某损伤程度为轻微伤、古某丙损伤程度为轻伤二级、古某乙损伤程度为轻伤一级、沙某乙损伤程度为轻伤一级、吴某损伤程度为轻伤一级。 另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养。加某于1988年10月13日再婚，育有一子。为处理事故及丧葬事宜，特某及亲属花费交通费500元；加某及其亲属花费交通费451元。 另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡。 另查，死者哈某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人沙某系哈某母亲，系农业家庭户口，事故发生时年满55周岁，育有儿子哈某、沙某甲及女儿卡某等三子女。 另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元。 另查，附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某均系非农业家庭户口。古某乙因伤于2014年7月5日至8月1日、8月4日至10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养。于2015年2月24日至3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元。另2015年1月26日至3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）。经鉴定，古某乙腰1椎体压缩程度不足该椎体1／3，目前腰1椎体畸形愈合，遗留腰部活动受限致腰部活动度丧失10．2％，伤残等级为十级，花费鉴定费750元、住宿费512元。古某丙因伤于2014年7月5日至7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元。经鉴定古某丙的损伤不构成伤残等级。革某于2014年7月9日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护。经鉴定革某的损伤不构成伤残等级。 另查，附带民事诉讼原告人加某、热某二人均系非农业家庭户口。加某因伤于2014年7月5日至7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元。经鉴定，加某胸5、6椎体压缩性骨折，伤残等级为八级。热某因伤于2014年7月5日至8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日。经鉴定热某肝脏损伤已行手术修补，伤残等级为十级；遗留右侧膝、踝关节活动受限致右下肢功能丧失15％，伤残等级为十级；胆囊损伤已行手术摘除，伤残等级为九级；器质性神经症样综合症致其目前的日常活动能力大部分受限，伤残等级为九级；需择期行内固定物取出术，后续治疗费为8000元。 另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至7月30日、11月5日至11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元。克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至8月5日、10月6日至12月5日、2015年3月1日至3月31日，共计121天。吴某的损伤因愈合欠佳，存在是否能最终愈合以及是否需要再次治疗等不确定因素，不符合伤残等级鉴定实现要求，鉴定机构新疆新医司法鉴定所建议中止对吴某的伤残等级司法鉴定，待其骨性骨痂完全形成后再恢复鉴定。吴某同意待鉴定后，另行诉讼处理残疾赔偿金的赔偿。 另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记。事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号。耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机。 另查，案发后，附带民事诉讼被告人耿某已向加某支付赔偿款6000元、向古某乙支付8000元、向特某支付20000元、向沙某支付20000元、向达某支付20000元，共计74000元。 上述事实有被告人耿某的供述、附带民事诉讼原、被告双方的当庭陈述及接受刑事案件登记表、证人黄国兴的证言、现场勘查笔录及照片、机动车驾驶证、行驶证复印件、机动车信息查询、克拉玛依市公安局刑科所法医学尸体检验鉴定意见书、新疆交通事故科学技术鉴定意见书、机动车综合性能检验报告书及说明、血样提取登记表、血液内酒精含量鉴定意见书、交通事故认定书、被告人户籍信息、到案经过、附带民事诉讼原告人户籍证明、亲属关系证明、住院病案、诊断书、出院证明、陪护建议单、病假证明、误工费、医疗费、交通费、购买辅助器具票据、保险单、赔偿款收据等证据在案予以佐证，足以认定。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故。 经交警部门认定，被告人龚福进驾驶后轴左、右侧轮胎不符合技术标准的机动车，行经有交通信号灯控制，但没有方向指示的交叉路口，向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，是造成事故发生的主要原因，负事故的主要责任；吴某驾驶前轴轮胎性能不符合技术标准的机动车，在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶，是造成事故的次要原因，负事故的次要责任，其他人无责任。案发后，被告人龚福进主动电话报警并在现场等候处理。 经鉴定，热某身体损伤程度为重伤二级，加某损伤程度为轻伤二级、革某损伤程度为轻微伤、古某丙损伤程度为轻伤二级、古某乙损伤程度为轻伤一级、沙某乙损伤程度为轻伤一级、吴某损伤程度为轻伤一级。 另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养。加某于1988年10月13日再婚，育有一子。为处理事故及丧葬事宜，特某及亲属花费交通费500元；加某及其亲属花费交通费451元。 另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡。 另查，死者哈某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人沙某系哈某母亲，系农业家庭户口，事故发生时年满55周岁，育有儿子哈某、沙某甲及女儿卡某等三子女。 另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元。 另查，附带民事诉讼原告人古某乙、古某丙、革某均系非农业家庭户口。古某乙因伤于2014年7月5日至8月1日、8月4日至10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养。于2015年2月24日至3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元。另2015年1月26日至3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）。经鉴定，古某乙腰1椎体压缩程度不足该椎体1／3，目前腰1椎体畸形愈合，遗留腰部活动受限致腰部活动度丧失10．2％，伤残等级为十级，花费鉴定费750元、住宿费512元。古某丙因伤于2014年7月5日至7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元。经鉴定古某丙的损伤不构成伤残等级。革某于2014年7月9日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护。经鉴定革某的损伤不构成伤残等级。 另查，附带民事诉讼原告人加某、热某二人均系非农业家庭户口。加某因伤于2014年7月5日至7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元。经鉴定，加某胸5、6椎体压缩性骨折，伤残等级为八级。热某因伤于2014年7月5日至8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日。经鉴定热某肝脏损伤已行手术修补，伤残等级为十级；遗留右侧膝、踝关节活动受限致右下肢功能丧失15％，伤残等级为十级；胆囊损伤已行手术摘除，伤残等级为九级；器质性神经症样综合症致其目前的日常活动能力大部分受限，伤残等级为九级；需择期行内固定物取出术，后续治疗费为8000元。 另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至7月30日、11月5日至11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元。克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至8月5日、10月6日至12月5日、2015年3月1日至3月31日，共计121天。吴某的损伤因愈合欠佳，存在是否能最终愈合以及是否需要再次治疗等不确定因素，不符合伤残等级鉴定实现要求，鉴定机构新疆新医司法鉴定所建议中止对吴某的伤残等级司法鉴定，待其骨性骨痂完全形成后再恢复鉴定。吴某同意待鉴定后，另行诉讼处理残疾赔偿金的赔偿。 另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记。事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号。耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机。 另查，案发后，附带民事诉讼被告人耿某已向加某支付赔偿款6000元、向古某乙支付8000元、向特某支付20000元、向沙某支付20000元、向达某支付20000元，共计74000元。 "/></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="黄国兴"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="古某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="赛某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="哈某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人龚福进违反交通运输安全法规驾驶机动车，致三人死亡、七人受伤的事故后果，负事故的主要责任，其行为已构成交通肇事罪，依法应当判处三年以上七年以下有期徒刑。公诉机关出示的证据，经当庭质证，充分确凿，能够证明其指控的犯罪事实和罪名成立，本院依法予以支持。 被告人龚福进受附带民事诉讼被告人耿某雇佣，在完成工作任务时发生交通事故，龚福进负事故主要责任，附带民事诉讼被告人吴某负事故的次要责任，故龚福进、吴某应依照其责任比确定民事赔偿责任。 关于本案附带民事诉讼赔偿问题焦点有三：第一、附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、中国人保克拉玛依分公司是否应在交强险限额内承担赔偿责任。第二、死者古某、哈某死亡赔偿金的数额确定。第三、龚福进与吴某主次责任赔偿比例，是70％与30％，还是60％与40％。 关于焦点一，本院认为，交强险的赔付不同于一般侵权责任和合同责任，其突出的特征是公益性和强制性，赔付具有及时、简便、优先的特点，不以营利为目的，将具有严重损害性的机动车交通事故风险社会化，从而实现更便捷救济受害人的目的。交强险赔付首先应依据相关法律、法规的规定处理，其次可以结合交强险的设立目的做出合理解释及适用。首先，经查，附带民事诉讼被告人吴某所驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保交强险，事故发生时，吴某系驾驶员、死者古某、哈某、赛某，伤者热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等人均系该车乘客，即本车人员。根据《机动车交通事故责任强制保险条例》第三条之规定，“本条例所称机动车交通事故责任强制保险，是指保险公司对被保险机动车发生道路交通事故造成本车人员、被保险人以外的受害人的人身伤亡、财产损失，在责任限额内予以赔偿的强制性责任保险。”故中国人保克拉玛依分公司不应在交强险责任限额内承担赔偿责任。 其次，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机虽系套用新04XXXXX号牌，但其交强险承保公司附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司应在交强险限额内承担赔偿责任，更符合交强险的设立目的。经查，附带民事诉讼被告人耿某原所有的登记号牌为新04XXXXX的装载机已于2013年7月左右出售给他人，未将车牌号一起交付。之后，将该车牌号套用于2013年8月左右购买的肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，为进行营运，其用原新04XXXXX号牌装载机登记信息伪造的行驶证，于2014年5月1日在中华联合财保克拉玛依分公司处为徐工LW500F型轮式装载机投保交强险，中华联合财保克拉玛依分公司收取耿某保费，并出具保险单，双方交强险保险合同已成立并生效，实际被保险车辆应是未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机。 造成保险单所载被保险车辆号牌号码为新04XXXXX，发动机号为120XXXXX，与实际被保险车辆不符的原因在于，合同订立过程中，一方面投保人耿某未尽到如实告知车辆信息的义务，另一方面保险人中华联合财保克拉玛依分公司作为保险承保公司，亦未对承保车辆真实信息进行核实，双方均存在过错。保险单所载被保险车辆厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机，与肇事车辆一致，可以反映出耿某套用新04XXXXX号牌为肇事车辆徐工LW500F轮式装载机投保交强险的真实意图。同时，本案事故造成三人死亡，七人受伤，经济损失巨大，中华联合财保克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，更符合交强险非营利性、公益性的设立目的。故中华联合财保克拉玛依分公司的相关辩解意见本院依法不予支持。 关于焦点二，经查，死者赛某生前为非农业家庭户口、死者哈某、古某生前为农业家庭户口。根据《中华人民共和国侵权责任法》第十七条之规定，“因同一侵权行为造成多人死亡的，可以以相同数额确定死亡赔偿金”。故本案中古某、哈某的死亡赔偿金数额应与赛某的死亡赔偿金数额一致，即依照2013年新疆维吾尔自治区城镇居民家庭年人均可支配收入19874元计算20年，为397480元。 关于焦点三，经查，造成本案事故的主要原因系被告人龚福进驾驶机动车向左转弯时未靠路口中心点左侧转弯、转弯时未让直行车辆先行，承担70％的赔偿责任为宜，附带民事诉讼被告人吴某在限速60公里每小时的区域内以67公里每小时的时速行驶是造成事故的次要原因，承担30％的赔偿责任为宜。 根据《中华人民共和国侵权责任法》第三十五条之规定：“个人之间形成劳务关系，提供劳务一方因造成他人损害的，由接受劳务一方承担侵权责任。”本案中，被告人龚福进受附带民事诉讼被告人耿某雇佣，在完成耿某安排的工作时发生交通事故，龚福进负事故主要责任，故应由耿某承担本次事故损失70％的赔偿责任，附带民事诉讼被告人吴某负事故的次要责任，应承担本次事故损失30％的赔偿责任。 综上，关于本案事故损失的赔偿，应由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险限额内先行赔偿，不足部分，由附带民事诉讼被告人耿某与附带民事诉讼被告人吴某按照70％和30％的比例分别承担。因吴某伤残等级未确定，且自愿放弃残疾赔偿金预留赔偿份额，分配给其他附带民事诉讼原告人。故交强险死亡、伤残限额110000元，应依据死亡、伤残费用（含死亡赔偿金、丧葬费、交通费、残疾赔偿金、残疾辅助器具费、护理费、康复费、交通费、住宿费、误工费、被扶养人生活费）损失比例分配；医疗费用限额10000元应依据医疗费用（含医疗费、住院费、住院伙食补助费、营养费、必要合理的后续治疗费）损失比例予以分配。 关于附带民事诉讼原告人特某、加某的诉讼请求。因二人系死者古某亲生父母，虽已解除婚姻关系，但应作为必要的共同诉讼参加人参与诉讼，各赔偿义务人应向二附带民事诉讼原告人共同赔偿，不应分别赔偿。关于二人要求的丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元均合法有据，本院依法予以支持。关于特某要求的被抚养人生活费304120元、加某要求的被抚养人生活费304120元。经查，特某、加某均系农业家庭户口，特某与加某育有二女，加某再婚后另育有一子。事故发生时二人分别年满56周岁、71周岁，故二人被扶养人生活费应依据2013年度新疆维吾尔自治区农村居民人均生活消费支出5520元计算，不满六十周岁的计算二十年，超过六十周岁的每增加一周岁减少一年。即特某为55200元（5520元／年×20年÷2），加某为16560元{5520元／年×（20－11）年÷3}，均计入死亡赔偿金，超出部分本院依法不予支持；关于特某要求的交通费2614．6元、加某要求的交通费2614．6元。经查，特某对其出示的全部交通费票据未做出合理说明解释，但考虑到其及亲属处理丧葬事宜确产生交通费用，故本院依法酌情支持400元；加某出示的有效交通票据为451元，本院依法予以支持，超出部分均不予支持。综上，本院依法支持死亡赔偿金469240元（397480元＋55200元＋16560元）、丧葬费24921．48元、交通费851元（特某400元、加某451元），共计495012．48元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿31772．23元，余款463240．25元的70％，即324268．17元，扣除已赔偿的20000元，剩余304268．17元由耿某承担；余款463240．25元的30％，即138972．08元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人达某要求的死亡赔偿金397480元、丧葬费24921．48元，共计422401．48元均依法有据，本院均依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿27111．71元，余款395289．77元的70％，即276702．84元，扣除已赔偿的20000元，剩余256702．84元由耿某承担；余款395289．77元的30％，即118586．93元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人沙某要求的丧葬费24921．48元、死亡赔偿金397480元均合法有据，本院依法予以支持；关于被抚养人生活费101373元。经查，沙某为农业家庭户口，育有三子女，事故发生时年满55周岁，被扶养人生活费应依据2013年度新疆维吾尔自治区农村居民人均生活消费支出5520元计算20年，即36800元（5520元／年×20年÷3），计入死亡赔偿金，超出部分本院依法不予支持。综上，本院依法支持死亡赔偿金434280元（397480元＋36800元）、丧葬费24921．48元，共计459201．48元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿29473．71元，余款429727．77元的70％，即300809．44元，扣除已赔偿的20000元，剩余280809．44元由耿某承担；余款429727．77元的30％，即128918．33元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人沙某乙要求的医疗费3829．74元、病历复印费11．9元、住院伙食补助费495元、更换损坏眼镜费用758元均合法有据，本院依法予以支持。关于护理费3831元、交通费1993．7元、其他费用621元。经查，沙某乙住院11天，医嘱2人护理，未提供陪护人员收入证明，护理费可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算2人，即3004元（49843元／年÷365天×11天×2），交通费有效票据为1836元，购买辅助器具花费223元，本院均依法予以支持，超出部分均依法不予支持；关于营养费5000元，因无医嘱加强营养，本院依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费3829．74元、住院伙食补助费495元、护理费3004元、交通费1836元、辅助器具费用223元、病历复印费11．9元、财产损失758元，共计10157．64元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿324．97元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿149．79元，在财产损失赔偿限额2000元内赔偿758元，余款8924．88元的70％，即6247．42元由耿某承担；余款8924．88元的30％，即2677．46元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人古某乙要求的医疗费60155．57元，检查费195元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、病历复印费39．2元、鉴定费750元、住宿费512元、辅助器具费用2195元均合法有据，本院依法予以支持。关于护理费16516．5元、营养费10000元、交通费2165．2元、残疾赔偿金100000元。经查古某乙在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间医嘱一般陪护、加强营养，未提供陪护人员收入证明，护理费可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算1人，即12836元（49843元／年÷365天×94天×1）；医嘱加强营养，但未提供购买营养品票据，本院依法酌情支持1500元；有效交通费票据为1774元；古某乙系非农业家庭户口，经鉴定十级伤残一处，残疾赔偿金可依据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即39748元（19874元／年×20年×10％），超出部分均依法不予支持；关于房租费2000元、波拉提的误工费10023元。因房租费不属于法定的赔偿项目，已支持陪护费用，亲属陪护的误工费用不再重复计算，故均依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费60155．57元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、营养费1500元、残疾赔偿金39748元、护理费12836元、辅助器具费用2195元、住宿费512元、交通费1774元、鉴定费750元、检查费195元、病历复印费39．2元，共计127492．51元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿3662．70元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿1835．26元，余款121994．55元的70％，即85396．18元，扣除已支付的8000元，剩余77396．18元由耿某承担；余款121994．55元的30％，即36598．37元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人古某丙要求的护理费5460元、营养费10000元、鉴定费用750元。因未提供陪护、加强营养医嘱，经鉴定不构成伤残等级，故本院均依法不予支持；关于医疗费6784．14元、住院伙食补助费405元，共计7189．14元均合法有据，本院依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿190．07元，余款6999．07元的70％，即4899．35元由耿某承担；余款6999．07元的30％，即2099．72元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人革某要求的护理费955．5元、营养费5000元、鉴定费750元、鉴定检查费372元。因未提供陪护、加强营养医嘱，经鉴定不构成伤残等级，故本院均依法不予支持；关于医疗费9311．45元、住院伙食补助费315元、误工费955．5元，共计10581．95元均合法有据，本院依法予以支持。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿61．33元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿254．51元，余款10266．11元的70％，即7186．28元由耿某承担；余款10266．11元的30％，即3079．83元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人加某要求的医疗费3591．1元、住院伙食补助费270元、病历复印费8．4元、辅助器具费196元、鉴定费750元均合法有据，本院依法予以支持；关于残疾赔偿金132906元、营养费10000元、护理费5050．5元。经查，加某系非农业家庭户口，经鉴定构成八级伤残一处，其残疾赔偿金可依据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即119244元（19874元／年×20年×30％）；虽未提供陪护建议、加强营养医嘱，但考虑到加某年龄较小、伤情较重，酌情予以支持护理费用2000元、营养费1000元，超出部分均依法不予支持。关于精神损失费9000元，因精神损害抚慰金不属于刑事附带民事诉讼受理范围，本院依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费3591．1元、住院伙食补助费用270元、营养费1000元、残疾赔偿金119244元、辅助器具费196元、护理费2000元、鉴定费750元、病历复印费8．4元，共计127059．5元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿7794．59元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿128．52元，余款119136．39元的70％，即83395．47元，扣除已支付的6000元，剩余77395．47元由耿某承担；余款119136．39元的30％，即35740．92元由吴某承担。 关于附带民事诉讼原告人热某要求的医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、陪护费13278元、后续治疗费8000元、住宿费209元均合法有据，本院依法予以支持。关于误工费42629元。根据其提供的工作单位新疆油田公司百口泉采油厂员工工资发放表及克拉玛依市中心医院病假证明，可以证实其2014年7月5日至2015年2月2日病休，扣发约7个月工资，每月平均扣发工资约3000元，故本院支持其误工费21000元。关于交通费1782．7元、鉴定费6231．5元、营养费10000元、其他费用3112．49元。其提供的有效交通费票据为910元、鉴定费有效票据为4762．5元、购买辅助器具花费1517元，虽未提供加强营养医嘱及购买营养品票据，但考虑到其伤情较重，酌情予以支持1000元，超出部分均依法不予支持。关于残疾赔偿金88640元，其系非农业家庭户口，经鉴定十级伤残二处、九级伤残二处，残疾赔偿金可根据2013年度新疆维吾尔自治区城镇居民年人均可支配收入19874元计算，即95395．2元{19874元／年×20年×（20％＋1％＋1％＋2％）}，其诉讼请求在法定范围内，本院依法予以支持。关于精神损失费20万元，因精神损害抚慰金不属于刑事附带民事诉讼受理范围，本院依法不予支持。综上，本院依法支持刑事附带民事诉讼原告人热某医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、后续治疗费8000元、营养费1000元、残疾赔偿金88640元、护理费13278元、辅助器具费用1517元、住宿费209元、误工费21000元、交通费910元、鉴定费4762．5元，共计266243．2元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿8058．65元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3593．69元，余款254590．86元的70％，即178213．60元由耿某承担；余款254590．86元的30％，即76377．26元由吴某承担。 关于附带民事诉讼被告人吴某要求的医疗费137571．02元，护理费9288．26元均合法有据本院依法予以支持，关于检查费10132．06元、复印照相费137．1元、交通费3834．3元。门诊费用有效票据为6450．46元，计入医疗费；复印费用有效票据为50．4元、交通费票据大部分为出租车费用，酌情支持300元，超出部分均依法不予支持；关于住院伙食补助费2720元、营养费5400元、误工费36882元。其住院治疗34天，住院伙食补助费可依据当地国家机关工作人员出差伙食标准45元／天计算，即1530元（45元／天×34天）；虽未提供加强营养医嘱，但考虑其伤情较重，至今尚未痊愈，酌情支持1000元；其提供的有效病假证明，可以证实其病休121天，未提供误工收入证明，可依据2013年度新疆维吾尔自治区在岗职工平均工资49843元计算，即16523元（49843元／年÷365天×121天），超出部分均依法不予支持。综上，本院依法支持医疗费144021．48元、住院伙食补助费1530元、护理费9288．26元、交通费300元、营养费1000元、误工费16523元、复印费50．4元，共计172713．14元。由中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿1740．13元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3848．16元，余款167124．85元的70％，即116987．39元由耿某承担。 鉴于被告人龚福进案发后主动电话报警并在现场等候处理，归案后能够如实供述全部犯罪事实，是自首，依法可以从轻或者减轻处罚。同时考虑到，因被告人龚福进违章驾驶机动车，造成三人死亡、七人受伤的重大交通事故，造成各附带民事诉讼原告人的巨大经济损失，故可酌情从重处罚。综上，为了保护公民的人身权利不受侵犯，维持社会秩序，打击刑事犯罪，综合本案的性质、情节和对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、《中华人民共和国侵权责任法》第十二条、第三十五条、第四十八条、第十六条、第十七条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="龚福进"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以减轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="龚福进"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="龚福进"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="龚福进"/><QJ nameCN="情节" value="其他"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从重情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《机动车交通事故责任强制保险条例》"/><T nameCN="条" value="第三条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第三十五条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十二条"/><T nameCN="条" value="第三十五条"/><T nameCN="条" value="第四十八条"/><T nameCN="条" value="第十六条"/><T nameCN="条" value="第十七条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《机动车交通事故责任强制保险条例》第三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第三十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人龚福进犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的羁押一日折抵刑期一日，即自2014年7月5日至2019年1月4日止） 二、附带民事诉讼原告人特某、加某经济损失包括死亡赔偿金469240元（397480元＋55200元＋16560元）、丧葬费24921．48元、交通费851元，共计495012．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿31772．23元，余款463240．25元的70％，即324268．17元，扣除已赔偿的20000元，剩余304268．17元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款463240．25元的30％，即138972．08元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 三、附带民事诉讼原告人达某的经济损失包括死亡赔偿金397480元、丧葬费24921．48元，共计422401．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿27111．71元，余款395289．77元的70％，即276702．84元，扣除已赔偿的20000元，剩余256702．84元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款395289．77元的30％，即118586．93元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 四、附带民事诉讼原告人沙某的经济损失包括死亡赔偿金434280元（397480元＋36800元）、丧葬费24921．48元，共计459201．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿29473．71元，余款429727．77元的70％，即300809．44元，扣除已赔偿的20000元，剩余280809．44元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款429727．77元的30％，即128918．33元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 五、附带民事诉讼原告人沙某乙的经济损失包括医疗费3829．74元、住院伙食补助费495元、护理费3004元、交通费1836元、辅助器具费用223元、病历复印费11．9元，财产损失758元，共计10157．64元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿324．97元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿149．79元，在财产损失赔偿限额2000元内赔偿758元，余款8924．88元的70％，即6247．42元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款8924．88元的30％，即2677．46元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 六、附带民事诉讼原告人古某乙的经济损失包括医疗费60155．57元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、营养费1500元、残疾赔偿金39748元、护理费12836元、辅助器具费用2195元、住宿费512元、交通费1774元、鉴定费750元、检查费195元、病历复印费39．2元，共计127492．51元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿3662．70元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿1835．26元，余款121994．55元的70％，即85396．18元，扣除已支付的8000元，剩余77396．18元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款121994．55元的30％，即36598．37元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 七、附带民事诉讼原告人古某丙的经济损失包括医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，共计7189．14元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿190．07元，余款6999．07元的70％，即4899．35元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款6999．07元的30％，即2099．72元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 八、附带民事诉讼原告人革某的的经济损失包括医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，误工费955．5元，共计10581．95元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿61．33元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿254．51元，余款10266．11元的70％，即7186．28元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款10266．11元的30％，即3079．83元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 九、附带民事诉讼原告人加某的经济损失包括医疗费3591．1元、住院伙食补助费用270元、营养费1000元、残疾赔偿金119244元、辅助器具费196元、护理费2000元、鉴定费750元、病历复印费8．4元，共计127059．5元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿7794．59元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿128．52元，余款119136．39元的70％，即83395．47元，扣除已支付的6000元，剩余77395．47元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款119136．39元的30％，即35740．92元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 十、附带民事诉讼原告人热某的经济损失包括医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、后续治疗费8000元、营养费1000元、残疾赔偿金88640元、护理费13278元、辅助器具费用1517元、住宿费209元、误工费21000元、交通费910元、鉴定费4762．5元，共计266243．2元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿8058．65元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3593．69元，余款254590．86元的70％，即178213．60元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款254590．86元的30％，即76377．26元由附带民事诉讼被告人吴某承担； 十一、附带民事诉讼被告人吴某的经济损失包括医疗费144021．48元、住院伙食补助费1530元、护理费9288．26元、交通费300元、营养费1000元、误工费16523元、病历复印费50．4元，共计172713．14元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿1740．13元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3848．16元，余款167124．85元的70％，即116987．39元由附带民事诉讼被告人耿某承担； 十二、驳回附带民事诉讼原告人特某、加某、达某、沙某、沙某乙、古某乙、古某丙、革某、加某、热某的其他诉讼请求。 上述所判款项由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司、附带民事诉讼被告人耿某、吴某依照所判数额于本判决生效之日起十五日内一次性支付。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向新疆维吾尔自治区克拉玛依市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本一份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="龚福进"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月；"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月；"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年7月5日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2019年1月4日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼原告人特某、加某经济损失包括死亡赔偿金469240元（397480元＋55200元＋16560元）、丧葬费24921．48元、交通费851元，共计495012．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿31772．23元，余款463240．25元的70％，即324268．17元，扣除已赔偿的20000元，剩余304268．17元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款463240．25元的30％，即138972．08元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="特某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="加某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="495012.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="463240.25元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="463240.25元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="138972.08元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="138972.08元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼原告人达某的经济损失包括死亡赔偿金397480元、丧葬费24921．48元，共计422401．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿27111．71元，余款395289．77元的70％，即276702．84元，扣除已赔偿的20000元，剩余256702．84元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款395289．77元的30％，即118586．93元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="达某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="422401.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="395289.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="395289.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="118586.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="118586.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、附带民事诉讼原告人沙某的经济损失包括死亡赔偿金434280元（397480元＋36800元）、丧葬费24921．48元，共计459201．48元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿29473．71元，余款429727．77元的70％，即300809．44元，扣除已赔偿的20000元，剩余280809．44元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款429727．77元的30％，即128918．33元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="沙某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="459201.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="429727.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="429727.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="128918.33元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="128918.33元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="五、附带民事诉讼原告人沙某乙的经济损失包括医疗费3829．74元、住院伙食补助费495元、护理费3004元、交通费1836元、辅助器具费用223元、病历复印费11．9元，财产损失758元，共计10157．64元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿324．97元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿149．79元，在财产损失赔偿限额2000元内赔偿758元，余款8924．88元的70％，即6247．42元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款8924．88元的30％，即2677．46元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="沙某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3829.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="495元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3004元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1836元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="9164.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="3829.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="3829.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="6247.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="6247.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="2677.46元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2677.46元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="六、附带民事诉讼原告人古某乙的经济损失包括医疗费60155．57元、康复治疗费3530．74、住院伙食补助费4230元、营养费1500元、残疾赔偿金39748元、护理费12836元、辅助器具费用2195元、住宿费512元、交通费1774元、鉴定费750元、检查费195元、病历复印费39．2元，共计127492．51元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿3662．70元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿1835．26元，余款121994．55元的70％，即85396．18元，扣除已支付的8000元，剩余77396．18元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款121994．55元的30％，即36598．37元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="古某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="60155.57元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="4230元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="39748元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="12836元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="118469.57元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="60155.57元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="60155.57元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="121994.55元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="121994.55元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="36598.37元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="36598.37元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="七、附带民事诉讼原告人古某丙的经济损失包括医疗费6784．14元，住院伙食补助费405元，共计7189．14元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿190．07元，余款6999．07元的70％，即4899．35元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款6999．07元的30％，即2099．72元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="古某丙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="7189.14元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="4899.35元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="4899.35元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="2099.72元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2099.72元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="八、附带民事诉讼原告人革某的的经济损失包括医疗费9311．45元，住院伙食补助费315元，误工费955．5元，共计10581．95元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿61．33元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿254．51元，余款10266．11元的70％，即7186．28元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款10266．11元的30％，即3079．83元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="革某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="10581.95元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="7186.28元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="7186.28元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="3079.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="3079.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="九、附带民事诉讼原告人加某的经济损失包括医疗费3591．1元、住院伙食补助费用270元、营养费1000元、残疾赔偿金119244元、辅助器具费196元、护理费2000元、鉴定费750元、病历复印费8．4元，共计127059．5元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿7794．59元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿128．52元，余款119136．39元的70％，即83395．47元，扣除已支付的6000元，剩余77395．47元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款119136．39元的30％，即35740．92元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="加某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3591.1元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3591.1元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="3591.1元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="3591.1元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="119136.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="119136.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="35740.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="35740.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十、附带民事诉讼原告人热某的经济损失包括医疗费124766．7元、住院伙食补助费2160元、后续治疗费8000元、营养费1000元、残疾赔偿金88640元、护理费13278元、辅助器具费用1517元、住宿费209元、误工费21000元、交通费910元、鉴定费4762．5元，共计266243．2元。由附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司在交强险死亡、伤残赔偿限额110000元内赔偿8058．65元，在医疗费用赔偿限额10000元内赔偿3593．69元，余款254590．86元的70％，即178213．60元由附带民事诉讼被告人耿某承担；余款254590．86元的30％，即76377．26元由附带民事诉讼被告人吴某承担；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="热某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="124766.7元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2160元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="8000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="88640元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="13278元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="237844.7元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="124766.7元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="124766.7元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="龚福进"/><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司克拉玛依分公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司克拉玛依市分公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="费用"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="耿某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="178213.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="178213.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="76377.26元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="76377.26元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="新疆维吾尔自治区克拉玛依市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本一份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长郭栋 人民陪审员徐新霞 人民陪审员娄菊华 二〇一五年七月三日 书记员丁晓晶 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年7月3日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年7月3日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-7"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="7"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="郭栋"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="徐新霞"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="娄菊华"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="丁晓晶"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="克拉玛依市克拉玛依区人民检察院以克市克区检公诉刑诉（2014）222号起诉书指控被告人龚福进犯交通肇事罪，于2014年10月30日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="克拉玛依市克拉玛依区人民检察院以克市克区检公诉刑诉（2014）222号起诉书指控被告人龚福进犯交通肇事罪，于2014年10月30日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="公诉机关指控，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶徐工LW500F型轮式装载机，沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成该车驾驶人吴某、乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发当日安排其驾车前往工地施工"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼被告人耿某及其委托代理人辩称，1、肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机确系耿某所有，被告人龚福进受其雇佣，案发2014年7月5日安排其驾车前往工地施工"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2014年7月5日10时25分许，被告人龚福进驾驶未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机（案发时悬挂车牌号为新04XXXXX），沿克拉玛依市区迎宾大道由南向北行驶至与西环路相交路口向左转弯过程中，与沿迎宾大道由北向南超速直行的吴某驾驶的新JXXXXX号金杯中型普通客车相撞，造成吴某及金杯中型普通客车乘车人热某、加某、革某、古某丙、古某乙、沙某乙等七人受伤，乘车人古某、哈某、赛某等三人死亡，车辆严重受损的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查，死者古某生前为农业家庭户口，附带民事诉讼原告人特某系古某父亲，事故发生时年满56周岁，附带民事诉讼原告人加某系死者古某母亲，事故发生时年满71周岁，二人均为农业家庭户口，于1988年8月4日经新疆维吾尔自治区塔城地区沙湾县人民法院调解离婚，二人育有大女儿古某甲，由加某抚养，二女儿古某，由特某抚养"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1988年8月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="加某于1988年10月13日再婚，育有一子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="加某于1988年10月13日再婚，育有一子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1988年10月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查，死者赛某生前为非农业家庭户口，附带民事诉讼原告人达某系赛某丈夫，二人于2010年7月9日结婚，未育有子女，赛某母亲巴哈西汉、父亲木和太均已死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查，附带民事诉讼原告人沙某乙因事故受伤自2014年7月5日至2014年7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗11天，期间医嘱陪护2人，花费住院费2407．74元、门诊费1433．9元、辅助器具费用223元、交通费1836元、更换损坏眼镜费用758元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="古某乙因伤于2014年7月5日至8月1日、8月4日至10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="古某乙因伤于2014年7月5日至2014年8月1日、2014年8月4日至2014年10月10日，在克拉玛依市中心医院住院治疗94天，期间花费住院费42541．27元、门诊费3846元，医嘱建议一般陪护、加强营养"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="于2015年2月24日至3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="于2015年2月24日至2015年3月15日在伊犁哈萨克自治州奎屯医院住院治疗19天，花费住院费13768．3元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年2月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另2015年1月26日至3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另2015年1月26日至2015年3月16日在克拉玛依市中心医院复诊、理疗花费门诊费3503．44、病历复印费66．5元，购买辅助器具花费2195元，交通费1774元（大巴1674元＋出租车100元）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="古某丙因伤于2014年7月5日至7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="古某丙因伤于2014年7月5日至2014年7月14日在克拉玛依市中心医院住院治疗9天，花费住院费4729．84元、门诊费2051．6元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="革某于2014年7月9日至7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="革某于2014年7月9日至2014年7月16日在克拉玛依市中心医院住院治疗7天，花费住院费4270元、门诊费5412．55元，期间医嘱一般陪护"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="加某因伤于2014年7月5日至7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="加某因伤于2014年7月5日至2014年7月10日在克拉玛依市中心医院住院治疗5天，花费住院费640．5元，门诊费3087．1元，购买辅助器具费用196元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="热某因伤于2014年7月5日至8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="热某因伤于2014年7月5日至2014年8月22日在克拉玛依市中心医院住院治疗48天，医嘱重点陪护，花费住院费120379．83元、门诊费4779．75元、购买辅助器具费用1517元、交通费910元（加油费200元＋出租车费200元＋大巴票510元），病休自2014年7月5日至2015年2月2日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至7月30日、11月5日至11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查，新JXXXXX号金杯中型普通客车系附带民事诉讼被告人吴某所有，在附带民事诉讼被告中国人保克拉玛依分公司投保机动车交通事故责任强制保险（以下简称交强险），吴某因事故受伤，于2014年7月5日至2014年7月30日、2014年11月5日至2014年11月14日、在克拉玛依市中心医院住院治疗34天，医嘱二人陪护，花费住院费133281．53元、门诊费用6450．46元、复印费50．4元、购买辅助器具费用1843元、交通费300元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至8月5日、10月6日至12月5日、2015年3月1日至3月31日，共计121天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="克拉玛依市中心医院开具病假证明自2014年7月5日至2014年8月5日、2014年10月6日至2014年12月5日、2015年3月1日至2015年3月31日，共计121天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查，肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机系附带民事诉讼被告人耿某2013年8月左右购买，肇事车辆发动机编号为1210C1015714，未依法进行登记"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生时肇事车辆所悬挂车牌号新04XXXXX系耿某之前所有的发动机编号为120XXXXX的装载机（已于2013年7月左右转让他人）登记车牌号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="耿某将新04XXXXX车牌号套用于肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，并持伪造的行驶证，在附带民事诉讼被告中华联合财保克拉玛依分公司处投保交强险，责任限额为122000元，保险期限自2014年5月1日00：00：00至2015年4月30日23：59：59止，保险单载明被保险车辆号牌号码为新04•B6185，发动机号12091027005，厂牌型号为徐工LW500F轮式装载机"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经查，附带民事诉讼被告人耿某原所有的登记号牌为新04XXXXX的装载机已于2013年7月左右出售给他人，未将车牌号一起交付"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经查，附带民事诉讼被告人耿某原所有的登记号牌为新04XXXXX的装载机已于2013年7月左右出售给他人，未将车牌号一起交付"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="之后，将该车牌号套用于2013年8月左右购买的肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，为进行营运，其用原新04XXXXX号牌装载机登记信息伪造的行驶证，于2014年5月1日在中华联合财保克拉玛依分公司处为徐工LW500F型轮式装载机投保交强险，中华联合财保克拉玛依分公司收取耿某保费，并出具保险单，双方交强险保险合同已成立并生效，实际被保险车辆应是未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="之后，将该车牌号套用于2013年8月左右购买的肇事车辆徐工LW500F型轮式装载机，为进行营运，其用原新04XXXXX号牌装载机登记信息伪造的行驶证，于2014年5月1日在中华联合财保克拉玛依分公司处为徐工LW500F型轮式装载机投保交强险，中华联合财保克拉玛依分公司收取耿某保费，并出具保险单，双方交强险保险合同已成立并生效，实际被保险车辆应是未依法进行登记的徐工LW500F型轮式装载机"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="根据其提供的工作单位新疆油田公司百口泉采油厂员工工资发放表及克拉玛依市中心医院病假证明，可以证实其2014年7月5日至2015年2月2日病休，扣发约7个月工资，每月平均扣发工资约3000元，故本院支持其误工费21000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="根据其提供的工作单位新疆油田公司百口泉采油厂员工工资发放表及克拉玛依市中心医院病假证明，可以证实其2014年7月5日至2015年2月2日病休，扣发约7个月工资，每月平均扣发工资约3000元，故本院支持其误工费21000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="判决执行以前先行羁押的羁押一日折抵刑期一日，即自2014年7月5日至2019年1月4日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="判决执行以前先行羁押的羁押一日折抵刑期一日，即自2014年7月5日至2019年1月4日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月5日"/></CUS_SJ><title value="耿某、龚福进等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="246"/></QW></writ>