<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 福建省安溪县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）安刑初字第620号 公诉机关福建省安溪县人民检察院。 附带民事诉讼原告人李团辉，男，1962年7月17日出生，汉族，农民，住湖南省安化县。系被害人李某甲之父。 委托代理人周怀军，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师。代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人於天整，男，1963年11月8日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲的父亲。 附带民事诉讼原告人蔡糜兰，女，1967年8月15日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之母。 附带民事诉讼原告人方丽，女，1986年9月14日出生，汉族，农民，住安安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之妻。 附带民事诉讼原告人於浩文，男，2010年3月20日出生，汉族，系被害人於某甲之子。 法定代理人方丽，附带民事诉讼原告人於浩文之母。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人周义敏、丁沙沙（实习），福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人李某乙，男，1987年9月25日出生，汉族，务工，住重庆市开县。 附带民事诉讼原告人丁某甲，男，1990年9月3日出生，汉族，务工，住湖南省醴陵市。 委托代理人黄文龙，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人李某丙，女，1990年1月11日出生，汉族，务工，户籍地贵州省兴义市，现租住安溪县。 附带民事诉讼原告人吴某甲，女，1989年10月6日出生，汉族，务工，户籍地福州市仓山区，现租住安溪县。 被告人谢坤艺，男，1987年6月21日出生于福建省安溪县，汉族，中专文化，务工，住安溪县。因本案于2014年5月13日被安溪县公安局刑事拘留，同年5月26日被逮捕。现羁押于安溪县看守所。 辩护人李柏家、林晓凤（实习），福建一心律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人谢某甲，男，1983年8月28日出生，汉族，住安溪县。 附带民事诉讼被告人陈银青，女，1982年9月29日出生，汉族，住安溪县。 附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司（以下简称太平洋保险公司泉州中心支公司）。住所地泉州市丰泽区。 负责人王军，任总经理。 委托代理人张其水、许燕云，福建致一律师事务所律师，代理权限：特别授权。 安溪县人民检察院以安检诉刑诉（2014）1224号起诉书指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪，于2014年7月10日向本院提起公诉，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。安溪县人民检察院指派代理检察员陈德艺出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军，附带民事诉讼原告人於天整及其委托代理人周义敏，附带民事诉讼原告人李某乙，附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙，附带民事诉讼原告人李某丙、吴某甲，被告人谢坤艺及其辩护人李柏家，附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青及附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司的委托代理人许燕云到庭参加诉讼。期间，经泉州市中级人民法院批准延长审理期限，现已审理终结。 安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 指控上述事实的证据如下：1、户籍证明、交通事故认定书等书证；2、证人谢某乙、张某甲等人证言；3、被害人李某丙、吴某甲的陈述；4、被告人谢坤艺的供述和辩解；5、司法鉴定意见书；6、现场勘查笔录7、相关监控录像截图等视听资料。 安溪县人民检察院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，属于其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。其在犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，依据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款之规定，可以从轻或减轻处罚。 附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币1492908．9元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父亲及两家属生活费671052元、精神损害抚慰金100000元、亲属交通费10000元、亲属住宿费10000元、亲属误工费4159．5元、医疗费811．4元、尸体冷冻费暂计3000元、其他50000元（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、依法判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内直接偿付给原告人的上述损失。理由：被告人谢坤艺应承担本事故的全部责任，附带民事诉讼原告人由于被告人谢坤艺的犯罪行为而蒙受了巨大的经济损失和精神创伤，被告人谢坤艺应予以赔偿。附带民事诉讼被告人谢某甲作为闽CUC197号轻型仓栅式货车的车主及被告人谢坤艺的雇主应承担连带赔偿责任。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司作为对涉案车辆承保交强险、第三者商业责任险的保险公司，应当对原告人的损失在机动车强制保险责任限额范围内承担直接支付责任，并应在第三者商业责任限额内对原告人应承担损失进行赔偿。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文及其委托代理人周义敏的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给附带民事诉讼原告人造成的损失共计人民币1053099．20元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父母及儿子的生活费227412．07元、近亲属精神损害抚慰金100000元、亲属交通费15000元、亲属住宿费10058元、亲属误工费2212．5元、医疗费530．63元、冷冻费暂计4000元、其他50000（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。因保险公司没有告知投保人相关的投保条款（含免责的保险条款），肇事车辆性能良好，未存在不符合安全技术检验的情况，因此保险公司应当承担商业保险责任。 附带民事诉讼原告人李某乙的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的交通肇事罪的刑事责任；2、依法判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币33935．4元承担赔偿责任，具体如下：医疗费3856．9元、营养费578．5元、住院伙食补助费300元、误工费15000元、护理费1200元、交通费1000元、住宿费1000元、精神损害抚慰金5000元、后续治疗费5000元、其他费用1000元。3、判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、依法判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。 附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙的意见，1、请求依法从重惩处被告人谢坤艺的犯罪行为；2、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险限额范围内优先赔偿附带民事诉讼原告人在交通事故的损失共计人民币427516．21元，具体如下：医疗费28392．21元、营养费4059．5元、住院伙食补助费1400元、误工费27181．5元、护理费17819元、交通费3000元、精神损害抚慰金25000元、残疾赔偿金308164元、后续治疗费10000元、鉴定费2500元；3、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在商业第三者责任险范围内赔偿被告人谢坤艺应赔偿的金额直接支付给原告人；4、请求判令被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲（作为涉案车辆的车主及被告人谢坤艺雇主）对附带民事诉讼原告人交通事故中受到的经济损失超出交强险、商业第三者责任险赔偿范围的部分承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人李某丙的意见，附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医疗费1620．13元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费160元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币11287．53元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲（肇事车辆登记所有人）按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 附带民事诉讼原告人吴某甲的意见，1、附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医药费1133．33元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费110元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币10750．73元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 被告人谢坤艺对公诉机关的指控没有意见；对民事部分，其辩称，其与附带民事诉讼被告人谢某甲分开经营，对其他诉求没有意见。辩护人李柏家辩称，被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，可赔偿600000多元，建议对其从轻或减轻处罚，并宣告缓刑。 附带民事诉讼被告人谢某甲辩称，其没有雇佣被告人谢坤艺，也不是帮工关系，其兄弟分开经营。 附带民事诉讼被告人陈银青对附带民事原告人的诉求没有意见。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司委托代理人辩称，1、被告人谢坤艺负事故的主要责任，最多只应承担80％的民事赔偿责任；2、闽CUC197号货车未按规定进行安全技术检验，根据机动车第三者责任保险条款第7条第4款第1项约定，不必对诉争事故的损失承担商业险责任；3、保险公司若应对诉争事故承担各原告人的损失交强险赔偿责任，仅应在交强险医疗费限额10000元、死亡伤残赔偿限额110000元内确定交强险责任；4、附带民事诉讼原告人李团辉诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费的事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担，且应计算在丧葬费的赔偿范围内；⑧亲属误工费至多按3人3天88．7元／天计算；⑨其他费用事实不清，证据不足，依法不应得到支持；5、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费按8151．2元／年×13年10个月／2计算，於天整、蔡糜兰主张的生活费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担；⑧亲属误工费至多按88．7元／天3人3天计算。6、附带民事诉讼原告人李某乙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费主张太高，应以合法有效关联正式发票计算；⑥后续治疗费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持，且原告人伤情一般，精神损害抚慰金依法也不应得到支持；⑧其他损失1000元没有相关证据。7、原告人丁某甲等诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证，且医疗费中的非医保费用，答辩人不承担；②营养费至多按医疗费的5％计算；③住院伙食补助费按住院24天20元／天计算；④原告人的伤情若存在持续误工情形，误工时间至多按住院天数及出院医嘱继续治疗3个月、88．7元／天计算，且最长不应超过定残日前一天；⑤护理费应以住院期间、88．7元／天计算，原告人伤情出院后如需他人护理，至多按30％护理依赖计算；⑥交通费应以合法有效关联正式交通费票据为证，且原告人的主张太高，不合理；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑧原告人的伤情应不会构成六级伤残，且应按农村居民标准11184．2元／年计算；⑨后续治疗费偏高，且未实际发生。待实际发生时，另行主张；⑩鉴定费不属于保险责任范围，答辩人不承担。8、附带民事诉讼原告人李某丙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单及出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。9、附带民事诉讼原告人吴某甲诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单、出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。由法院依法酌定。 经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任，李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负次要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 另查明，抢救李某甲的医疗费811．4元、抢救於某甲的医疗费530．63元。附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、於浩文在本事故发生时分别为51周岁、50周岁、46周岁、3周岁又2个月。 附带民事诉讼原告人李某乙因受伤住院治疗6天，医疗费3856．9元，医嘱建议休息3个月。 附带民事诉讼原告人丁某甲受伤住院治疗28天，医疗费28392．21元（包括复诊费1329．26元）。经司法鉴定，其损伤为6级伤残、后续治疗费为人民币10000元、误工期为180天、护理期为除二次住院外90天。鉴定费2500元。 附带民事诉讼原告人李某丙受伤住院治疗2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 附带民事诉讼原告人吴某甲受伤住院治疗2天，医疗费1133．33元，医嘱建议休息2周。 闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日。第三者商业责任险保险限额500000元。经司法鉴定，闽CUC197号轻型货车安全部件的技术性能正常有效。 附带民事诉讼被告人谢某甲已支付丁某甲27000元。 2014年度道路交通事故损害赔偿相关标准：农村居民人均可支配收入、生活消费支出分别为11184．2元／年、8151．2元／年，农林牧渔业平均工资32391元／年，单位从业人员平均工资49328元／年。 上述事实，一、有由公诉机关提供并经庭审质证的如下证据证明： 被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了。有人将其和李某丙等人送往医院。 被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况。其和李某甲、於某甲是同事关系。 被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了。 被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情。等其醒来时已在铭选医院了。 证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人。其赶到现场，谢坤艺坐在警车里，伤者被送去医院抢救，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场七八十米的路左，车头右前角损坏。谢坤艺帮其杀猪和卖猪肉，他平时每天早上3点多都是用车载其一起去杀猪。该车是其本人的，都是谢坤艺在使用。 证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听。3时38分又接到他的电话让其去烧水杀猪，3时49分又接到他电话说他在建安大道外滩一号撞到行人。其到现场，谢坤艺在警车里坐，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场几十米的路左。其跟谢坤艺一起合伙卖猪肉，每天基本在一起杀猪。 证人黄某甲的证言，证明其和谢坤艺是同事关系，都是谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉，一起工作的还有谢某乙，每天3时许到路英村村部一起杀猪。其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸。其到现场看到伤者被送去医院，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在路左。 证人吴某乙的证言，证明谢坤艺每天基本是凌晨3时多出门杀猪和卖猪肉。谢坤艺工作同事有谢某乙、黄某甲。 证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上。其拨打110报警，后回房间睡觉。过会儿，其听到“砰”的一声，又起床，看路右超车道上有二个人倒在路右超车道上，边上站很多人。之后，警察到现场处理。那天下着细雨，事发路段有路灯。 证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了。於某甲这方还有丁某甲、李某甲、杨某甲、李某丙等人。另一方十几个人。於某甲和李某甲当场死亡，李某丙、丁某甲等五人受伤被送医院抢救。 证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人。 证人高某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到马路中间上有一二十人在吵架，这时从县城往二环路的方向驶来的小货车撞到那群人，当场有五六人被撞倒。 证人廖某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到一群男子从外滩一号酒吧出来站在马路边上第一二车道（共有六车道）互说互劝（感觉快要打架），站几十分钟，那群人已超出第三车道（靠中心线的车道），一辆小货车在第三车道开过来，直接撞到第三车道的那群人（当场倒了六七人）冲到宝龙广场那边停下来。 证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情。 证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论。两三分钟后，其看到一辆货车从南门桥往宝龙红绿灯方向快速行驶，撞到路中的几个人。 证人陈某甲的证言，证明其接到外滩一号经理的电话说“外滩门口有车事故”，让其去看一下。其到现场，看到那门口围着二三十人，地上躺着五六人。听别人说地上的人是一辆小货车撞的。 证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”。其听旁边的人说是被一辆小货车撞到的。 证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人。 证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边。 证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼。其和陈某乙因怕有人砸场子回酒吧拿木棍出来看到那群被一辆小货车撞倒了六七个。 证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车。其听说於某甲、丁某甲、李某甲要到外滩一号喝酒。 证人林某甲的证言，证明其听说新外滩一号门口发生交通事故，於某甲和李某甲死亡，另外几个人受伤。 证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人。其叫酒吧的员工将司机控制住，并拨打120、110。 证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下。“胖弟”和谢某戊去问对方为何打其，并让其先回家。 证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”。坐在摩托车上的王某甲被对方的人打一拳，王某甲从摩托车上跳下。新外滩一号的“内保”也过来帮忙劝架，现场人越来越多，有些人移到公路中间。一辆小货车速度极快行驶过来撞到人后停车，许多人被撞倒在地上。伤者被送医院抢救。 机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况；被告人谢坤艺持有驾驶证情况。 道路交通事故现场勘查笔录、现场图、照片，证明本案交通事故的现场及相关车辆损毁情况。 法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲因交通事故致重度颅脑损伤死亡、於某甲系因交通事故致急性创伤性失血性休克死亡。 福建信诚司法鉴定所司法鉴定意见书，证明涉案车辆的安全部件的技术性能正常有效。 道路交通事故认定书，证明被告人谢坤艺应负本事故的主要责任；李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负本事故的次要责任。 福建华闽司法鉴定中心司法鉴定意见书，证明被告人谢坤艺被送检血样中未检出乙醇。 被告人谢坤艺手机通话清单，证明案发当天谢坤艺使用其手机拨打120、110及事发前后的通话情况。 闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于当日3时41分许经过事故现场的情况。 到案经过，证明被告人谢坤艺投案情况。 户籍信息表、身份证复印件，证明被告人谢坤艺及被害人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的身份情况。 被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人。其将车停在路左，下车看那些伤者，并用手机拨打“120、110”，后在现场候警处理。 闽CUC197号货车车主是其大哥谢某甲，其26岁至今（事故发生时）帮其大哥卖猪肉。其平时和谢某乙、黄某甲三人都约好凌晨3点至4点之间出门去杀猪，互相打电话叫一下。 以上证据，来源合法，客观真实，能够证明案件事实，具有证明效力，予以确认。 二、附带民事诉讼原告人李团辉的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人李团辉的身份证复印件、户口本复印件，证明附带民事诉讼原告人李团辉的主体资格及其年龄。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③企业的基本信息、组织机构代码证；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本。证明被告人谢坤艺及附带民事诉讼被告人谢某甲的主体资格，附带民事诉讼被告人谢某甲系肇事车辆的车主，附带民事诉讼被告人陈银青以自己为被保险人向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司投保交强险及第三者商业责任险等险种及保险责任期限情况。 3、道路交通事故认定书，证明本事故相关人员的责任认定情况。 4、法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲死亡原因同上。 5、安化县滔溪镇人民政府、滔溪镇南山村的证明，证明被害人李某甲需赡养60岁的伯父李凤辉和46岁的叔叔李卫东。 6、被害人李某甲治疗费用发票以及李某甲尸体冷冻费用凭证，证明李某甲治疗费811．4元；李某甲尸体的冷冻费押金3000元。 7、被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支：⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））；⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）；⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）；⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））。 8、安华县滔溪镇政府与南山村村委会的证明，证明附带民事诉讼原告人李团辉体弱多病、无任何的经济收入来源。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：证据5证明李凤辉、李卫东不属于被害人的抚养对象；对证据6的冷冻费属于丧葬费里面；对证据7的住宿费、交通费等收款收据，对其真实性、合法性、必要性、关联性有异议，这部分由法庭酌定。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，证据5不足以证明李凤辉、李卫东依法属被害人抚养对象；证据7，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按5000元予以支持；证据8不足以证明李团辉属被害人生前依法应当抚养的对象，其他证据予以采信。 三、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人的身份证复印件、附带民事诉讼原告人户口本复印件、结婚证复印件，证明附带民事诉讼原告人的主体资格及年龄情况及与被害人於某甲之间的关系。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组织机构代码证复印件；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本，证明事项同上。 3、道路交通事故认定书，证明事项同上。 4、法医学尸体检验意见书，证明被告人於某甲死亡原因同上。 5、①家庭成员关系证明书；②安徽省淮南市潘集区古沟乡民政办和於湖村委会的证明，证明附带民事原告人於天整、蔡糜兰、於浩文与被害人於某甲的亲属亲系；附带民事原告人於天整、蔡糜兰身体多病、未有经济来源、自靠种2亩地维持生活。 6、医疗费、冷冻费、交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支。其中：⑴医疗费530．63元；⑵冷冻费押金3000元；⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至5月30日、6月12日至6月30日，同年7月10日至7月21日，没有付款人姓名）；⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）。 7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）。 8、交通费发票、住宿费收据凭证，证明原告人及原告人近亲属在本次交通事故中新增各项支出费用1422．50元。其中：⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））；⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日，70元／天×12天）。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，家庭关系证明其父母未满60周岁，依法不属于抚养对象；对冷冻费属于丧葬费赔偿项目；对于住宿费、交通费因系收款收据，对真实性、合法性、必要性、关联性有异议，由法庭酌定；套房租赁合同无法证实被害人长期居住在城镇的事实；对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，对于上述住宿费、交通费的相关证据，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人於某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按7000元予以支持；家庭关系证明只能证明其亲属关系，不足以证明於天整、蔡糜兰系被害人於某甲生前依法应当抚养的对象；套房租赁合同不足以证明被害人长期居住在城镇。其他证据予以采信。 附带民事诉讼原告人李某乙提供以下证据： 原告人身份证复印件，证明附带民事诉讼原告人李某乙的主体资格。 安溪县医院出具的证明、安溪县医院疾病证明书、人体伤亡简图、出院小结、两张门诊费用收费票据：证明原告人李某乙因本事故住院治疗6天，医疗费3856．9元；医嘱建议休息3个月。 经济收入及在职证明（安溪县凤城祥辉装饰设计部），证明民事诉讼原告人李某乙为该单位员工，月收入4500元。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，对经济收入及在职证明，因没有其他相关证据佐证，无法证明其每月工资4500元的事实。 本院对上述证据审查认为，经济收入及在职证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资4500元的事实，其它证据予以采纳。 五、附带民事诉讼原告人丁某甲的委托代理人提供以下证据： 身份证，证明附带民事诉讼原告人丁某甲的身份情况。 安溪县医院门诊病历、疾病证明书，泉州海峡医院（180医院）门诊病历手册、住院病案、诊断证明书、医疗费发票，证明原告人在安溪县医院住院4天，后转入泉州海峡医院住院24天，医疗费用共人民币27062．95元。 180医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院肌电图报告单，证明附带民事诉讼原告人丁某甲复诊费1329．26元。 居住证，证明原告人居住在城厢镇土楼村。 鉴定发票，证明原告人因本案交通事故受伤申请相应司法鉴定所支出的费用共计2500元。 福建万鸿司法鉴定所司法鉴定意见书，证明丁某甲的损伤为6级伤残、后续治疗费人民币1万元、误工期180天、护理期为除二次住院外的90天。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，安溪县医院的门诊病历、疾病证明书不足于证明附带民事诉讼原告人在铭选医院住院4天；鉴定、检查产生的费用，不属于医疗费的范围；其居住土楼村，属于农村，故赔偿应按农村标准计算。对于后面提交的门诊收费票据，没有提交相关的门诊病历，对其关联性有异议。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，上述证据来源合法，客观真实，予以采信。 六、附带民事诉讼原告人李某丙提供以下证据： 1、原告人的身份证复印件，证明原告人李某丙主体资格。 2、道路交通事故认定书，证明事项同上。 3、人体伤亡简图，证明原告人李某丙的伤情及住院2天。 4、医疗费发票和用药清单，证明附带民事诉讼原告人李某丙住院2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 5、职务证明和工资证明，证明原告人李某丙在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 七、附带民事诉讼原告人吴某甲提供以下证据： 原告的身份证复印件，证明原告人吴某甲主体资格。 道路交通事故认定书，证明事项同上。 人体伤亡简图，证明原告人吴某甲的伤情及住院2天。 医疗费发票和用药清单，证明原告人吴某甲医疗费1133．33元和用药情况，医嘱建议休息2周。 职务证明和工资证明，证明原告人吴某甲在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及收入，对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 八、被告人谢坤艺提供以下证据：1、悔过书；2、看守所奖状。 九、附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司委托代理人提供以下证据： 出险车辆信息表、神行车保系列产品保险单（副本）（第三者商业责任险的保险金额赔偿限额为500000元及三责险不计免赔条款）、投保单（投保人为附带民事诉讼被告人陈银青本人签名）、交强险条款、神行车保机动车综合险条款（09版）各1份，证明诉争车辆保险的投保情况及相关权利义务约定；关于责任免除的情况，第七条第（四）项“保险机动车有下列情形之一者：1、除本保险合同另有书面约定外，发生保险事故时保险机动车没有公安交通管理部门及其它相关管理部门核发的行驶证、号牌，或临时号牌或临时移动证，或未按规定检验或检验不合格；……。” 附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称：1、太平洋保险公司在保险合同中免除或者限制保险人责任的条款，没有以足以引起投保人注意的文字、字体、符号或者其他明显标志作出明显提示，提醒投保人，无法证明保险公司履行明确的告知义务，因此，保险合同中有关免除、限制被告太平洋保险公司赔偿责任的条款，依法不产生法律效力。2、根据保险条款，本案肇事车辆虽没有进行形式上的安全技术检验，保险公司拒赔商业险，但事后经公安机关委托的鉴定检验机构检测肇事车辆确实是符合安全技术的。因此认定车辆是否符合安全技术标准时，不能以肇事车辆没有进行形式上的安全技术检验进行判断，保险公司以此为由拒不赔偿，缺乏事实和法律依据，应以实际情况进行判断。 被告人谢坤艺及其他附带民事诉讼原告人、被告人均没有意见。 本院对上述证据审查认为，附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称与事实、证据相符，予以采纳。 本院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，且负本事故的主要责任，其行为已构成交通肇事罪，属有其他特别恶劣情节。安溪县人民检察院指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪的罪名成立。被告人谢坤艺在犯罪后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，可以从轻处罚。被害人丁某甲得到小部分赔偿，依其赔偿程度对被告人谢坤艺酌情从轻处罚。安溪县人民检察院建议对被告人谢坤艺在有期徒刑2年6个月至4年6个月幅度内量刑的意见适当。辩护人李柏家关于被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，建议对其从轻的辩护意见，予以采纳；关于对被告人谢坤艺减轻处罚并宣告缓刑的辩护意见，不予采纳。 被告人谢坤艺的交通肇事犯罪行为给附带民事诉讼原告人造成经济损失，应予以赔偿。双方当事人对丧葬费、赔偿医疗费、鉴定费、保险公司先在交强险限额内赔偿无异议，本院予以确认。对其它赔偿项目有异议的，因冷冻费属于丧葬费范围，不宜另行计算；被扶养人生活费，因被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属，李凤辉、李卫东作为被害人李某甲的伯叔，附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰未满60周岁，且没有证据证明其丧失劳动能力，均不属于被害人依法应抚养对象，故不予支持，而於浩文的抚养费以13年10个月计算；受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、食宿费和误工费，附带民诉讼原告人所提供的部分证据不具有关联性，但考虑实际情况的发生，结合被害人近亲属的人数及提供的证据，酌定确定李某甲、於某甲的亲属办理丧葬事宜支出的交通费、食宿费和误工费等合理费用；住院伙食补助费参照本地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准每天15元予以确定；营养费、交通费根据附带民事诉讼原告人的受伤及治疗情况酌情予以确定；护理费根据当事人提供的证据确定；误工费，因附带民事诉讼原告人提供证据尚未能充分证明其有固定收入，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算；鉴定费不属于医疗费的范围；医院的检查费属于诊疗费范围。 本案还有主要争议焦点：1、是否以城镇居民标准计算赔偿数额；2、被害人是否应酌情承担一定责任；3被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲是否是雇佣关系；4、是否应赔偿精神损害抚慰金；5、附带民事诉讼被告人陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司所投的第三者商业险是否应计入赔偿限额。 对上述焦点，本院认为，1、因附带民事诉讼原告人的委托代理人提供的被害人为农村户籍，又未能提供其经常居住地和主要收入来源地均为城市，故有关损害赔偿费用根据受诉法院所在地农村居民的相关标准计算；2、被告人谢坤艺负本事故主要责任，被害人负本事故次要责任，因被害人均有过错，根据过错程度适当减轻被告人谢坤艺的赔偿责任，故由被害人承担20％的责任，被告人谢坤艺承担80％的责任。3、证人谢某乙的证言，证明其和被告人谢坤艺等人基本都在一起杀猪。证人黄某甲关于其和被告人谢坤艺都受谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉的证言，结合被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲在侦查阶段均证明被告人谢坤艺平时帮谢某甲杀猪和卖猪肉的证言，证人吴某乙、谢某乙均证明谢坤艺、黄某甲、谢某乙平时凌晨出门杀猪和卖猪肉的证言，印证被告人谢坤艺受雇于附带民事诉讼被告人谢某甲的事实。因被告人谢坤艺的职业就是屠户，作为有家室的人如果几乎每天凌晨出门无偿帮谢某甲杀猪和卖猪肉有悖常理，从而佐证黄某甲证言的客观真实性，故认定被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲是雇佣关系。4、根据最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百三十八条第二款规定“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。”，故关于赔偿精神损害抚慰金的请求，本院不予支持。5、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司被投的第三者商业险应计入赔偿限额。因为，保险公司在相关免责条款字体虽加粗，但其提供证据尚不足以证明其已尽到之规定应履行明确说明义务。肇事车辆虽未按其检验，但交警部门事故认定，本事故系涉案机动车驾驶人未确保安全行驶造成，且事故发生后，保险车辆经检验，符合安全技术性能标准。因此，保险车辆逾期未参加检验并未增加保险人的理赔风险，且该因素与本案交通事故的发生无直接因果关系。根据《中华人民共和国合同法》第四十条的规定“格式条款具有本法第五十二条和第五十三条规定情形的，或者提供格式条款一方免除其责任、加重对方责任、排除对方主要权利的，该条款无效。”，因此，不能成为保险公司免责的事由，故保险公司应当在第三者商业险限额500000元内承担赔偿责任。 因本案被害人均有过错，且负本事故的次要责任，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任，故由被害人承担20％的责任，被告人谢坤艺承担80％的责任。因雇员被告人谢坤艺在从事雇佣活动中致人损害，雇主附带民事诉讼被告人谢某甲应当承担赔偿责任；被告人谢坤艺重大过失致人损害，应当与雇主承担连带赔偿责任。雇主承担连带责任的，可以向雇员追偿。 附带民事诉讼原告人应获取赔偿金额，先由附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险责任限额120000元范围内按比例赔偿给附带民事诉讼原告人，不足部分再由被告人太平洋保险公司泉州中心支公司根据保险合同予以赔偿（在第三者商业险责任限额500000元范围内按比例赔偿），仍不足的再由被告人谢坤艺及雇主谢某甲连带予以赔偿。 综上，附带民事诉讼原告人李团辉应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费811．4元、丧葬费24664元（49328元／年÷12个月×6个月）、死亡赔偿金223684元（11184．2元／年×20年），受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工费合理费用酌定5000元（部分依其提供的证据），共计254159．4元。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费530．63元、丧葬费24664元（49328元／年÷12个月×6个月）、死亡赔偿金223684元（11184．2元／年×20年）、被扶养人生活费56379．13元（8151．2元／年×13年又10个月÷2人），受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工费等合理费用酌定7000元（部分依其提供的证据），共计312257．76元。 附带民事诉讼原告人李某乙应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费3856．9元，营养费酌定380元，交通费酌定200元，住院伙食补助费90元（15元／天×6天），护理费532．45元（32391元／年÷365天×6天）、误工费8519．28元（32391元／年÷365天×96天），共计13578．63元。 附带民事诉讼原告人丁某甲应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费28392．21元，营养费酌定3000元，住院伙食补助费420元（15元／天×28天），护理费10471．61元（32391元／年÷365天×118天）、误工费15973．64元（32391元／年÷365天×180天），残疾赔偿金111842元（11184．2元／年×20年×50％）交通费酌定600元，后续治疗费10000元、鉴定费2500元，共计183199．46元。 附带民事诉讼原告人李某丙应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费1620．13元、营养费酌定160元、住院伙食补助费30元（15元／天×2天）、护理费177．4元（32391元／年÷365天×2天）、误工费1419．88元（32391元／年÷365天×16天）、交通费酌定100元，共计3507．41元。 附带民事诉讼原告人吴某甲应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费1133．33元、营养费酌定110元、住院伙食补助费30元（15元／天×2天）、护理费177．4元（32391元／年÷365天×2天）、误工费1419．88元（32391元／年÷365天×16天）、交通费酌定100元，共计2970．61元。 其中，被害人李某甲、於某甲及附带民事诉讼原告人李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的强制险医疗费（包括医药费、住院伙食补助费、必要合理后续治疗费、营养费）分别为811．4元、530．63元、4326．9元、41812．21、1810．13、1273．33（六者强制险医疗费共计50564．6元），所占比例分别为1．60％、1．05％、8．56％、82．69％、3．58％、2．52％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在交强险医疗费用赔偿限额内（1万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲医疗费等分别为160元、105元、856元、8269元、358元、252元。被害人李某甲、於某甲及附带民事诉讼原告人李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的强制险伤残赔偿金（包括丧葬费、死亡补偿费、受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、残疾赔偿金、护理费、交通费、被扶养人生活费、住宿费、误工费）分别为253348元、311727．13元、9251．73元、138887．25元、1697．28元、1697．28元（六者强制险伤残赔偿金共计716608．7元），所占比例分别为35．35％、43．50％、1．29％、19．38％、0．24％、0．24％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在交强险伤残赔偿限额内（11万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲强制险的伤残赔偿金分别为38885元、47850元、1419元、21318元、264元、264元。综上，附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险责任限额范围内（12万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的损失分别为39045元、47955元、2275元、29587元、622元、516元。 附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应获得总赔偿款扣除各自在强制险限额内按比例分配的损失分别为39045元、47955元、2275元、29587元、622元、516元，尚应再获得赔偿款的80％（事故责任比例）分别为172091．52元、211442．21元、9042．90元、122889．97元（计算第三者责任险赔偿应扣除2500元×80％（事故责任比例）=2000元鉴定费，数额为120889．97元）、2308．33元、1963．69元（六者不包括鉴定费共计517738．62元），各自在第三者商业险责任限额范围内占比例分别为33．24％、40．84％、1．75％、23．35％、0．44％、0．38％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在第三者商业险责任限额500000元范围内分别赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的损失166200元、204200元、8750元、116750元、2200元、1900元。但附带民事诉讼原告人丁某甲可再获得赔偿122889．97元已由被告人谢坤艺支付27000元（包括鉴定费2000元），故余款95889．97元由附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司承担。被告人谢坤艺已支付27000元中的20860．03元，可另行向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司追偿。 综上，附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司再应在强制险、第三者商业险责任限额范围内按比例赔偿（已扣除支付金额）附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲分别为205245元、252155元、11025元、125476．97元、2822元、2416元。 附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应获赔偿金额扣除在强制险、第三者商业险赔偿金额，仍不足的分别为5891．52元、7242．21元、292．9元、6139．97元（已支付）、108．33元、63．69元，附带民事诉讼被告人谢某甲应当承担赔偿责任，因被告人谢坤艺有重大过失致人损害，应当与附带民事诉讼被告人谢某甲承担连带赔偿责任。 为维护交通运输安全，保护公民人身权利不受侵犯。根据被告人谢坤艺的犯罪事实、情节及认罪态度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、第三十六条第一款，最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项，《中华人民共和国民法通则》第一百零六条、第一百一十九条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（二）项，《中华人民共和国保险法》第十七条、第六十五条第一款，《中华人民共和国侵权责任法》第十六条，《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款，《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条，第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、第三十五条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款之规定，判决如下： 一、被告人谢坤艺犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年三个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即刑期自2014年5月13日起至2017年8月12日止。） 附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司应赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为二十万零五千二百四十五元、二十五万二千一百五十五元、一万一千零二十五元、一十二万五千四百七十六元九角七分、二千八百二十二元、二千四百一十六元。 附带民事诉讼被告人谢某甲应再赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为五千八百九十一元五角二分、七千二百四十二元二角一分、二百九十二元九角、六千一百三十九元九角七分（已支付）、一百零八元三角三分、六十三元六角九分，被告人谢坤艺负连带赔偿责任。 以上赔偿款应在本判决生效后十日内支付。 四、驳回附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向泉州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长陈秋香 代理审判员李森强 人民陪审员林志炼 二〇一四年十二月三十日 书记员叶秀娟 附：本案适用的法律条文 《中华人民共和国刑法》 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条第一款犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 二、《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。。 三、《中华人民共和国民法通则》 第一百零六条公民、法人违反合同或者不履行其他义务的，应当承担民事责任。 公民、法人由于过错侵害国家的、集体的财产，侵害他人财产、人身的应当承担民事责任。 没有过错，但法律规定应当承担民事责任的，应当承担民事责任。 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 四、《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。 《中华人民共和国保险法》 第十七条订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。 第六十五条第一款保险人对责任保险的被保险人给第三者造成的损害，可以依照法律的规定或者合同的约定，直接向该第三者赔偿保险金。 六、《中华人民共和国侵权责任法》 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。 七、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第九条雇员在从事雇佣活动中致人损害的，雇主应当承担赔偿责任；雇员因故意或者重大过失致人损害的，应当与雇主承担连带赔偿责任。雇主承担连带赔偿责任的，可以向雇员追偿。 前款所称“从事雇佣活动”，是指从事雇主授权或者指示范围内的生产经营活动或者其他劳务活动。雇员的行为超出授权范围，但其表现形式是履行职务或者与履行职务有内在联系的，应当认定为“从事雇佣活动”。 第十七条受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第十九条医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 第二十条误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 第二十一条护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 第二十二条交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 第二十三条住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 第二十四条营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 第二十五条残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 辅助器具的更换周期和赔偿期限参照配制机构的意见确定。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 第三十五条本解释所称“城镇居民人均可支配收入”、“农村居民人均纯收入”、“城镇居民人均消费性支出”、“农村居民人均年生活消费支出”、“职工平均工资”，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 “上一年度”，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。 八、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十六条第一款同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 九、《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十九条第一款被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。 十、《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。… 法官提示： 《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百三十九条申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。 前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算 "><WS nameCN="文首" value=" 福建省安溪县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）安刑初字第620号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="福建省安溪县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="D58"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="安溪县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="福建"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="泉州市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）安刑初字第620号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="安"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="620"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关福建省安溪县人民检察院。 附带民事诉讼原告人李团辉，男，1962年7月17日出生，汉族，农民，住湖南省安化县。系被害人李某甲之父。 委托代理人周怀军，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师。代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人於天整，男，1963年11月8日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲的父亲。 附带民事诉讼原告人蔡糜兰，女，1967年8月15日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之母。 附带民事诉讼原告人方丽，女，1986年9月14日出生，汉族，农民，住安安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之妻。 附带民事诉讼原告人於浩文，男，2010年3月20日出生，汉族，系被害人於某甲之子。 法定代理人方丽，附带民事诉讼原告人於浩文之母。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人周义敏、丁沙沙（实习），福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人李某乙，男，1987年9月25日出生，汉族，务工，住重庆市开县。 附带民事诉讼原告人丁某甲，男，1990年9月3日出生，汉族，务工，住湖南省醴陵市。 委托代理人黄文龙，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。 附带民事诉讼原告人李某丙，女，1990年1月11日出生，汉族，务工，户籍地贵州省兴义市，现租住安溪县。 附带民事诉讼原告人吴某甲，女，1989年10月6日出生，汉族，务工，户籍地福州市仓山区，现租住安溪县。 被告人谢坤艺，男，1987年6月21日出生于福建省安溪县，汉族，中专文化，务工，住安溪县。因本案于2014年5月13日被安溪县公安局刑事拘留，同年5月26日被逮捕。现羁押于安溪县看守所。 辩护人李柏家、林晓凤（实习），福建一心律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人谢某甲，男，1983年8月28日出生，汉族，住安溪县。 附带民事诉讼被告人陈银青，女，1982年9月29日出生，汉族，住安溪县。 附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司（以下简称太平洋保险公司泉州中心支公司）。住所地泉州市丰泽区。 负责人王军，任总经理。 委托代理人张其水、许燕云，福建致一律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关福建省安溪县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="福建省安溪县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李团辉，男，1962年7月17日出生，汉族，农民，住湖南省安化县。系被害人李某甲之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李团辉"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1962年7月17日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="湖南省安化县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某甲"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人周怀军，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师。代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="周怀军"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建天衡联合（泉州）律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李团辉"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人於天整，男，1963年11月8日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲的父亲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="於天整"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年11月8日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安徽省淮南市潘集区"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="於某甲"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人蔡糜兰，女，1967年8月15日出生，汉族，农民，住安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="蔡糜兰"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1967年8月15日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安徽省淮南市潘集区"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="於某甲"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人方丽，女，1986年9月14日出生，汉族，农民，住安安徽省淮南市潘集区。系被害人於某甲之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="方丽"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年9月14日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安安徽省淮南市潘集区"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="於某甲"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人於浩文，男，2010年3月20日出生，汉族，系被害人於某甲之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="於浩文"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2010年3月20日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="於某甲"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人方丽，附带民事诉讼原告人於浩文之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="方丽"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="於浩文"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="於浩文"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人周义敏、丁沙沙（实习），福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="周义敏"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建天衡联合（泉州）律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="於天整"/><DLDX nameCN="代理对象" value="蔡糜兰"/><DLDX nameCN="代理对象" value="方丽"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人周义敏、丁沙沙（实习），福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="丁沙沙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽的委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建天衡联合（泉州）律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="於天整"/><DLDX nameCN="代理对象" value="蔡糜兰"/><DLDX nameCN="代理对象" value="方丽"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某乙，男，1987年9月25日出生，汉族，务工，住重庆市开县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年9月25日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="重庆市开县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="务工人员"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人丁某甲，男，1990年9月3日出生，汉族，务工，住湖南省醴陵市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="丁某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年9月3日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="湖南省醴陵市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="务工人员"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人黄文龙，福建天衡联合（泉州）律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="黄文龙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建天衡联合（泉州）律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="丁某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某丙，女，1990年1月11日出生，汉族，务工，户籍地贵州省兴义市，现租住安溪县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年1月11日"/><HJSZD nameCN="户籍所在地" value="贵州省兴义市"/><ZSJZD nameCN="暂时居住地" value="安溪县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="务工人员"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人吴某甲，女，1989年10月6日出生，汉族，务工，户籍地福州市仓山区，现租住安溪县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1989年10月6日"/><HJSZD nameCN="户籍所在地" value="福州市仓山区"/><ZSJZD nameCN="暂时居住地" value="安溪县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="务工人员"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人谢坤艺，男，1987年6月21日出生于福建省安溪县，汉族，中专文化，务工，住安溪县。因本案于2014年5月13日被安溪县公安局刑事拘留，同年5月26日被逮捕。现羁押于安溪县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢坤艺"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年6月21日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="中专毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><CSD nameCN="出生地" value="福建省安溪县"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安溪县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年5月13日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="安溪县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="本案"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年5月26日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="安溪县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2014年5月26日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="务工人员"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人李柏家、林晓凤（实习），福建一心律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李柏家"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建一心律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="谢坤艺"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="辩护人李柏家、林晓凤（实习），福建一心律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="林晓凤"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建一心律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="谢坤艺"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人谢某甲，男，1983年8月28日出生，汉族，住安溪县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1983年8月28日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安溪县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人陈银青，女，1982年9月29日出生，汉族，住安溪县。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈银青"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年9月29日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安溪县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司（以下简称太平洋保险公司泉州中心支公司）。住所地泉州市丰泽区。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="太平洋保险公司泉州中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="泉州市丰泽区"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人王军，任总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王军"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张其水、许燕云，福建致一律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张其水"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建致一律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="谢某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="陈银青"/><DLDX nameCN="代理对象" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张其水、许燕云，福建致一律师事务所律师，代理权限：特别授权。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="许燕云"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="福建致一律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="谢某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="陈银青"/><DLDX nameCN="代理对象" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 安溪县人民检察院以安检诉刑诉（2014）1224号起诉书指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪，于2014年7月10日向本院提起公诉，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。安溪县人民检察院指派代理检察员陈德艺出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军，附带民事诉讼原告人於天整及其委托代理人周义敏，附带民事诉讼原告人李某乙，附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙，附带民事诉讼原告人李某丙、吴某甲，被告人谢坤艺及其辩护人李柏家，附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青及附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司的委托代理人许燕云到庭参加诉讼。期间，经泉州市中级人民法院批准延长审理期限，现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="陈德艺"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年7月10日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="福建省安溪县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="安检诉刑诉（2014）1224号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李团辉"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="周怀军"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="於天整"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="周义敏"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="丁某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="黄文龙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="吴某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢坤艺"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李柏家"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="陈银青"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="许燕云"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 指控上述事实的证据如下：1、户籍证明、交通事故认定书等书证；2、证人谢某乙、张某甲等人证言；3、被害人李某丙、吴某甲的陈述；4、被告人谢坤艺的供述和辩解；5、司法鉴定意见书；6、现场勘查笔录7、相关监控录像截图等视听资料。 安溪县人民检察院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，属于其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。其在犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，依据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款之规定，可以从轻或减轻处罚。 附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币1492908．9元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父亲及两家属生活费671052元、精神损害抚慰金100000元、亲属交通费10000元、亲属住宿费10000元、亲属误工费4159．5元、医疗费811．4元、尸体冷冻费暂计3000元、其他50000元（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、依法判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内直接偿付给原告人的上述损失。理由：被告人谢坤艺应承担本事故的全部责任，附带民事诉讼原告人由于被告人谢坤艺的犯罪行为而蒙受了巨大的经济损失和精神创伤，被告人谢坤艺应予以赔偿。附带民事诉讼被告人谢某甲作为闽CUC197号轻型仓栅式货车的车主及被告人谢坤艺的雇主应承担连带赔偿责任。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司作为对涉案车辆承保交强险、第三者商业责任险的保险公司，应当对原告人的损失在机动车强制保险责任限额范围内承担直接支付责任，并应在第三者商业责任限额内对原告人应承担损失进行赔偿。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文及其委托代理人周义敏的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给附带民事诉讼原告人造成的损失共计人民币1053099．20元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父母及儿子的生活费227412．07元、近亲属精神损害抚慰金100000元、亲属交通费15000元、亲属住宿费10058元、亲属误工费2212．5元、医疗费530．63元、冷冻费暂计4000元、其他50000（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。因保险公司没有告知投保人相关的投保条款（含免责的保险条款），肇事车辆性能良好，未存在不符合安全技术检验的情况，因此保险公司应当承担商业保险责任。 附带民事诉讼原告人李某乙的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的交通肇事罪的刑事责任；2、依法判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币33935．4元承担赔偿责任，具体如下：医疗费3856．9元、营养费578．5元、住院伙食补助费300元、误工费15000元、护理费1200元、交通费1000元、住宿费1000元、精神损害抚慰金5000元、后续治疗费5000元、其他费用1000元。3、判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、依法判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。 附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙的意见，1、请求依法从重惩处被告人谢坤艺的犯罪行为；2、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险限额范围内优先赔偿附带民事诉讼原告人在交通事故的损失共计人民币427516．21元，具体如下：医疗费28392．21元、营养费4059．5元、住院伙食补助费1400元、误工费27181．5元、护理费17819元、交通费3000元、精神损害抚慰金25000元、残疾赔偿金308164元、后续治疗费10000元、鉴定费2500元；3、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在商业第三者责任险范围内赔偿被告人谢坤艺应赔偿的金额直接支付给原告人；4、请求判令被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲（作为涉案车辆的车主及被告人谢坤艺雇主）对附带民事诉讼原告人交通事故中受到的经济损失超出交强险、商业第三者责任险赔偿范围的部分承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人李某丙的意见，附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医疗费1620．13元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费160元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币11287．53元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲（肇事车辆登记所有人）按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 附带民事诉讼原告人吴某甲的意见，1、附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医药费1133．33元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费110元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币10750．73元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 被告人谢坤艺对公诉机关的指控没有意见；对民事部分，其辩称，其与附带民事诉讼被告人谢某甲分开经营，对其他诉求没有意见。辩护人李柏家辩称，被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，可赔偿600000多元，建议对其从轻或减轻处罚，并宣告缓刑。 附带民事诉讼被告人谢某甲辩称，其没有雇佣被告人谢坤艺，也不是帮工关系，其兄弟分开经营。 附带民事诉讼被告人陈银青对附带民事原告人的诉求没有意见。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司委托代理人辩称，1、被告人谢坤艺负事故的主要责任，最多只应承担80％的民事赔偿责任；2、闽CUC197号货车未按规定进行安全技术检验，根据机动车第三者责任保险条款第7条第4款第1项约定，不必对诉争事故的损失承担商业险责任；3、保险公司若应对诉争事故承担各原告人的损失交强险赔偿责任，仅应在交强险医疗费限额10000元、死亡伤残赔偿限额110000元内确定交强险责任；4、附带民事诉讼原告人李团辉诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费的事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担，且应计算在丧葬费的赔偿范围内；⑧亲属误工费至多按3人3天88．7元／天计算；⑨其他费用事实不清，证据不足，依法不应得到支持；5、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费按8151．2元／年×13年10个月／2计算，於天整、蔡糜兰主张的生活费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担；⑧亲属误工费至多按88．7元／天3人3天计算。6、附带民事诉讼原告人李某乙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费主张太高，应以合法有效关联正式发票计算；⑥后续治疗费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持，且原告人伤情一般，精神损害抚慰金依法也不应得到支持；⑧其他损失1000元没有相关证据。7、原告人丁某甲等诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证，且医疗费中的非医保费用，答辩人不承担；②营养费至多按医疗费的5％计算；③住院伙食补助费按住院24天20元／天计算；④原告人的伤情若存在持续误工情形，误工时间至多按住院天数及出院医嘱继续治疗3个月、88．7元／天计算，且最长不应超过定残日前一天；⑤护理费应以住院期间、88．7元／天计算，原告人伤情出院后如需他人护理，至多按30％护理依赖计算；⑥交通费应以合法有效关联正式交通费票据为证，且原告人的主张太高，不合理；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑧原告人的伤情应不会构成六级伤残，且应按农村居民标准11184．2元／年计算；⑨后续治疗费偏高，且未实际发生。待实际发生时，另行主张；⑩鉴定费不属于保险责任范围，答辩人不承担。8、附带民事诉讼原告人李某丙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单及出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。9、附带民事诉讼原告人吴某甲诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单、出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。由法院依法酌定。 经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任，李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负次要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 另查明，抢救李某甲的医疗费811．4元、抢救於某甲的医疗费530．63元。附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、於浩文在本事故发生时分别为51周岁、50周岁、46周岁、3周岁又2个月。 附带民事诉讼原告人李某乙因受伤住院治疗6天，医疗费3856．9元，医嘱建议休息3个月。 附带民事诉讼原告人丁某甲受伤住院治疗28天，医疗费28392．21元（包括复诊费1329．26元）。经司法鉴定，其损伤为6级伤残、后续治疗费为人民币10000元、误工期为180天、护理期为除二次住院外90天。鉴定费2500元。 附带民事诉讼原告人李某丙受伤住院治疗2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 附带民事诉讼原告人吴某甲受伤住院治疗2天，医疗费1133．33元，医嘱建议休息2周。 闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日。第三者商业责任险保险限额500000元。经司法鉴定，闽CUC197号轻型货车安全部件的技术性能正常有效。 附带民事诉讼被告人谢某甲已支付丁某甲27000元。 2014年度道路交通事故损害赔偿相关标准：农村居民人均可支配收入、生活消费支出分别为11184．2元／年、8151．2元／年，农林牧渔业平均工资32391元／年，单位从业人员平均工资49328元／年。 上述事实，一、有由公诉机关提供并经庭审质证的如下证据证明： 被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了。有人将其和李某丙等人送往医院。 被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况。其和李某甲、於某甲是同事关系。 被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了。 被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情。等其醒来时已在铭选医院了。 证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人。其赶到现场，谢坤艺坐在警车里，伤者被送去医院抢救，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场七八十米的路左，车头右前角损坏。谢坤艺帮其杀猪和卖猪肉，他平时每天早上3点多都是用车载其一起去杀猪。该车是其本人的，都是谢坤艺在使用。 证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听。3时38分又接到他的电话让其去烧水杀猪，3时49分又接到他电话说他在建安大道外滩一号撞到行人。其到现场，谢坤艺在警车里坐，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场几十米的路左。其跟谢坤艺一起合伙卖猪肉，每天基本在一起杀猪。 证人黄某甲的证言，证明其和谢坤艺是同事关系，都是谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉，一起工作的还有谢某乙，每天3时许到路英村村部一起杀猪。其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸。其到现场看到伤者被送去医院，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在路左。 证人吴某乙的证言，证明谢坤艺每天基本是凌晨3时多出门杀猪和卖猪肉。谢坤艺工作同事有谢某乙、黄某甲。 证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上。其拨打110报警，后回房间睡觉。过会儿，其听到“砰”的一声，又起床，看路右超车道上有二个人倒在路右超车道上，边上站很多人。之后，警察到现场处理。那天下着细雨，事发路段有路灯。 证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了。於某甲这方还有丁某甲、李某甲、杨某甲、李某丙等人。另一方十几个人。於某甲和李某甲当场死亡，李某丙、丁某甲等五人受伤被送医院抢救。 证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人。 证人高某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到马路中间上有一二十人在吵架，这时从县城往二环路的方向驶来的小货车撞到那群人，当场有五六人被撞倒。 证人廖某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到一群男子从外滩一号酒吧出来站在马路边上第一二车道（共有六车道）互说互劝（感觉快要打架），站几十分钟，那群人已超出第三车道（靠中心线的车道），一辆小货车在第三车道开过来，直接撞到第三车道的那群人（当场倒了六七人）冲到宝龙广场那边停下来。 证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情。 证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论。两三分钟后，其看到一辆货车从南门桥往宝龙红绿灯方向快速行驶，撞到路中的几个人。 证人陈某甲的证言，证明其接到外滩一号经理的电话说“外滩门口有车事故”，让其去看一下。其到现场，看到那门口围着二三十人，地上躺着五六人。听别人说地上的人是一辆小货车撞的。 证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”。其听旁边的人说是被一辆小货车撞到的。 证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人。 证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边。 证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼。其和陈某乙因怕有人砸场子回酒吧拿木棍出来看到那群被一辆小货车撞倒了六七个。 证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车。其听说於某甲、丁某甲、李某甲要到外滩一号喝酒。 证人林某甲的证言，证明其听说新外滩一号门口发生交通事故，於某甲和李某甲死亡，另外几个人受伤。 证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人。其叫酒吧的员工将司机控制住，并拨打120、110。 证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下。“胖弟”和谢某戊去问对方为何打其，并让其先回家。 证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”。坐在摩托车上的王某甲被对方的人打一拳，王某甲从摩托车上跳下。新外滩一号的“内保”也过来帮忙劝架，现场人越来越多，有些人移到公路中间。一辆小货车速度极快行驶过来撞到人后停车，许多人被撞倒在地上。伤者被送医院抢救。 机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况；被告人谢坤艺持有驾驶证情况。 道路交通事故现场勘查笔录、现场图、照片，证明本案交通事故的现场及相关车辆损毁情况。 法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲因交通事故致重度颅脑损伤死亡、於某甲系因交通事故致急性创伤性失血性休克死亡。 福建信诚司法鉴定所司法鉴定意见书，证明涉案车辆的安全部件的技术性能正常有效。 道路交通事故认定书，证明被告人谢坤艺应负本事故的主要责任；李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负本事故的次要责任。 福建华闽司法鉴定中心司法鉴定意见书，证明被告人谢坤艺被送检血样中未检出乙醇。 被告人谢坤艺手机通话清单，证明案发当天谢坤艺使用其手机拨打120、110及事发前后的通话情况。 闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于当日3时41分许经过事故现场的情况。 到案经过，证明被告人谢坤艺投案情况。 户籍信息表、身份证复印件，证明被告人谢坤艺及被害人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的身份情况。 被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人。其将车停在路左，下车看那些伤者，并用手机拨打“120、110”，后在现场候警处理。 闽CUC197号货车车主是其大哥谢某甲，其26岁至今（事故发生时）帮其大哥卖猪肉。其平时和谢某乙、黄某甲三人都约好凌晨3点至4点之间出门去杀猪，互相打电话叫一下。 以上证据，来源合法，客观真实，能够证明案件事实，具有证明效力，予以确认。 二、附带民事诉讼原告人李团辉的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人李团辉的身份证复印件、户口本复印件，证明附带民事诉讼原告人李团辉的主体资格及其年龄。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③企业的基本信息、组织机构代码证；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本。证明被告人谢坤艺及附带民事诉讼被告人谢某甲的主体资格，附带民事诉讼被告人谢某甲系肇事车辆的车主，附带民事诉讼被告人陈银青以自己为被保险人向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司投保交强险及第三者商业责任险等险种及保险责任期限情况。 3、道路交通事故认定书，证明本事故相关人员的责任认定情况。 4、法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲死亡原因同上。 5、安化县滔溪镇人民政府、滔溪镇南山村的证明，证明被害人李某甲需赡养60岁的伯父李凤辉和46岁的叔叔李卫东。 6、被害人李某甲治疗费用发票以及李某甲尸体冷冻费用凭证，证明李某甲治疗费811．4元；李某甲尸体的冷冻费押金3000元。 7、被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支：⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））；⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）；⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）；⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））。 8、安华县滔溪镇政府与南山村村委会的证明，证明附带民事诉讼原告人李团辉体弱多病、无任何的经济收入来源。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：证据5证明李凤辉、李卫东不属于被害人的抚养对象；对证据6的冷冻费属于丧葬费里面；对证据7的住宿费、交通费等收款收据，对其真实性、合法性、必要性、关联性有异议，这部分由法庭酌定。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，证据5不足以证明李凤辉、李卫东依法属被害人抚养对象；证据7，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按5000元予以支持；证据8不足以证明李团辉属被害人生前依法应当抚养的对象，其他证据予以采信。 三、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人的身份证复印件、附带民事诉讼原告人户口本复印件、结婚证复印件，证明附带民事诉讼原告人的主体资格及年龄情况及与被害人於某甲之间的关系。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组织机构代码证复印件；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本，证明事项同上。 3、道路交通事故认定书，证明事项同上。 4、法医学尸体检验意见书，证明被告人於某甲死亡原因同上。 5、①家庭成员关系证明书；②安徽省淮南市潘集区古沟乡民政办和於湖村委会的证明，证明附带民事原告人於天整、蔡糜兰、於浩文与被害人於某甲的亲属亲系；附带民事原告人於天整、蔡糜兰身体多病、未有经济来源、自靠种2亩地维持生活。 6、医疗费、冷冻费、交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支。其中：⑴医疗费530．63元；⑵冷冻费押金3000元；⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至5月30日、6月12日至6月30日，同年7月10日至7月21日，没有付款人姓名）；⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）。 7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）。 8、交通费发票、住宿费收据凭证，证明原告人及原告人近亲属在本次交通事故中新增各项支出费用1422．50元。其中：⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））；⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日，70元／天×12天）。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，家庭关系证明其父母未满60周岁，依法不属于抚养对象；对冷冻费属于丧葬费赔偿项目；对于住宿费、交通费因系收款收据，对真实性、合法性、必要性、关联性有异议，由法庭酌定；套房租赁合同无法证实被害人长期居住在城镇的事实；对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，对于上述住宿费、交通费的相关证据，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人於某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按7000元予以支持；家庭关系证明只能证明其亲属关系，不足以证明於天整、蔡糜兰系被害人於某甲生前依法应当抚养的对象；套房租赁合同不足以证明被害人长期居住在城镇。其他证据予以采信。 附带民事诉讼原告人李某乙提供以下证据： 原告人身份证复印件，证明附带民事诉讼原告人李某乙的主体资格。 安溪县医院出具的证明、安溪县医院疾病证明书、人体伤亡简图、出院小结、两张门诊费用收费票据：证明原告人李某乙因本事故住院治疗6天，医疗费3856．9元；医嘱建议休息3个月。 经济收入及在职证明（安溪县凤城祥辉装饰设计部），证明民事诉讼原告人李某乙为该单位员工，月收入4500元。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，对经济收入及在职证明，因没有其他相关证据佐证，无法证明其每月工资4500元的事实。 本院对上述证据审查认为，经济收入及在职证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资4500元的事实，其它证据予以采纳。 五、附带民事诉讼原告人丁某甲的委托代理人提供以下证据： 身份证，证明附带民事诉讼原告人丁某甲的身份情况。 安溪县医院门诊病历、疾病证明书，泉州海峡医院（180医院）门诊病历手册、住院病案、诊断证明书、医疗费发票，证明原告人在安溪县医院住院4天，后转入泉州海峡医院住院24天，医疗费用共人民币27062．95元。 180医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院肌电图报告单，证明附带民事诉讼原告人丁某甲复诊费1329．26元。 居住证，证明原告人居住在城厢镇土楼村。 鉴定发票，证明原告人因本案交通事故受伤申请相应司法鉴定所支出的费用共计2500元。 福建万鸿司法鉴定所司法鉴定意见书，证明丁某甲的损伤为6级伤残、后续治疗费人民币1万元、误工期180天、护理期为除二次住院外的90天。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，安溪县医院的门诊病历、疾病证明书不足于证明附带民事诉讼原告人在铭选医院住院4天；鉴定、检查产生的费用，不属于医疗费的范围；其居住土楼村，属于农村，故赔偿应按农村标准计算。对于后面提交的门诊收费票据，没有提交相关的门诊病历，对其关联性有异议。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，上述证据来源合法，客观真实，予以采信。 六、附带民事诉讼原告人李某丙提供以下证据： 1、原告人的身份证复印件，证明原告人李某丙主体资格。 2、道路交通事故认定书，证明事项同上。 3、人体伤亡简图，证明原告人李某丙的伤情及住院2天。 4、医疗费发票和用药清单，证明附带民事诉讼原告人李某丙住院2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 5、职务证明和工资证明，证明原告人李某丙在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 七、附带民事诉讼原告人吴某甲提供以下证据： 原告的身份证复印件，证明原告人吴某甲主体资格。 道路交通事故认定书，证明事项同上。 人体伤亡简图，证明原告人吴某甲的伤情及住院2天。 医疗费发票和用药清单，证明原告人吴某甲医疗费1133．33元和用药情况，医嘱建议休息2周。 职务证明和工资证明，证明原告人吴某甲在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及收入，对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 八、被告人谢坤艺提供以下证据：1、悔过书；2、看守所奖状。 九、附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司委托代理人提供以下证据： 出险车辆信息表、神行车保系列产品保险单（副本）（第三者商业责任险的保险金额赔偿限额为500000元及三责险不计免赔条款）、投保单（投保人为附带民事诉讼被告人陈银青本人签名）、交强险条款、神行车保机动车综合险条款（09版）各1份，证明诉争车辆保险的投保情况及相关权利义务约定；关于责任免除的情况，第七条第（四）项“保险机动车有下列情形之一者：1、除本保险合同另有书面约定外，发生保险事故时保险机动车没有公安交通管理部门及其它相关管理部门核发的行驶证、号牌，或临时号牌或临时移动证，或未按规定检验或检验不合格；……。” 附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称：1、太平洋保险公司在保险合同中免除或者限制保险人责任的条款，没有以足以引起投保人注意的文字、字体、符号或者其他明显标志作出明显提示，提醒投保人，无法证明保险公司履行明确的告知义务，因此，保险合同中有关免除、限制被告太平洋保险公司赔偿责任的条款，依法不产生法律效力。2、根据保险条款，本案肇事车辆虽没有进行形式上的安全技术检验，保险公司拒赔商业险，但事后经公安机关委托的鉴定检验机构检测肇事车辆确实是符合安全技术的。因此认定车辆是否符合安全技术标准时，不能以肇事车辆没有进行形式上的安全技术检验进行判断，保险公司以此为由拒不赔偿，缺乏事实和法律依据，应以实际情况进行判断。 被告人谢坤艺及其他附带民事诉讼原告人、被告人均没有意见。 本院对上述证据审查认为，附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称与事实、证据相符，予以采纳。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><TAFs nameCN="同案犯们"><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="李某甲"/><QK nameCN="情况" value="已死亡"/></TAF></TAFs><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="丁某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 指控上述事实的证据如下：1、户籍证明、交通事故认定书等书证；2、证人谢某乙、张某甲等人证言；3、被害人李某丙、吴某甲的陈述；4、被告人谢坤艺的供述和辩解；5、司法鉴定意见书；6、现场勘查笔录7、相关监控录像截图等视听资料。 安溪县人民检察院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，属于其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。其在犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，依据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款之规定，可以从轻或减轻处罚。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="指控上述事实的证据如下：1、户籍证明、交通事故认定书等书证；2、证人谢某乙、张某甲等人证言；3、被害人李某丙、吴某甲的陈述；4、被告人谢坤艺的供述和辩解；5、司法鉴定意见书；6、现场勘查笔录7、相关监控录像截图等视听资料。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、户籍证明、交通事故认定书等书证；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、交通事故认定书等书证"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、证人谢某乙、张某甲等人证言；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某乙、张某甲等人证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某乙、张某甲等人"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、被害人李某丙、吴某甲的陈述；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某丙、吴某甲的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="李某丙、吴某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、被告人谢坤艺的供述和辩解；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢坤艺的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="谢坤艺"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、司法鉴定意见书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、现场勘查笔录"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="现场勘查笔录"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、相关监控录像截图等视听资料。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="相关监控录像截图等视听资料"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="谢某乙"/><ZR nameCN="证人" value="张某甲等人"/><ZR nameCN="证人" value="张某甲"/></ZRXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="安溪县人民检察院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，属于其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。其在犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，依据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款之规定，可以从轻或减轻处罚。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人谢坤艺对公诉机关的指控没有意见；对民事部分，其辩称，其与附带民事诉讼被告人谢某甲分开经营，对其他诉求没有意见。辩护人李柏家辩称，被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，可赔偿600000多元，建议对其从轻或减轻处罚，并宣告缓刑。 附带民事诉讼被告人谢某甲辩称，其没有雇佣被告人谢坤艺，也不是帮工关系，其兄弟分开经营。 附带民事诉讼被告人陈银青对附带民事原告人的诉求没有意见。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司委托代理人辩称，1、被告人谢坤艺负事故的主要责任，最多只应承担80％的民事赔偿责任；2、闽CUC197号货车未按规定进行安全技术检验，根据机动车第三者责任保险条款第7条第4款第1项约定，不必对诉争事故的损失承担商业险责任；3、保险公司若应对诉争事故承担各原告人的损失交强险赔偿责任，仅应在交强险医疗费限额10000元、死亡伤残赔偿限额110000元内确定交强险责任；4、附带民事诉讼原告人李团辉诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费的事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担，且应计算在丧葬费的赔偿范围内；⑧亲属误工费至多按3人3天88．7元／天计算；⑨其他费用事实不清，证据不足，依法不应得到支持；5、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费按8151．2元／年×13年10个月／2计算，於天整、蔡糜兰主张的生活费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担；⑧亲属误工费至多按88．7元／天3人3天计算。6、附带民事诉讼原告人李某乙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费主张太高，应以合法有效关联正式发票计算；⑥后续治疗费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持，且原告人伤情一般，精神损害抚慰金依法也不应得到支持；⑧其他损失1000元没有相关证据。7、原告人丁某甲等诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证，且医疗费中的非医保费用，答辩人不承担；②营养费至多按医疗费的5％计算；③住院伙食补助费按住院24天20元／天计算；④原告人的伤情若存在持续误工情形，误工时间至多按住院天数及出院医嘱继续治疗3个月、88．7元／天计算，且最长不应超过定残日前一天；⑤护理费应以住院期间、88．7元／天计算，原告人伤情出院后如需他人护理，至多按30％护理依赖计算；⑥交通费应以合法有效关联正式交通费票据为证，且原告人的主张太高，不合理；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑧原告人的伤情应不会构成六级伤残，且应按农村居民标准11184．2元／年计算；⑨后续治疗费偏高，且未实际发生。待实际发生时，另行主张；⑩鉴定费不属于保险责任范围，答辩人不承担。8、附带民事诉讼原告人李某丙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单及出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。9、附带民事诉讼原告人吴某甲诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单、出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。由法院依法酌定。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人谢坤艺对公诉机关的指控没有意见；对民事部分，其辩称，其与附带民事诉讼被告人谢某甲分开经营，对其他诉求没有意见。"/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人谢某甲辩称，其没有雇佣被告人谢坤艺，也不是帮工关系，其兄弟分开经营。 附带民事诉讼被告人陈银青对附带民事原告人的诉求没有意见。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人李柏家辩称，被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，可赔偿600000多元，建议对其从轻或减轻处罚，并宣告缓刑。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="谢坤艺"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司委托代理人辩称，1、被告人谢坤艺负事故的主要责任，最多只应承担80％的民事赔偿责任；2、闽CUC197号货车未按规定进行安全技术检验，根据机动车第三者责任保险条款第7条第4款第1项约定，不必对诉争事故的损失承担商业险责任；3、保险公司若应对诉争事故承担各原告人的损失交强险赔偿责任，仅应在交强险医疗费限额10000元、死亡伤残赔偿限额110000元内确定交强险责任；4、附带民事诉讼原告人李团辉诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费的事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担，且应计算在丧葬费的赔偿范围内；⑧亲属误工费至多按3人3天88．7元／天计算；⑨其他费用事实不清，证据不足，依法不应得到支持；5、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①丧葬费24664元；②死亡赔偿金按农村居民标准11184元／年计算；③被扶养人生活费按8151．2元／年×13年10个月／2计算，於天整、蔡糜兰主张的生活费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；④被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑤亲属住宿费、交通费太高不合理；⑥医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；⑦冷冻费依法不属于保险责任范围，答辩人不承担；⑧亲属误工费至多按88．7元／天3人3天计算。6、附带民事诉讼原告人李某乙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费主张太高，应以合法有效关联正式发票计算；⑥后续治疗费事实不清，证据不足，依法不应得到支持；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持，且原告人伤情一般，精神损害抚慰金依法也不应得到支持；⑧其他损失1000元没有相关证据。7、原告人丁某甲等诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单等相互印证，且医疗费中的非医保费用，答辩人不承担；②营养费至多按医疗费的5％计算；③住院伙食补助费按住院24天20元／天计算；④原告人的伤情若存在持续误工情形，误工时间至多按住院天数及出院医嘱继续治疗3个月、88．7元／天计算，且最长不应超过定残日前一天；⑤护理费应以住院期间、88．7元／天计算，原告人伤情出院后如需他人护理，至多按30％护理依赖计算；⑥交通费应以合法有效关联正式交通费票据为证，且原告人的主张太高，不合理；⑦被告人谢坤艺依法应被追究刑事责任，原告人主张的精神损害抚慰金依法不应得到支持；⑧原告人的伤情应不会构成六级伤残，且应按农村居民标准11184．2元／年计算；⑨后续治疗费偏高，且未实际发生。待实际发生时，另行主张；⑩鉴定费不属于保险责任范围，答辩人不承担。8、附带民事诉讼原告人李某丙诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单及出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。9、附带民事诉讼原告人吴某甲诉求的费用部分缺乏依据或不合理，不应得到支持。具体计算如下：①医疗费应有合法有效关联正式发票、病历资料、用药清单、出院小结等相互印证；②误工费、护理费按住院天数88．7元／天计算；③原告伤情一般，营养费不应得到支持；④住院伙食补助费按住院天数15元／天计算；⑤交通费应以合法有效关联正式发票计算。由法院依法酌定。"/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币1492908．9元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父亲及两家属生活费671052元、精神损害抚慰金100000元、亲属交通费10000元、亲属住宿费10000元、亲属误工费4159．5元、医疗费811．4元、尸体冷冻费暂计3000元、其他50000元（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、依法判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内直接偿付给原告人的上述损失。理由：被告人谢坤艺应承担本事故的全部责任，附带民事诉讼原告人由于被告人谢坤艺的犯罪行为而蒙受了巨大的经济损失和精神创伤，被告人谢坤艺应予以赔偿。附带民事诉讼被告人谢某甲作为闽CUC197号轻型仓栅式货车的车主及被告人谢坤艺的雇主应承担连带赔偿责任。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司作为对涉案车辆承保交强险、第三者商业责任险的保险公司，应当对原告人的损失在机动车强制保险责任限额范围内承担直接支付责任，并应在第三者商业责任限额内对原告人应承担损失进行赔偿。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文及其委托代理人周义敏的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给附带民事诉讼原告人造成的损失共计人民币1053099．20元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父母及儿子的生活费227412．07元、近亲属精神损害抚慰金100000元、亲属交通费15000元、亲属住宿费10058元、亲属误工费2212．5元、医疗费530．63元、冷冻费暂计4000元、其他50000（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。因保险公司没有告知投保人相关的投保条款（含免责的保险条款），肇事车辆性能良好，未存在不符合安全技术检验的情况，因此保险公司应当承担商业保险责任。 附带民事诉讼原告人李某乙的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的交通肇事罪的刑事责任；2、依法判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币33935．4元承担赔偿责任，具体如下：医疗费3856．9元、营养费578．5元、住院伙食补助费300元、误工费15000元、护理费1200元、交通费1000元、住宿费1000元、精神损害抚慰金5000元、后续治疗费5000元、其他费用1000元。3、判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、依法判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。 附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙的意见，1、请求依法从重惩处被告人谢坤艺的犯罪行为；2、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险限额范围内优先赔偿附带民事诉讼原告人在交通事故的损失共计人民币427516．21元，具体如下：医疗费28392．21元、营养费4059．5元、住院伙食补助费1400元、误工费27181．5元、护理费17819元、交通费3000元、精神损害抚慰金25000元、残疾赔偿金308164元、后续治疗费10000元、鉴定费2500元；3、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在商业第三者责任险范围内赔偿被告人谢坤艺应赔偿的金额直接支付给原告人；4、请求判令被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲（作为涉案车辆的车主及被告人谢坤艺雇主）对附带民事诉讼原告人交通事故中受到的经济损失超出交强险、商业第三者责任险赔偿范围的部分承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人李某丙的意见，附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医疗费1620．13元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费160元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币11287．53元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲（肇事车辆登记所有人）按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 附带民事诉讼原告人吴某甲的意见，1、附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医药费1133．33元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费110元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币10750．73元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人李团辉及其委托代理人周怀军的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币1492908．9元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父亲及两家属生活费671052元、精神损害抚慰金100000元、亲属交通费10000元、亲属住宿费10000元、亲属误工费4159．5元、医疗费811．4元、尸体冷冻费暂计3000元、其他50000元（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、依法判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内直接偿付给原告人的上述损失。理由：被告人谢坤艺应承担本事故的全部责任，附带民事诉讼原告人由于被告人谢坤艺的犯罪行为而蒙受了巨大的经济损失和精神创伤，被告人谢坤艺应予以赔偿。附带民事诉讼被告人谢某甲作为闽CUC197号轻型仓栅式货车的车主及被告人谢坤艺的雇主应承担连带赔偿责任。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司作为对涉案车辆承保交强险、第三者商业责任险的保险公司，应当对原告人的损失在机动车强制保险责任限额范围内承担直接支付责任，并应在第三者商业责任限额内对原告人应承担损失进行赔偿。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文及其委托代理人周义敏的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的刑事责任；2、判令被告人谢坤艺对本事故给附带民事诉讼原告人造成的损失共计人民币1053099．20元承担赔偿责任。具体如下：丧葬费27558元、死亡赔偿金616328元、被抚养人父母及儿子的生活费227412．07元、近亲属精神损害抚慰金100000元、亲属交通费15000元、亲属住宿费10058元、亲属误工费2212．5元、医疗费530．63元、冷冻费暂计4000元、其他50000（包括受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等）；3、附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。因保险公司没有告知投保人相关的投保条款（含免责的保险条款），肇事车辆性能良好，未存在不符合安全技术检验的情况，因此保险公司应当承担商业保险责任。 附带民事诉讼原告人李某乙的意见，1、请求依法从重追究被告人谢坤艺的交通肇事罪的刑事责任；2、依法判令被告人谢坤艺对本事故给原告人造成的损失共计人民币33935．4元承担赔偿责任，具体如下：医疗费3856．9元、营养费578．5元、住院伙食补助费300元、误工费15000元、护理费1200元、交通费1000元、住宿费1000元、精神损害抚慰金5000元、后续治疗费5000元、其他费用1000元。3、判令附带民事诉讼被告人谢某甲对上述损失承担连带赔偿责任；4、依法判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在机动车交通事故强制保险责任限额与第三者商业责任保险责任限额内承担直接支付责任（精神损害抚慰金在交强险限额内优先赔付）。 附带民事诉讼原告人丁某甲及其委托代理人黄文龙的意见，1、请求依法从重惩处被告人谢坤艺的犯罪行为；2、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险限额范围内优先赔偿附带民事诉讼原告人在交通事故的损失共计人民币427516．21元，具体如下：医疗费28392．21元、营养费4059．5元、住院伙食补助费1400元、误工费27181．5元、护理费17819元、交通费3000元、精神损害抚慰金25000元、残疾赔偿金308164元、后续治疗费10000元、鉴定费2500元；3、请求判令附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在商业第三者责任险范围内赔偿被告人谢坤艺应赔偿的金额直接支付给原告人；4、请求判令被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲（作为涉案车辆的车主及被告人谢坤艺雇主）对附带民事诉讼原告人交通事故中受到的经济损失超出交强险、商业第三者责任险赔偿范围的部分承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人李某丙的意见，附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医疗费1620．13元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费160元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币11287．53元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲（肇事车辆登记所有人）按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。 附带民事诉讼原告人吴某甲的意见，1、附带民事诉讼原告人因本起交通事故造成的损失：医药费1133．33元，护理费177．4元，误工费9000元，营养费110元，住院伙食补助费30元，交通费300元，合计人民币10750．73元。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足部分由被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲按交警认定责任赔偿；附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司对被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲的赔偿款在第三者商业险责任限额范围内支付。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任，李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负次要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 另查明，抢救李某甲的医疗费811．4元、抢救於某甲的医疗费530．63元。附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、於浩文在本事故发生时分别为51周岁、50周岁、46周岁、3周岁又2个月。 附带民事诉讼原告人李某乙因受伤住院治疗6天，医疗费3856．9元，医嘱建议休息3个月。 附带民事诉讼原告人丁某甲受伤住院治疗28天，医疗费28392．21元（包括复诊费1329．26元）。经司法鉴定，其损伤为6级伤残、后续治疗费为人民币10000元、误工期为180天、护理期为除二次住院外90天。鉴定费2500元。 附带民事诉讼原告人李某丙受伤住院治疗2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 附带民事诉讼原告人吴某甲受伤住院治疗2天，医疗费1133．33元，医嘱建议休息2周。 闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日。第三者商业责任险保险限额500000元。经司法鉴定，闽CUC197号轻型货车安全部件的技术性能正常有效。 附带民事诉讼被告人谢某甲已支付丁某甲27000元。 2014年度道路交通事故损害赔偿相关标准：农村居民人均可支配收入、生活消费支出分别为11184．2元／年、8151．2元／年，农林牧渔业平均工资32391元／年，单位从业人员平均工资49328元／年。 上述事实，一、有由公诉机关提供并经庭审质证的如下证据证明： 被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了。有人将其和李某丙等人送往医院。 被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况。其和李某甲、於某甲是同事关系。 被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了。 被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情。等其醒来时已在铭选医院了。 证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人。其赶到现场，谢坤艺坐在警车里，伤者被送去医院抢救，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场七八十米的路左，车头右前角损坏。谢坤艺帮其杀猪和卖猪肉，他平时每天早上3点多都是用车载其一起去杀猪。该车是其本人的，都是谢坤艺在使用。 证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听。3时38分又接到他的电话让其去烧水杀猪，3时49分又接到他电话说他在建安大道外滩一号撞到行人。其到现场，谢坤艺在警车里坐，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场几十米的路左。其跟谢坤艺一起合伙卖猪肉，每天基本在一起杀猪。 证人黄某甲的证言，证明其和谢坤艺是同事关系，都是谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉，一起工作的还有谢某乙，每天3时许到路英村村部一起杀猪。其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸。其到现场看到伤者被送去医院，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在路左。 证人吴某乙的证言，证明谢坤艺每天基本是凌晨3时多出门杀猪和卖猪肉。谢坤艺工作同事有谢某乙、黄某甲。 证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上。其拨打110报警，后回房间睡觉。过会儿，其听到“砰”的一声，又起床，看路右超车道上有二个人倒在路右超车道上，边上站很多人。之后，警察到现场处理。那天下着细雨，事发路段有路灯。 证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了。於某甲这方还有丁某甲、李某甲、杨某甲、李某丙等人。另一方十几个人。於某甲和李某甲当场死亡，李某丙、丁某甲等五人受伤被送医院抢救。 证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人。 证人高某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到马路中间上有一二十人在吵架，这时从县城往二环路的方向驶来的小货车撞到那群人，当场有五六人被撞倒。 证人廖某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到一群男子从外滩一号酒吧出来站在马路边上第一二车道（共有六车道）互说互劝（感觉快要打架），站几十分钟，那群人已超出第三车道（靠中心线的车道），一辆小货车在第三车道开过来，直接撞到第三车道的那群人（当场倒了六七人）冲到宝龙广场那边停下来。 证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情。 证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论。两三分钟后，其看到一辆货车从南门桥往宝龙红绿灯方向快速行驶，撞到路中的几个人。 证人陈某甲的证言，证明其接到外滩一号经理的电话说“外滩门口有车事故”，让其去看一下。其到现场，看到那门口围着二三十人，地上躺着五六人。听别人说地上的人是一辆小货车撞的。 证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”。其听旁边的人说是被一辆小货车撞到的。 证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人。 证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边。 证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼。其和陈某乙因怕有人砸场子回酒吧拿木棍出来看到那群被一辆小货车撞倒了六七个。 证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车。其听说於某甲、丁某甲、李某甲要到外滩一号喝酒。 证人林某甲的证言，证明其听说新外滩一号门口发生交通事故，於某甲和李某甲死亡，另外几个人受伤。 证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人。其叫酒吧的员工将司机控制住，并拨打120、110。 证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下。“胖弟”和谢某戊去问对方为何打其，并让其先回家。 证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”。坐在摩托车上的王某甲被对方的人打一拳，王某甲从摩托车上跳下。新外滩一号的“内保”也过来帮忙劝架，现场人越来越多，有些人移到公路中间。一辆小货车速度极快行驶过来撞到人后停车，许多人被撞倒在地上。伤者被送医院抢救。 机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况；被告人谢坤艺持有驾驶证情况。 道路交通事故现场勘查笔录、现场图、照片，证明本案交通事故的现场及相关车辆损毁情况。 法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲因交通事故致重度颅脑损伤死亡、於某甲系因交通事故致急性创伤性失血性休克死亡。 福建信诚司法鉴定所司法鉴定意见书，证明涉案车辆的安全部件的技术性能正常有效。 道路交通事故认定书，证明被告人谢坤艺应负本事故的主要责任；李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负本事故的次要责任。 福建华闽司法鉴定中心司法鉴定意见书，证明被告人谢坤艺被送检血样中未检出乙醇。 被告人谢坤艺手机通话清单，证明案发当天谢坤艺使用其手机拨打120、110及事发前后的通话情况。 闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于当日3时41分许经过事故现场的情况。 到案经过，证明被告人谢坤艺投案情况。 户籍信息表、身份证复印件，证明被告人谢坤艺及被害人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的身份情况。 被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人。其将车停在路左，下车看那些伤者，并用手机拨打“120、110”，后在现场候警处理。 闽CUC197号货车车主是其大哥谢某甲，其26岁至今（事故发生时）帮其大哥卖猪肉。其平时和谢某乙、黄某甲三人都约好凌晨3点至4点之间出门去杀猪，互相打电话叫一下。 以上证据，来源合法，客观真实，能够证明案件事实，具有证明效力，予以确认。 二、附带民事诉讼原告人李团辉的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人李团辉的身份证复印件、户口本复印件，证明附带民事诉讼原告人李团辉的主体资格及其年龄。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③企业的基本信息、组织机构代码证；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本。证明被告人谢坤艺及附带民事诉讼被告人谢某甲的主体资格，附带民事诉讼被告人谢某甲系肇事车辆的车主，附带民事诉讼被告人陈银青以自己为被保险人向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司投保交强险及第三者商业责任险等险种及保险责任期限情况。 3、道路交通事故认定书，证明本事故相关人员的责任认定情况。 4、法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲死亡原因同上。 5、安化县滔溪镇人民政府、滔溪镇南山村的证明，证明被害人李某甲需赡养60岁的伯父李凤辉和46岁的叔叔李卫东。 6、被害人李某甲治疗费用发票以及李某甲尸体冷冻费用凭证，证明李某甲治疗费811．4元；李某甲尸体的冷冻费押金3000元。 7、被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支：⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））；⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）；⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）；⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））。 8、安华县滔溪镇政府与南山村村委会的证明，证明附带民事诉讼原告人李团辉体弱多病、无任何的经济收入来源。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：证据5证明李凤辉、李卫东不属于被害人的抚养对象；对证据6的冷冻费属于丧葬费里面；对证据7的住宿费、交通费等收款收据，对其真实性、合法性、必要性、关联性有异议，这部分由法庭酌定。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，证据5不足以证明李凤辉、李卫东依法属被害人抚养对象；证据7，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按5000元予以支持；证据8不足以证明李团辉属被害人生前依法应当抚养的对象，其他证据予以采信。 三、附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文的委托代理人提供以下证据： 1、附带民事诉讼原告人的身份证复印件、附带民事诉讼原告人户口本复印件、结婚证复印件，证明附带民事诉讼原告人的主体资格及年龄情况及与被害人於某甲之间的关系。 2、①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；③附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组织机构代码证复印件；④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本，证明事项同上。 3、道路交通事故认定书，证明事项同上。 4、法医学尸体检验意见书，证明被告人於某甲死亡原因同上。 5、①家庭成员关系证明书；②安徽省淮南市潘集区古沟乡民政办和於湖村委会的证明，证明附带民事原告人於天整、蔡糜兰、於浩文与被害人於某甲的亲属亲系；附带民事原告人於天整、蔡糜兰身体多病、未有经济来源、自靠种2亩地维持生活。 6、医疗费、冷冻费、交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支。其中：⑴医疗费530．63元；⑵冷冻费押金3000元；⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至5月30日、6月12日至6月30日，同年7月10日至7月21日，没有付款人姓名）；⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）。 7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）。 8、交通费发票、住宿费收据凭证，证明原告人及原告人近亲属在本次交通事故中新增各项支出费用1422．50元。其中：⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））；⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日，70元／天×12天）。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，家庭关系证明其父母未满60周岁，依法不属于抚养对象；对冷冻费属于丧葬费赔偿项目；对于住宿费、交通费因系收款收据，对真实性、合法性、必要性、关联性有异议，由法庭酌定；套房租赁合同无法证实被害人长期居住在城镇的事实；对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，对于上述住宿费、交通费的相关证据，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人於某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按7000元予以支持；家庭关系证明只能证明其亲属关系，不足以证明於天整、蔡糜兰系被害人於某甲生前依法应当抚养的对象；套房租赁合同不足以证明被害人长期居住在城镇。其他证据予以采信。 附带民事诉讼原告人李某乙提供以下证据： 原告人身份证复印件，证明附带民事诉讼原告人李某乙的主体资格。 安溪县医院出具的证明、安溪县医院疾病证明书、人体伤亡简图、出院小结、两张门诊费用收费票据：证明原告人李某乙因本事故住院治疗6天，医疗费3856．9元；医嘱建议休息3个月。 经济收入及在职证明（安溪县凤城祥辉装饰设计部），证明民事诉讼原告人李某乙为该单位员工，月收入4500元。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，对经济收入及在职证明，因没有其他相关证据佐证，无法证明其每月工资4500元的事实。 本院对上述证据审查认为，经济收入及在职证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资4500元的事实，其它证据予以采纳。 五、附带民事诉讼原告人丁某甲的委托代理人提供以下证据： 身份证，证明附带民事诉讼原告人丁某甲的身份情况。 安溪县医院门诊病历、疾病证明书，泉州海峡医院（180医院）门诊病历手册、住院病案、诊断证明书、医疗费发票，证明原告人在安溪县医院住院4天，后转入泉州海峡医院住院24天，医疗费用共人民币27062．95元。 180医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院肌电图报告单，证明附带民事诉讼原告人丁某甲复诊费1329．26元。 居住证，证明原告人居住在城厢镇土楼村。 鉴定发票，证明原告人因本案交通事故受伤申请相应司法鉴定所支出的费用共计2500元。 福建万鸿司法鉴定所司法鉴定意见书，证明丁某甲的损伤为6级伤残、后续治疗费人民币1万元、误工期180天、护理期为除二次住院外的90天。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，安溪县医院的门诊病历、疾病证明书不足于证明附带民事诉讼原告人在铭选医院住院4天；鉴定、检查产生的费用，不属于医疗费的范围；其居住土楼村，属于农村，故赔偿应按农村标准计算。对于后面提交的门诊收费票据，没有提交相关的门诊病历，对其关联性有异议。对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，上述证据来源合法，客观真实，予以采信。 六、附带民事诉讼原告人李某丙提供以下证据： 1、原告人的身份证复印件，证明原告人李某丙主体资格。 2、道路交通事故认定书，证明事项同上。 3、人体伤亡简图，证明原告人李某丙的伤情及住院2天。 4、医疗费发票和用药清单，证明附带民事诉讼原告人李某丙住院2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 5、职务证明和工资证明，证明原告人李某丙在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 七、附带民事诉讼原告人吴某甲提供以下证据： 原告的身份证复印件，证明原告人吴某甲主体资格。 道路交通事故认定书，证明事项同上。 人体伤亡简图，证明原告人吴某甲的伤情及住院2天。 医疗费发票和用药清单，证明原告人吴某甲医疗费1133．33元和用药情况，医嘱建议休息2周。 职务证明和工资证明，证明原告人吴某甲在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及收入，对其他证据没有意见。 本院对上述证据审查认为，职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元的事实，其它证据予以采纳。 八、被告人谢坤艺提供以下证据：1、悔过书；2、看守所奖状。 九、附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司委托代理人提供以下证据： 出险车辆信息表、神行车保系列产品保险单（副本）（第三者商业责任险的保险金额赔偿限额为500000元及三责险不计免赔条款）、投保单（投保人为附带民事诉讼被告人陈银青本人签名）、交强险条款、神行车保机动车综合险条款（09版）各1份，证明诉争车辆保险的投保情况及相关权利义务约定；关于责任免除的情况，第七条第（四）项“保险机动车有下列情形之一者：1、除本保险合同另有书面约定外，发生保险事故时保险机动车没有公安交通管理部门及其它相关管理部门核发的行驶证、号牌，或临时号牌或临时移动证，或未按规定检验或检验不合格；……。” 附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称：1、太平洋保险公司在保险合同中免除或者限制保险人责任的条款，没有以足以引起投保人注意的文字、字体、符号或者其他明显标志作出明显提示，提醒投保人，无法证明保险公司履行明确的告知义务，因此，保险合同中有关免除、限制被告太平洋保险公司赔偿责任的条款，依法不产生法律效力。2、根据保险条款，本案肇事车辆虽没有进行形式上的安全技术检验，保险公司拒赔商业险，但事后经公安机关委托的鉴定检验机构检测肇事车辆确实是符合安全技术的。因此认定车辆是否符合安全技术标准时，不能以肇事车辆没有进行形式上的安全技术检验进行判断，保险公司以此为由拒不赔偿，缺乏事实和法律依据，应以实际情况进行判断。 被告人谢坤艺及其他附带民事诉讼原告人、被告人均没有意见。 本院对上述证据审查认为，附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称与事实、证据相符，予以采纳。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故。经安溪县公安局交警大队事故认定，被告人谢坤艺负事故的主要责任，李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负次要责任。 案发后，被告人谢坤艺主动报警并现场候警处理。 另查明，抢救李某甲的医疗费811．4元、抢救於某甲的医疗费530．63元。附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、於浩文在本事故发生时分别为51周岁、50周岁、46周岁、3周岁又2个月。 附带民事诉讼原告人李某乙因受伤住院治疗6天，医疗费3856．9元，医嘱建议休息3个月。 附带民事诉讼原告人丁某甲受伤住院治疗28天，医疗费28392．21元（包括复诊费1329．26元）。经司法鉴定，其损伤为6级伤残、后续治疗费为人民币10000元、误工期为180天、护理期为除二次住院外90天。鉴定费2500元。 附带民事诉讼原告人李某丙受伤住院治疗2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。 附带民事诉讼原告人吴某甲受伤住院治疗2天，医疗费1133．33元，医嘱建议休息2周。 闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日。第三者商业责任险保险限额500000元。经司法鉴定，闽CUC197号轻型货车安全部件的技术性能正常有效。 附带民事诉讼被告人谢某甲已支付丁某甲27000元。 2014年度道路交通事故损害赔偿相关标准：农村居民人均可支配收入、生活消费支出分别为11184．2元／年、8151．2元／年，农林牧渔业平均工资32391元／年，单位从业人员平均工资49328元／年。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了。有人将其和李某丙等人送往医院。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某甲的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况。其和李某甲、於某甲是同事关系。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="丁某甲的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="丁某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某丙的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="李某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情。等其醒来时已在铭选医院了。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某乙的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="李某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人。其赶到现场，谢坤艺坐在警车里，伤者被送去医院抢救，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场七八十米的路左，车头右前角损坏。谢坤艺帮其杀猪和卖猪肉，他平时每天早上3点多都是用车载其一起去杀猪。该车是其本人的，都是谢坤艺在使用。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听。3时38分又接到他的电话让其去烧水杀猪，3时49分又接到他电话说他在建安大道外滩一号撞到行人。其到现场，谢坤艺在警车里坐，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在离现场几十米的路左。其跟谢坤艺一起合伙卖猪肉，每天基本在一起杀猪。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人黄某甲的证言，证明其和谢坤艺是同事关系，都是谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉，一起工作的还有谢某乙，每天3时许到路英村村部一起杀猪。其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸。其到现场看到伤者被送去医院，闽CUC197号轻型仓栅式货车停在路左。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人吴某乙的证言，证明谢坤艺每天基本是凌晨3时多出门杀猪和卖猪肉。谢坤艺工作同事有谢某乙、黄某甲。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上。其拨打110报警，后回房间睡觉。过会儿，其听到“砰”的一声，又起床，看路右超车道上有二个人倒在路右超车道上，边上站很多人。之后，警察到现场处理。那天下着细雨，事发路段有路灯。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="张某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了。於某甲这方还有丁某甲、李某甲、杨某甲、李某丙等人。另一方十几个人。於某甲和李某甲当场死亡，李某丙、丁某甲等五人受伤被送医院抢救。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="许某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="许某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="杨某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="杨某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人高某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到马路中间上有一二十人在吵架，这时从县城往二环路的方向驶来的小货车撞到那群人，当场有五六人被撞倒。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="高某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="高某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人廖某甲的证言，证明事发当天3时许，其在外滩一号酒吧门口看到一群男子从外滩一号酒吧出来站在马路边上第一二车道（共有六车道）互说互劝（感觉快要打架），站几十分钟，那群人已超出第三车道（靠中心线的车道），一辆小货车在第三车道开过来，直接撞到第三车道的那群人（当场倒了六七人）冲到宝龙广场那边停下来。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="廖某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="廖某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论。两三分钟后，其看到一辆货车从南门桥往宝龙红绿灯方向快速行驶，撞到路中的几个人。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某丙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人陈某甲的证言，证明其接到外滩一号经理的电话说“外滩门口有车事故”，让其去看一下。其到现场，看到那门口围着二三十人，地上躺着五六人。听别人说地上的人是一辆小货车撞的。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”。其听旁边的人说是被一辆小货车撞到的。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某戊证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某戊"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某丁证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="李某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼。其和陈某乙因怕有人砸场子回酒吧拿木棍出来看到那群被一辆小货车撞倒了六七个。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="许某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="许某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车。其听说於某甲、丁某甲、李某甲要到外滩一号喝酒。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="于某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="于某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人林某甲的证言，证明其听说新外滩一号门口发生交通事故，於某甲和李某甲死亡，另外几个人受伤。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="林某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="林某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人。其叫酒吧的员工将司机控制住，并拨打120、110。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陆某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陆某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下。“胖弟”和谢某戊去问对方为何打其，并让其先回家。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”。坐在摩托车上的王某甲被对方的人打一拳，王某甲从摩托车上跳下。新外滩一号的“内保”也过来帮忙劝架，现场人越来越多，有些人移到公路中间。一辆小货车速度极快行驶过来撞到人后停车，许多人被撞倒在地上。伤者被送医院抢救。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢某丁证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="谢某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况；被告人谢坤艺持有驾驶证情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="道路交通事故现场勘查笔录、现场图、照片，证明本案交通事故的现场及相关车辆损毁情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘查笔录、现场图、照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲因交通事故致重度颅脑损伤死亡、於某甲系因交通事故致急性创伤性失血性休克死亡。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="法医学尸体检验意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="福建信诚司法鉴定所司法鉴定意见书，证明涉案车辆的安全部件的技术性能正常有效。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建信诚司法鉴定所司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="福建信诚司法鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="道路交通事故认定书，证明被告人谢坤艺应负本事故的主要责任；李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应负本事故的次要责任。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="福建华闽司法鉴定中心司法鉴定意见书，证明被告人谢坤艺被送检血样中未检出乙醇。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建华闽司法鉴定中心司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="福建华闽司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺手机通话清单，证明案发当天谢坤艺使用其手机拨打120、110及事发前后的通话情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺手机通话清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于当日3时41分许经过事故现场的情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="到案经过，证明被告人谢坤艺投案情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="到案经过"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="户籍信息表、身份证复印件，证明被告人谢坤艺及被害人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的身份情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍信息表、身份证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人。其将车停在路左，下车看那些伤者，并用手机拨打“120、110”，后在现场候警处理。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="谢坤艺的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="谢坤艺"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="闽CUC197号货车车主是其大哥谢某甲，其26岁至今（事故发生时）帮其大哥卖猪肉。其平时和谢某乙、黄某甲三人都约好凌晨3点至4点之间出门去杀猪，互相打电话叫一下。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闽CUC197号货车车主是其大哥谢某甲"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、附带民事诉讼原告人李团辉的身份证复印件、户口本复印件，证明附带民事诉讼原告人李团辉的主体资格及其年龄。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人李团辉的身份证复印件、户口本复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人李团"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="③企业的基本信息、组织机构代码证；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="企业的基本信息、组织机构代码证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本。证明被告人谢坤艺及附带民事诉讼被告人谢某甲的主体资格，附带民事诉讼被告人谢某甲系肇事车辆的车主，附带民事诉讼被告人陈银青以自己为被保险人向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司投保交强险及第三者商业责任险等险种及保险责任期限情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交强险保单正本、第三者责任险等保单正本"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、道路交通事故认定书，证明本事故相关人员的责任认定情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、法医学尸体检验意见书，证明被害人李某甲死亡原因同上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="法医学尸体检验意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、安化县滔溪镇人民政府、滔溪镇南山村的证明，证明被害人李某甲需赡养60岁的伯父李凤辉和46岁的叔叔李卫东。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安化县滔溪镇人民政府、滔溪镇南山村的"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、被害人李某甲治疗费用发票以及李某甲尸体冷冻费用凭证，证明李某甲治疗费811．4元；李某甲尸体的冷冻费押金3000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人李某甲治疗费用发票以及李某甲尸体冷冻费用凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费等相关凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="安溪茗殿商务酒店"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="收款收据700元（名称房租"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、安华县滔溪镇政府与南山村村委会的证明，证明附带民事诉讼原告人李团辉体弱多病、无任何的经济收入来源。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安华县滔溪镇政府与南山村村委会的"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：证据5证明李凤辉、李卫东不属于被害人的抚养对象；对证据6的冷冻费属于丧葬费里面；对证据7的住宿费、交通费等收款收据，对其真实性、合法性、必要性、关联性有异议，这部分由法庭酌定。对其他证据没有意见。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="本院对上述证据审查认为，证据5不足以证明李凤辉、李卫东依法属被害人抚养对象；证据7，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人李某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按5000元予以支持；证据8不足以证明李团辉属被害人生前依法应当抚养的对象，其他证据予以采信。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="本院对上述证据审查认为"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、附带民事诉讼原告人的身份证复印件、附带民事诉讼原告人户口本复印件、结婚证复印件，证明附带民事诉讼原告人的主体资格及年龄情况及与被害人於某甲之间的关系。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人的身份证复印件、附带民事诉讼原告人户口本复印件、结婚证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="①被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺的身份证、驾驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="②附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人谢某甲的身份证、行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="③附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组织机构代码证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组织机构代码证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的基本信息、组"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="④交强险保单正本、第三者责任险等保单正本，证明事项同上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交强险保单正本、第三者责任险等保单正本"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、道路交通事故认定书，证明事项同上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、法医学尸体检验意见书，证明被告人於某甲死亡原因同上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="法医学尸体检验意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="①家庭成员关系证明书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="家庭成员关系证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="②安徽省淮南市潘集区古沟乡民政办和於湖村委会的证明，证明附带民事原告人於天整、蔡糜兰、於浩文与被害人於某甲的亲属亲系；附带民事原告人於天整、蔡糜兰身体多病、未有经济来源、自靠种2亩地维持生活。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安徽省淮南市潘集区古沟乡民政办和於湖村委会的"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、医疗费、冷冻费、交通费、住宿费等相关凭证。证明被害人家属因本事故所支出的费用开支。其中："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费、冷冻费、交通费、住宿费等相关凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑴医疗费530．63元；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费530．63元"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑵冷冻费押金3000元；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="冷冻费押金3000元"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至5月30日、6月12日至6月30日，同年7月10日至7月21日，没有付款人姓名）；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="提供住宿费证据情况"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="安溪县茗殿商务酒店"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费证据情况"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、交通费发票、住宿费收据凭证，证明原告人及原告人近亲属在本次交通事故中新增各项支出费用1422．50元。其中："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费发票、住宿费收据凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日，70元／天×12天）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="福建省安溪县龙凤宾馆"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，家庭关系证明其父母未满60周岁，依法不属于抚养对象；对冷冻费属于丧葬费赔偿项目；对于住宿费、交通费因系收款收据，对真实性、合法性、必要性、关联性有异议，由法庭酌定；套房租赁合同无法证实被害人长期居住在城镇的事实；对其他证据没有意见。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="由法庭"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="本院对上述证据审查认为，对于上述住宿费、交通费的相关证据，部分不具有合法性、合理性、关联性，对该部分不予采信，但考虑有实际发生，酌情对被害人於某甲亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费、误工费等按7000元予以支持；家庭关系证明只能证明其亲属关系，不足以证明於天整、蔡糜兰系被害人於某甲生前依法应当抚养的对象；套房租赁合同不足以证明被害人长期居住在城镇。其他证据予以采信。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="本院对上述证据审查认为"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="原告人身份证复印件，证明附带民事诉讼原告人李某乙的主体资格。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="原告人身份证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="安溪县医院出具的证明、安溪县医院疾病证明书、人体伤亡简图、出院小结、两张门诊费用收费票据：证明原告人李某乙因本事故住院治疗6天，医疗费3856．9元；医嘱建议休息3个月。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安溪县医院证明、安溪县医院疾病证明书、人体伤亡简图、出院小结、两张门诊费用收费票据"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="安溪县医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="经济收入及在职证明（安溪县凤城祥辉装饰设计部），证明民事诉讼原告人李某乙为该单位员工，月收入4500元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="经济收入及在职"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，对经济收入及在职证明，因没有其他相关证据佐证，无法证明其每月工资4500元的事实。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="身份证，证明附带民事诉讼原告人丁某甲的身份情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="身份证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="安溪县医院门诊病历、疾病证明书，泉州海峡医院（180医院）门诊病历手册、住院病案、诊断证明书、医疗费发票，证明原告人在安溪县医院住院4天，后转入泉州海峡医院住院24天，医疗费用共人民币27062．95元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="安溪县医院门诊病历、疾病证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="安溪县医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="180医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院肌电图报告单，证明附带民事诉讼原告人丁某甲复诊费1329．26元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院肌电图报告单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="医院医疗门诊收费票据、医疗费发票、门诊病人费用明细表、医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="居住证，证明原告人居住在城厢镇土楼村。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="居住证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="鉴定发票，证明原告人因本案交通事故受伤申请相应司法鉴定所支出的费用共计2500元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="鉴定发票"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="福建万鸿司法鉴定所司法鉴定意见书，证明丁某甲的损伤为6级伤残、后续治疗费人民币1万元、误工期180天、护理期为除二次住院外的90天。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="福建万鸿司法鉴定所司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="福建万鸿司法鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解，安溪县医院的门诊病历、疾病证明书不足于证明附带民事诉讼原告人在铭选医院住院4天；鉴定、检查产生的费用，不属于医疗费的范围；其居住土楼村，属于农村，故赔偿应按农村标准计算。对于后面提交的门诊收费票据，没有提交相关的门诊病历，对其关联性有异议。对其他证据没有意见。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="安溪县医院"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、原告人的身份证复印件，证明原告人李某丙主体资格。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="原告人的身份证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、道路交通事故认定书，证明事项同上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、人体伤亡简图，证明原告人李某丙的伤情及住院2天。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="人体伤亡简图"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、医疗费发票和用药清单，证明附带民事诉讼原告人李某丙住院2天，医疗费1620．13元，医嘱建议休息2周。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费发票和用药清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、职务证明和工资证明，证明原告人李某丙在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="职务"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及每月工资9000元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="原告的身份证复印件，证明原告人吴某甲主体资格。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="原告的身份证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="道路交通事故认定书，证明事项同上。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="人体伤亡简图，证明原告人吴某甲的伤情及住院2天。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="人体伤亡简图"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="医疗费发票和用药清单，证明原告人吴某甲医疗费1133．33元和用药情况，医嘱建议休息2周。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费发票和用药清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="职务证明和工资证明，证明原告人吴某甲在安溪县新都城娱乐中心上班及月薪为9000元的事实。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="职务"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲、陈银青对上述证据没提出异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解：对人体伤亡简图中医嘱建议休息二周有异议；职务证明和工资证明因没有其他相关证据佐证，故无法证明其职业及收入，对其他证据没有意见。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人太平洋保险公司的委托代理人辩解"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、悔过书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="悔过书"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、看守所奖状。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="看守所奖状"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="出险车辆信息表、神行车保系列产品保险单（副本）（第三者商业责任险的保险金额赔偿限额为500000元及三责险不计免赔条款）、投保单（投保人为附带民事诉讼被告人陈银青本人签名）、交强险条款、神行车保机动车综合险条款（09版）各1份，证明诉争车辆保险的投保情况及相关权利义务约定；关于责任免除的情况，第七条第（四）项“保险机动车有下列情形之一者：1、除本保险合同另有书面约定外，发生保险事故时保险机动车没有公安交通管理部门及其它相关管理部门核发的行驶证、号牌，或临时号牌或临时移动证，或未按规定检验或检验不合格；……。” "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="出险车辆信息表、神行车保系列产品保险单（副本）（第三者商业责任险的保险金额赔偿限额为500000元及三责险不计免赔条款）、投保单（投保人为附带民事诉讼被告人陈银青本人签名）、交强险条款、神行车保机动车综合险条款（09版）各1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称：1、太平洋保险公司在保险合同中免除或者限制保险人责任的条款，没有以足以引起投保人注意的文字、字体、符号或者其他明显标志作出明显提示，提醒投保人，无法证明保险公司履行明确的告知义务，因此，保险合同中有关免除、限制被告太平洋保险公司赔偿责任的条款，依法不产生法律效力。2、根据保险条款，本案肇事车辆虽没有进行形式上的安全技术检验，保险公司拒赔商业险，但事后经公安机关委托的鉴定检验机构检测肇事车辆确实是符合安全技术的。因此认定车辆是否符合安全技术标准时，不能以肇事车辆没有进行形式上的安全技术检验进行判断，保险公司以此为由拒不赔偿，缺乏事实和法律依据，应以实际情况进行判断。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人李团辉的委托代理人辩称"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="1、太平洋保险公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人谢坤艺及其他附带民事诉讼原告人、被告人均没有意见。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人谢坤艺及其他附带民事诉讼原告人、被告人均没有意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="谢某甲"/><ZR nameCN="证人" value="谢某乙"/><ZR nameCN="证人" value="黄某甲"/><ZR nameCN="证人" value="吴某乙"/><ZR nameCN="证人" value="张某甲"/><ZR nameCN="证人" value="许某甲"/><ZR nameCN="证人" value="杨某甲"/><ZR nameCN="证人" value="高某甲"/><ZR nameCN="证人" value="廖某甲"/><ZR nameCN="证人" value="黄某乙"/><ZR nameCN="证人" value="谢某丙"/><ZR nameCN="证人" value="陈某甲"/><ZR nameCN="证人" value="陈某乙"/><ZR nameCN="证人" value="谢某戊"/><ZR nameCN="证人" value="李某丁"/><ZR nameCN="证人" value="许某乙"/><ZR nameCN="证人" value="于某甲"/><ZR nameCN="证人" value="林某甲"/><ZR nameCN="证人" value="陆某甲"/><ZR nameCN="证人" value="王某甲"/><ZR nameCN="证人" value="谢某丁"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="於某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人谢坤艺违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致2人死亡、4人受伤，且负本事故的主要责任，其行为已构成交通肇事罪，属有其他特别恶劣情节。安溪县人民检察院指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪的罪名成立。被告人谢坤艺在犯罪后自动投案，如实供述自己的罪行，是自首，可以从轻处罚。被害人丁某甲得到小部分赔偿，依其赔偿程度对被告人谢坤艺酌情从轻处罚。安溪县人民检察院建议对被告人谢坤艺在有期徒刑2年6个月至4年6个月幅度内量刑的意见适当。辩护人李柏家关于被告人谢坤艺具有自首情节，是初犯，其家属已赔偿27000元，且肇事车辆投了交强险和商业险，建议对其从轻的辩护意见，予以采纳；关于对被告人谢坤艺减轻处罚并宣告缓刑的辩护意见，不予采纳。 被告人谢坤艺的交通肇事犯罪行为给附带民事诉讼原告人造成经济损失，应予以赔偿。双方当事人对丧葬费、赔偿医疗费、鉴定费、保险公司先在交强险限额内赔偿无异议，本院予以确认。对其它赔偿项目有异议的，因冷冻费属于丧葬费范围，不宜另行计算；被扶养人生活费，因被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属，李凤辉、李卫东作为被害人李某甲的伯叔，附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰未满60周岁，且没有证据证明其丧失劳动能力，均不属于被害人依法应抚养对象，故不予支持，而於浩文的抚养费以13年10个月计算；受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、食宿费和误工费，附带民诉讼原告人所提供的部分证据不具有关联性，但考虑实际情况的发生，结合被害人近亲属的人数及提供的证据，酌定确定李某甲、於某甲的亲属办理丧葬事宜支出的交通费、食宿费和误工费等合理费用；住院伙食补助费参照本地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准每天15元予以确定；营养费、交通费根据附带民事诉讼原告人的受伤及治疗情况酌情予以确定；护理费根据当事人提供的证据确定；误工费，因附带民事诉讼原告人提供证据尚未能充分证明其有固定收入，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算；鉴定费不属于医疗费的范围；医院的检查费属于诊疗费范围。 本案还有主要争议焦点：1、是否以城镇居民标准计算赔偿数额；2、被害人是否应酌情承担一定责任；3被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲是否是雇佣关系；4、是否应赔偿精神损害抚慰金；5、附带民事诉讼被告人陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司所投的第三者商业险是否应计入赔偿限额。 对上述焦点，本院认为，1、因附带民事诉讼原告人的委托代理人提供的被害人为农村户籍，又未能提供其经常居住地和主要收入来源地均为城市，故有关损害赔偿费用根据受诉法院所在地农村居民的相关标准计算；2、被告人谢坤艺负本事故主要责任，被害人负本事故次要责任，因被害人均有过错，根据过错程度适当减轻被告人谢坤艺的赔偿责任，故由被害人承担20％的责任，被告人谢坤艺承担80％的责任。3、证人谢某乙的证言，证明其和被告人谢坤艺等人基本都在一起杀猪。证人黄某甲关于其和被告人谢坤艺都受谢某甲雇佣的工人，一起杀猪卖猪肉的证言，结合被告人谢坤艺、附带民事诉讼被告人谢某甲在侦查阶段均证明被告人谢坤艺平时帮谢某甲杀猪和卖猪肉的证言，证人吴某乙、谢某乙均证明谢坤艺、黄某甲、谢某乙平时凌晨出门杀猪和卖猪肉的证言，印证被告人谢坤艺受雇于附带民事诉讼被告人谢某甲的事实。因被告人谢坤艺的职业就是屠户，作为有家室的人如果几乎每天凌晨出门无偿帮谢某甲杀猪和卖猪肉有悖常理，从而佐证黄某甲证言的客观真实性，故认定被告人谢坤艺和附带民事诉讼被告人谢某甲是雇佣关系。4、根据最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百三十八条第二款规定“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。”，故关于赔偿精神损害抚慰金的请求，本院不予支持。5、附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司被投的第三者商业险应计入赔偿限额。因为，保险公司在相关免责条款字体虽加粗，但其提供证据尚不足以证明其已尽到之规定应履行明确说明义务。肇事车辆虽未按其检验，但交警部门事故认定，本事故系涉案机动车驾驶人未确保安全行驶造成，且事故发生后，保险车辆经检验，符合安全技术性能标准。因此，保险车辆逾期未参加检验并未增加保险人的理赔风险，且该因素与本案交通事故的发生无直接因果关系。根据《中华人民共和国合同法》第四十条的规定“格式条款具有本法第五十二条和第五十三条规定情形的，或者提供格式条款一方免除其责任、加重对方责任、排除对方主要权利的，该条款无效。”，因此，不能成为保险公司免责的事由，故保险公司应当在第三者商业险限额500000元内承担赔偿责任。 因本案被害人均有过错，且负本事故的次要责任，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任，故由被害人承担20％的责任，被告人谢坤艺承担80％的责任。因雇员被告人谢坤艺在从事雇佣活动中致人损害，雇主附带民事诉讼被告人谢某甲应当承担赔偿责任；被告人谢坤艺重大过失致人损害，应当与雇主承担连带赔偿责任。雇主承担连带责任的，可以向雇员追偿。 附带民事诉讼原告人应获取赔偿金额，先由附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险责任限额120000元范围内按比例赔偿给附带民事诉讼原告人，不足部分再由被告人太平洋保险公司泉州中心支公司根据保险合同予以赔偿（在第三者商业险责任限额500000元范围内按比例赔偿），仍不足的再由被告人谢坤艺及雇主谢某甲连带予以赔偿。 综上，附带民事诉讼原告人李团辉应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费811．4元、丧葬费24664元（49328元／年÷12个月×6个月）、死亡赔偿金223684元（11184．2元／年×20年），受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工费合理费用酌定5000元（部分依其提供的证据），共计254159．4元。 附带民事诉讼原告人於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费530．63元、丧葬费24664元（49328元／年÷12个月×6个月）、死亡赔偿金223684元（11184．2元／年×20年）、被扶养人生活费56379．13元（8151．2元／年×13年又10个月÷2人），受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工费等合理费用酌定7000元（部分依其提供的证据），共计312257．76元。 附带民事诉讼原告人李某乙应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费3856．9元，营养费酌定380元，交通费酌定200元，住院伙食补助费90元（15元／天×6天），护理费532．45元（32391元／年÷365天×6天）、误工费8519．28元（32391元／年÷365天×96天），共计13578．63元。 附带民事诉讼原告人丁某甲应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费28392．21元，营养费酌定3000元，住院伙食补助费420元（15元／天×28天），护理费10471．61元（32391元／年÷365天×118天）、误工费15973．64元（32391元／年÷365天×180天），残疾赔偿金111842元（11184．2元／年×20年×50％）交通费酌定600元，后续治疗费10000元、鉴定费2500元，共计183199．46元。 附带民事诉讼原告人李某丙应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费1620．13元、营养费酌定160元、住院伙食补助费30元（15元／天×2天）、护理费177．4元（32391元／年÷365天×2天）、误工费1419．88元（32391元／年÷365天×16天）、交通费酌定100元，共计3507．41元。 附带民事诉讼原告人吴某甲应获得赔偿项目及数额具体如下：医疗费1133．33元、营养费酌定110元、住院伙食补助费30元（15元／天×2天）、护理费177．4元（32391元／年÷365天×2天）、误工费1419．88元（32391元／年÷365天×16天）、交通费酌定100元，共计2970．61元。 其中，被害人李某甲、於某甲及附带民事诉讼原告人李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的强制险医疗费（包括医药费、住院伙食补助费、必要合理后续治疗费、营养费）分别为811．4元、530．63元、4326．9元、41812．21、1810．13、1273．33（六者强制险医疗费共计50564．6元），所占比例分别为1．60％、1．05％、8．56％、82．69％、3．58％、2．52％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在交强险医疗费用赔偿限额内（1万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲医疗费等分别为160元、105元、856元、8269元、358元、252元。被害人李某甲、於某甲及附带民事诉讼原告人李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的强制险伤残赔偿金（包括丧葬费、死亡补偿费、受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、残疾赔偿金、护理费、交通费、被扶养人生活费、住宿费、误工费）分别为253348元、311727．13元、9251．73元、138887．25元、1697．28元、1697．28元（六者强制险伤残赔偿金共计716608．7元），所占比例分别为35．35％、43．50％、1．29％、19．38％、0．24％、0．24％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在交强险伤残赔偿限额内（11万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲强制险的伤残赔偿金分别为38885元、47850元、1419元、21318元、264元、264元。综上，附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司在交强险责任限额范围内（12万元）赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的损失分别为39045元、47955元、2275元、29587元、622元、516元。 附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应获得总赔偿款扣除各自在强制险限额内按比例分配的损失分别为39045元、47955元、2275元、29587元、622元、516元，尚应再获得赔偿款的80％（事故责任比例）分别为172091．52元、211442．21元、9042．90元、122889．97元（计算第三者责任险赔偿应扣除2500元×80％（事故责任比例）=2000元鉴定费，数额为120889．97元）、2308．33元、1963．69元（六者不包括鉴定费共计517738．62元），各自在第三者商业险责任限额范围内占比例分别为33．24％、40．84％、1．75％、23．35％、0．44％、0．38％，故附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司应在第三者商业险责任限额500000元范围内分别赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的损失166200元、204200元、8750元、116750元、2200元、1900元。但附带民事诉讼原告人丁某甲可再获得赔偿122889．97元已由被告人谢坤艺支付27000元（包括鉴定费2000元），故余款95889．97元由附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司承担。被告人谢坤艺已支付27000元中的20860．03元，可另行向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司追偿。 综上，附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司再应在强制险、第三者商业险责任限额范围内按比例赔偿（已扣除支付金额）附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲分别为205245元、252155元、11025元、125476．97元、2822元、2416元。 附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲应获赔偿金额扣除在强制险、第三者商业险赔偿金额，仍不足的分别为5891．52元、7242．21元、292．9元、6139．97元（已支付）、108．33元、63．69元，附带民事诉讼被告人谢某甲应当承担赔偿责任，因被告人谢坤艺有重大过失致人损害，应当与附带民事诉讼被告人谢某甲承担连带赔偿责任。 为维护交通运输安全，保护公民人身权利不受侵犯。根据被告人谢坤艺的犯罪事实、情节及认罪态度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、第三十六条第一款，最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项，《中华人民共和国民法通则》第一百零六条、第一百一十九条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（二）项，《中华人民共和国保险法》第十七条、第六十五条第一款，《中华人民共和国侵权责任法》第十六条，《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款，《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条，第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、第三十五条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/><QJ nameCN="情节" value="初犯"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/><QJ nameCN="情节" value="被害人有过错"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="谢坤艺"/><QJ nameCN="情节" value="其他"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国合同法》"/><T nameCN="条" value="第四十条"/><T nameCN="条" value="第五十二条"/><T nameCN="条" value="第五十三条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百零六条"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（二）项"/></K></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第六十五条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第九十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第六十四条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第九条"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/><T nameCN="条" value="第三十五条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百三十八条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国合同法》第四十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国合同法》第五十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国合同法》第五十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百零六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（二）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国保险法》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国保险法》第六十五条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人谢坤艺犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年三个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即刑期自2014年5月13日起至2017年8月12日止。） 附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司应赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为二十万零五千二百四十五元、二十五万二千一百五十五元、一万一千零二十五元、一十二万五千四百七十六元九角七分、二千八百二十二元、二千四百一十六元。 附带民事诉讼被告人谢某甲应再赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为五千八百九十一元五角二分、七千二百四十二元二角一分、二百九十二元九角、六千一百三十九元九角七分（已支付）、一百零八元三角三分、六十三元六角九分，被告人谢坤艺负连带赔偿责任。 以上赔偿款应在本判决生效后十日内支付。 四、驳回附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向泉州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢坤艺"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年三个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年三个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年三个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年三个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年5月13日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2017年8月12日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼被告人中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司应赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为二十万零五千二百四十五元、二十五万二千一百五十五元、一万一千零二十五元、一十二万五千四百七十六元九角七分、二千八百二十二元、二千四百一十六元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李团辉"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="於天整"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="丁某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="吴某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="205245元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="252155元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="11025元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="125476.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2822元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2416元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="599139.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国太平洋财产保险股份有限公司泉州中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="599139.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼被告人谢某甲应再赔偿附带民事诉讼原告人李团辉、於天整等人（包括蔡糜兰、方丽、於浩文）、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲的经济损失人民币分别为五千八百九十一元五角二分、七千二百四十二元二角一分、二百九十二元九角、六千一百三十九元九角七分（已支付）、一百零八元三角三分、六十三元六角九分，被告人谢坤艺负连带赔偿责任。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李团辉"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="於天整"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="丁某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="吴某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5891.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="7242.21元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="292.9元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="6139.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="108.33元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="63.69元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19738.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="谢某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="19738.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="泉州市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长陈秋香 代理审判员李森强 人民陪审员林志炼 二〇一四年十二月三十日 书记员叶秀娟"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年12月30日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年12月30日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-12"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="12"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈秋香"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李森强"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代理审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="林志炼"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="叶秀娟"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附：本案适用的法律条文 《中华人民共和国刑法》 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条第一款犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 第三十六条第一款由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 二、《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。。 三、《中华人民共和国民法通则》 第一百零六条公民、法人违反合同或者不履行其他义务的，应当承担民事责任。 公民、法人由于过错侵害国家的、集体的财产，侵害他人财产、人身的应当承担民事责任。 没有过错，但法律规定应当承担民事责任的，应当承担民事责任。 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 四、《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。 《中华人民共和国保险法》 第十七条订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。 第六十五条第一款保险人对责任保险的被保险人给第三者造成的损害，可以依照法律的规定或者合同的约定，直接向该第三者赔偿保险金。 六、《中华人民共和国侵权责任法》 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。 七、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第九条雇员在从事雇佣活动中致人损害的，雇主应当承担赔偿责任；雇员因故意或者重大过失致人损害的，应当与雇主承担连带赔偿责任。雇主承担连带赔偿责任的，可以向雇员追偿。 前款所称“从事雇佣活动”，是指从事雇主授权或者指示范围内的生产经营活动或者其他劳务活动。雇员的行为超出授权范围，但其表现形式是履行职务或者与履行职务有内在联系的，应当认定为“从事雇佣活动”。 第十七条受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第十九条医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 第二十条误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 第二十一条护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 第二十二条交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 第二十三条住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 第二十四条营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 第二十五条残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 辅助器具的更换周期和赔偿期限参照配制机构的意见确定。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 第三十五条本解释所称“城镇居民人均可支配收入”、“农村居民人均纯收入”、“城镇居民人均消费性支出”、“农村居民人均年生活消费支出”、“职工平均工资”，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 “上一年度”，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。 八、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十六条第一款同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 九、《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十九条第一款被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。 十、《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。… 法官提示： 《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百三十九条申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。 前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十七条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十六条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百零六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="公民、法人违反合同或者不履行其他义务的，应当承担民事责任。 公民、法人由于过错侵害国家的、集体的财产，侵害他人财产、人身的应当承担民事责任。 没有过错，但法律规定应当承担民事责任的，应当承担民事责任。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百一十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第七十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。 对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十五条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="保险人对责任保险的被保险人给第三者造成的损害，可以依照法律的规定或者合同的约定，直接向该第三者赔偿保险金。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="雇员在从事雇佣活动中致人损害的，雇主应当承担赔偿责任；雇员因故意或者重大过失致人损害的，应当与雇主承担连带赔偿责任。雇主承担连带赔偿责任的，可以向雇员追偿。 前款所称“从事雇佣活动”，是指从事雇主授权或者指示范围内的生产经营活动或者其他劳务活动。雇员的行为超出授权范围，但其表现形式是履行职务或者与履行职务有内在联系的，应当认定为“从事雇佣活动”。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十一条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十二条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 辅助器具的更换周期和赔偿期限参照配制机构的意见确定。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="本解释所称“城镇居民人均可支配收入”、“农村居民人均纯收入”、“城镇居民人均消费性支出”、“农村居民人均年生活消费支出”、“职工平均工资”，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 “上一年度”，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十六条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第九十九条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民事诉讼法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。… 法官提示："/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民事诉讼法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二百三十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。 前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="安溪县人民检察院以安检诉刑诉（2014）1224号起诉书指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪，于2014年7月10日向本院提起公诉，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="安溪县人民检察院以安检诉刑诉（2014）1224号起诉书指控被告人谢坤艺犯交通肇事罪，于2014年7月10日向本院提起公诉，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人李团辉、於天整、蔡糜兰、方丽、於浩文、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="安溪县人民检察院指控，被告人谢坤艺于2014年5月13日3时许，驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2014年5月13日3时许，被告人谢坤艺驾驶闽CUC197号轻型货车从安溪县凤城镇南门大桥往二环路方向行驶，途经城厢镇建安大道54号路灯路段，碰撞在行车道内停留的行人李某甲、於某甲、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲等人，造成李某甲、於某甲经送医院抢救无效死亡、李某乙、丁某甲、李某丙、吴某甲受伤及车辆损坏的交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="闽CUC197号轻型货车系附带民事诉讼被告人谢某甲所有，检验有效期止于2014年2月28日，以附带民事诉讼被告人陈银青为被保险人（也是投保人）向附带民事诉讼被告人太平洋保险公司泉州中心支公司投机动车交通事故责任强制险、第三者商业责任险（另投不计免赔条款），投保期限分别为2014年2月7日至2015年2月6日、2014年2月19日至2015年2月18日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人吴某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其和李某丙从夜色酒吧走到外滩一号酒吧马路边（绿化带旁边的车道附近），其站在一群人旁边等李某丙去拿手机，之后一辆汽车从南门桥方向往宝龙方向行驶，速度很快，把其及其前面的人撞了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人丁某甲的陈述，证明2014年5月13日3时许，其在建安大道外滩一号门口被一辆车撞到受伤，已想不起具体情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人李某丙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其和吴某甲等人从夜色酒吧出来，后面的事记不了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人李某乙的陈述，证明2014年5月13日凌晨3时许，其从外滩一号酒吧喝酒出来，看到马路上围着二、三十人在吵架，其走过去看了一会儿，就不知道后面发生的事情"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人谢某甲的证言，证明2014年5月13日3时47分，其接到谢坤艺电话说他在建安大路外滩一号酒吧撞到行人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人谢某乙的证言，证明谢坤艺于2014年5月13日3时16分及33分拨打其电话，其均拒绝接听"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其于2014年5月13日3时13分打电话给谢坤艺，55分接到谢某甲打电话说谢坤艺在建安大道外滩一号发生车祸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人张某甲的证言，证明2014年5月13日3时许，其在宝龙公寓6楼听到吵声，起床后看到对面外滩一号门口有两伙人在吵架，他们人都在路右超车道与快车道上"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人许某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，於某甲和“胖弟”双方在建安大道在吵架，后来人越来越多，於某甲他们走到建安大道的第二车道和第三车道中间位置，后被一辆行驶在第三车道的小货车（建安大道中间黄色双实线旁边那车道）撞到了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人杨某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其坐在夜色酒吧侧护栏上，有很多人站在外滩一号门口外道路右侧靠双实线的位置争吵，后被一辆速度很快从南门桥往二环方向行驶的货车撞到，撞了五六个人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人黄某乙的证言，证明其2014年5月13日接到电话说李某甲在安溪出车祸的事情"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人谢某丙的证言，证明2014年5月13日其等人开车到外滩一号酒吧门口，看到发现“胖弟”（谢某丁）和几个外地人在理论"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人陈某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨，其要外滩一号酒吧门口看到“大某”和“胖弟”在理论，其他人在劝架，其和许某乙担心对方来闹场子欲拿木棍被同事劝住，后从酒吧出来时，看到公路边躺着五六个人，其中有酒吧的现场经理“阿某”"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人谢某戊的证言，证明2014年5月13日凌晨，其和谢某丁到外滩一号酒吧门口送王某甲坐摩的，王某甲被一个陌生男子打头部一下，当时那里已站十几个人，其和谢某丁将他们劝开，后一辆小货车撞向人群，撞倒五六人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人李某丁的证言，证明其于2014年5月13日4时许下班，看到外滩一号酒吧门前公路边围很多人，於某甲和丁某甲躺在路边"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人许某乙的证言，证明2014年5月13日凌晨3时许，其走出新外滩一号酒吧看到建安大道道路上有一群人，谢某丁冲过去跟那群人拼"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人于某甲的证言，证明约2014年5月13日凌晨3时50分，其下班听说外滩一号门口发生事故，去后看到於某甲、丁某甲、李某甲等人被抬上120急救车上，靠近宝龙那边停着一辆微型货车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人陆某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到外滩一号酒吧门口聚集十几人，王某甲被“大某”打了一拳，后双方在理论，一辆小货车撞向人群，撞倒了六七人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人王某甲的证言，证明2014年5月13日凌晨，其看到新外滩一号酒吧门口围一群人，其坐摩的要走，被一个人打了一下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证人谢某丁的证言，证实2014年5月13日凌晨3时许，其和王某甲、谢某戊从新外滩一号出来看到门口十几个人站在路边花圃旁边，他们大部分是夜色酒吧的“内保”"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="机动车行驶证、驾驶证、保险单复印件，证明闽CUC197号货车所有人为谢某甲，检验期至2014年2月，以被保险人（也是投保人）为陈银青在太平洋保险公司泉州中心支公司投保强制险及第三者商业险等情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于当日3时41分许经过事故现场的情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="闽CUC197号轻型货车于2014年5月13日的行车记录，证明肇事车辆于2014年5月13日3时41分许经过事故现场的情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告人谢坤艺的供述，证明其于2014年5月13日3时30分左右驾驶闽CUC197号货车从安溪县凤城镇旧车站租房出发要去安溪县城厢镇路英村杀猪，经过建安大道宝龙城市广场路段，其车速度约每小时60公里，因下着小雨，车的雨刮器频率比较低，其没有注意观察路面情况，发现一群人在路右超车道时，就向路左避让，来不及直接撞上行人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证明被害人家属因本事故所支出的费用开支：⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证明被害人家属因本事故所支出的费用开支：⑴安溪茗殿商务酒店结账凭证10张（房租1008元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至19日6天）、房租672元1张（姓名黄一华，2014年5月15日至19日4天）、房租60元1张（姓名梁志毅，日期2014年5月16日）、房租228元1张（姓名林友平，日期2014年5月18日）、押金600元1张（姓名罗尾华，日期2014年5月13日至2014年5月17日）、押金600元1张（姓名李昌桃，日期2014年5月14日至17日）、押金300元1张（姓名李双红，日期2014年5月14日至15日）、押金600元1张（姓名黄一华，日期2014年5月15日至17日））"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑵安溪县凤城月日住宿的收款收据1张400元、住宿清单2张（日期2014年5月21日，食宿清单2张，注明主客姓名分别为李团辉、廖雪丽）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑶收款收据700元（名称房租，交款人姓名青青，日期2014年5月21日至2014年6月21日，无单位印章）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑷交通费4张金额1304元（329元／张×3张=987元（2014年5月13日长沙东往安溪）＋317元1张（2014年5月14日长沙东往泉州））"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至5月30日、6月12日至6月30日，同年7月10日至7月21日，没有付款人姓名）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑶提供住宿费证据情况，安溪县茗殿商务酒店住宿发票2张金额3062元（付款人於天整，日期自2014年5月17日至20日）、茗殿商务酒店结账凭证2张金额2688元（姓名分别为於陶、於大仕，没酒店盖章，房租费各1344元，日期自2014年5月14日至18日），福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据13张共4270元（日期自2014年5月18日至2014年5月30日、2014年6月12日至2014年6月30日，2014年7月10日至2014年7月21日，没有付款人姓名）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑷交通费证据情况，动车发票2张金额434元（单价217元／张×2=434元（动车发票，於天坤泉州往宁波，当天往返）、动车发票3张金额921元（2014年5月15日於天尚从上海虹桥往泉州，2014年6月29日於天尚、於传贵从上海虹桥往泉州）、淮南汽车运输有限公司发票2张36元（2014年6月29日2人从淮南往蚌埠）、蚌埠汽车运输集团有限公司发票560元（2014年6月29日2人从蚌埠往安溪），运输发票70元（2014年7月1日2人安溪往厦门）、飞机票登机牌9张（分别是於天仕、蔡觅林于2014年5月13日，於月月、於洁洁、蔡糜兰、王雨晨、仇志况、王克明从合肥新桥国际机场往厦门）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、被害人於某甲与房东叶福良签订的《套房租赁合同》2张，证明被害人於某甲租住在安溪县情况（与叶福亮协议租住安溪县凤城镇新加坡花园11幢106室，自2013年1月1日至2015年1月1日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其中：⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（7月7日安溪往厦门）、1张21元（7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（7月22日安溪东往蚌埠））"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其中：⑴交通费582．5（发票1张168．5元（於传贵于2014年7月8日从厦门高崎往上海南）、1张78元（於传贵于2014年7月13日从上海往淮南）、1张35元（2014年7月7日安溪往厦门）、1张21元（2014年7月21日泉州往安溪剑斗）、1张280元（2014年7月22日安溪东往蚌埠））"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年7月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（7月10日至21日，70元／天×12天）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="⑵福建省安溪县龙凤宾馆的收款收据12张住宿费840元（2014年7月10日至21日，70元／天×12天）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1982年7月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="即刑期自2014年5月13日起至2017年8月12日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="即刑期自2014年5月13日起至2017年8月12日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月13日"/></CUS_SJ><title value="谢坤艺、谢某甲等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="173"/></QW></writ>