<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="陕西省蓝田县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）蓝刑初字第00071号 公诉机关蓝田县人民检察院。 附带民事诉讼原告人杜某甲，女，1963年5月8日生，汉族，农民，系被害人王某甲之妻。 附带民事诉讼原告人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人王某甲之子。 附带民事诉讼原告人姜某某，女，1939年5月6日生，汉族，农民，系被害人王某甲之母。 诉讼代理人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系姜某某之孙。 附带民事诉讼原告人齐某某，女，1937年7月26日生，汉族，农民，系被害人马某甲之母。 附带民事诉讼原告人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系被害人马某甲、王某丙之女。 附带民事诉讼原告人马某丙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。 附带民事诉讼原告人马某丁，男，1999年2月17日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。 法定代理人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系马某丁之姐。 齐某某、马某乙、马某丙、马某丁共同诉讼代理人闫昆，陕西省老法律工作者协会法律工作者。 附带民事诉讼原告人李某甲，男，1954年10月16日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之夫。 附带民事诉讼原告人李某丙，女，1980年9月11日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。 附带民事诉讼原告人李某丁，女，1981年11月28日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。 李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人田丽、赵门利，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人贺某甲，男，1936年7月10日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之父。 附带民事诉讼原告人马某戊，女，1936年3月28日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之母。 附带民事诉讼原告人岳某甲，男，1962年11月14日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之夫。 附带民事诉讼原告人岳某乙，女，1990年9月18日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之女。 附带民事诉讼原告人岳某丙，男，1994年11月21日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之子。 贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人王亮、惠红林，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人岳某丁，男，1960年3月21日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人岳某戊，男，1984年1月11日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之父。 附带民事诉讼原告人张某甲，女，1988年5月27日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之母。 岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，陕西仁和万国律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人尹某甲，男，1955年3月30日生，汉族，农民。 诉讼代理人尹某乙，男，1981年2月15日生，汉族，教师，系被害人尹某甲之子。 诉讼代理人王芝芬，陕西秦南律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人张某乙，女，1986年6月11日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人岳某庚，女，2008年7月23日生，汉族，学生。 附带民事诉讼原告人岳某辛，男，2009年12月6日生，汉族，学生。 岳某庚、岳某辛共同法定代理人岳某壬，男，1987年11月5日生，汉族，农民，系岳某庚、岳某辛之父。 附带民事诉讼原告人岳某癸，男，1963年7月29日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人王某丁，女，1953年6月28日生，汉族，农民。 被告人高某甲，男，1976年5月23日出生，汉族，初中文化，农民。2015年1月25日因涉嫌交通肇事罪被蓝田县公安局刑事拘留，同年3月4日被依法逮捕。现羁押于蓝田县看守所。 附带民事诉讼被告人高某乙，男，1984年5月24日生，汉族，农民，系陕Axxxxx号自卸货车车主。 诉讼代理人赵民虎，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司。住所地：西安市莲湖区西二环南段12号天佑国际酒店14层。 负责人：马某己，系该公司总经理。 诉讼代理人邹某某，系该公司职工。 附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司。住所地：西安市高新区高新四路23号。 负责人：陈某甲，系该公司总经理。 诉讼代理人梁某，系该公司职工。 附带民事诉讼被告人刘某甲，女，1971年9月28日生，汉族，家住陕西省西安市长安区韦曲西北村218号，农民，系陕Axxxxx号小型轿车车主。 附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限陕西分公司。住所地：西安市高新区唐延路1号旺座国际E座22楼。 负责人：尹某丙，系该公司总经理。 诉讼代理人郝某，男，1987年12月26日生，汉族，居民。 蓝田县人民检察院以蓝检刑诉（2015）54号起诉书指控被告人高某甲犯交通肇事罪，于2015年6月1日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭对本案进行了审理，并对附带民事诉讼部分进行了合并审理。蓝田县人民检察院代理检察员赵媛媛出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙，附带民事诉讼原告人马某乙及其与齐某某、马某丙、马某丁共同诉讼代理人闫昆，附带民事诉讼原告人李某丙、李某丁及其与李某甲共同诉讼代理人田丽，附带民事诉讼原告人岳某甲、岳某乙、岳某丙及其与贺某甲、马某戊共同诉讼代理人王亮，附带民事诉讼原告人岳某丁及其与岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，附带民事诉讼原告人尹某甲的诉讼代理人尹某乙、王芝芬，附带民事诉讼原告人张某乙，附带民事诉讼原告人岳某庚、岳某辛的法定代理人岳某壬，附带民事诉讼原告人岳某癸，附带民事诉讼原告人王某丁，被告人高某甲，附带民事诉讼被告人高某乙的诉讼代理人赵民虎，附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的诉讼代理人邹某某，安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的诉讼代理人郝某均到庭参加了诉讼。现已审理终结。 蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经蓝田县公安司法鉴定中心鉴定：1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，伤残等级为五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定：高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，其余人员无责任。公诉机关当庭出示了受案登记表，立案决定书，破案经过，到案经过，被害人王某丁等陈述，证人岳某甲2、岳某乙2等证言，蓝田县公安局制作的现场勘查笔录及照片，蓝田县公安局法医尸体检验报告及照片，蓝田县公安局交通管理大队事故责任认定书，交通事故鉴定意见，被告人高某甲的供述与辩解等证据，据此认为被告人高某甲已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪，要求依法予以惩处。 附带民事诉讼原告人均要求追究被告人高某甲的刑事责任，并附带的民事诉讼请求分别为： 一、杜某甲、王某乙、姜某某要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿死者王某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费181300元，处理交通事故交通费、误工费30000元，精神抚慰金60000元，以上共计784679．50元； 二、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人赔偿死者马某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，以上共计528783．50元；同时要求赔偿死者王某丙医疗费36201元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，护理费2700元，住院伙食补助费630元，营养费630元，丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，以上共计561692．50元； 三、李某甲、李某丙、李某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人连带赔偿死者徐某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，医疗费832．96元，精神抚慰金30000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计549212．46元； 四、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元、医疗费2000元、被扶养人生活费24173．33元，精神抚慰金50000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计594552．83元； 五、岳某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费59020元、误工费3329．80元、护理费3329．80元、交通费3979元、住院伙食补助费600元、营养费1000元，残疾赔偿金48732元，被扶养人生活费4561．96元，以上共计124552．56元； 六、附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿死者岳某己的丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元； 七、尹某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿医疗费201351．77元、误工费10780元、护理费21800元、住院伙食补助费1950元、营养费1300元、残疾赔偿金307011．60元、交通费894．70元、住宿费6912元、精神抚慰金15000元、后续治疗费20000元、鉴定费2400元，残疾器具费171620元，以上共计761020．07元（含交警队垫付的35000元）； 八、张某乙要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费19498．60元，岳某庚医疗费103．40元，岳某辛医疗费1120．10元，误工费28000元、护理费10000元、住院伙食补助费1500元、营养费1500元、交通费600元、精神抚慰金15000元，以上共计77322．10元； 九、岳某癸要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费3000元、误工费18000元、护理费15000元、营养费2000元、交通费1000元、精神损失费5000元，财产损失500元，以上共计44500元； 十、王某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费7097．24元、误工费5000元、护理费8000元、营养费3000元、精神抚慰金2000元、交通费1200元，以上共计26279．24元。 各附带民事诉讼原告人当庭出示了户籍证明、村委会证明及部分门诊病历、住院病案、鉴定意见书、交通费票据等证据。 被告人高某甲的辩护意见是，其对公诉机关指控的犯罪事实及罪名均无异议，自愿认罪，并愿意赔偿各附带民事诉讼原告人的经济损失。 附带民事诉讼被告人高某乙的答辩意见及诉讼代理人的代理意见是，高某乙不应承担本次事故的次要责任，被告人高某甲应负事故全部责任。对附带民事诉讼原告人杜某甲等主张的王某甲死亡赔偿金没有异议，对姜某某主张的抚养费应以农村居民标准计算；对齐某某等，贺某甲等主张的死亡赔偿金、被扶养人生活费均应按照农村居民计算；对岳某丁主张的残疾赔偿金、被扶养人生活费均应另案诉讼；对岳某戊、张某甲主张的岳某己的死亡赔偿金亦应按农村居民标准计算；对尹某甲的残疾赔偿金应按照农村居民标准计算，残疾器具应以更换三次计算；对张某乙请求的误工费、护理费等应以住院天数确定；对王某丁主张的医疗费应依据其提交的票据确定，对其主张的其他费用没有证据，不应支持；对部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金，因不属于刑事附带民事诉讼范围均应驳回其请求。 附带民事诉讼被告人刘某甲未提出答辩。 都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的答辩意见是，被告人高某甲驾驶的肇事车辆陕AXXXXX号中型自卸货车确在其公司投保，其公司愿意在交强险的限额内赔偿各被害人的损失； 中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司未提出答辩。 安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的答辩意见是，刘某甲所有的陕Axxxxx小轿车确在其公司投保，因该车在本次事故中无责任，其公司仅在交强险无责任限额范围内承担赔偿责任。 经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于当日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经西安市蓝田县公安局法医学尸体检验，1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定，王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定，尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，尹某甲交通事故导致的伤残等级应属五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定，高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，于某某无责任，王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙、尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、王某丙、徐某乙无责任。2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留。 另查明： 一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍。附带民事诉讼原告人姜某某（76岁）属农业家庭户口，其与丈夫（已故）生育包含王某甲在内四名子女。附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级。被害人王某甲与附带民事诉讼原告人杜某甲生育一子王某乙； 二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子。齐某某（78岁）与丈夫（已故）共生育五名子女； 三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻。王某丙在事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院救治，主要诊断为，闭合性腹部损伤；闭合性胸部损伤；多发肋骨骨折等，住院21天，支出医疗费36201．01元。2015年2月20日，王某丙在家死亡。其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年； 四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元； 五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女。附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊生育贺某乙在内三名子女。事故发生后，贺某乙即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费10491．04元； 六、事故发生后，附带民事诉讼原告人岳某丁被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，面部多处软组织挫裂伤等，住院20天，连同出院后门诊复查，总共支出医疗费58420．92元； 七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子； 八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等。2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元。住院期间，尹某甲亲属因陪护产生住宿费6912元。出院医嘱：在术后2年左右拆除内固定，费用约需20000元。陕西省假肢中心建议尹某甲安装普通适用型多轴气压膝关节大腿假肢，价格为31000元，并建议适用周期3-5年，使用期间维修费用约为总价格的10％。附带民事诉讼原告人尹某甲现年60岁，以平均每四年更换一次，计算至80周岁，应产生残疾器具费170500元。期间，附带民事诉讼原告人尹某甲购买轮椅、助行器、拐杖支出1120元。2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级；尹某甲安装假肢前属部分护理依赖。其支出鉴定费2400元。另查明，附带民事诉讼原告人尹某甲已在西安市城区连续居住一年以上； 九、事故发生后，附带民事诉讼原告人张某乙即被送往西安医学院第二附属医院抢救，主要诊断为，右侧胫骨平台内侧撕脱骨折，住院50天，连同门诊支出医疗费19498．55元； 十、附带民事诉讼原告人岳某辛受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费1120．10元； 十一、附带民事诉讼原告人岳某庚受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费103．40元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某癸受伤后经第四军医大学唐都医院、蓝田县九间房卫生院治疗，被诊断为，头、胸、左踝软组织伤，支出医疗费1237．67元； 十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元。在了解病情后，王某丁要求出院，医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地。后王某丁在蓝田县九间房卫生院继续治疗，支出医疗费453．30元。2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元。 再查明，被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人刘某甲所有陕Axxxxx号白色东风标致牌小型轿车在附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司投保有机动车交通事故责任强制险。上述交强险死亡伤残赔偿限额均为110000元、医疗费用赔偿限额均为10000元。安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司交通事故责任强制险无责任死亡伤残赔偿限额为11000元、无责任医疗费用赔偿限额为1000元。 又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元。 审理中，被害人于某某、徐某乙表示在本案中不附带民事诉讼。2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车。附带民事诉讼被告人高某乙向法院交纳了赔偿款50000元。 证明上述事实的证据有： 1．接处警登记表、受案登记表、破案经过、抓获经过，证明公安机关接警，在九间房镇政府东100米处发生交通事故的事实； 2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况； 3．被害人陈述：（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治；（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院；（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院；（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼。中午11时许，吃完饭其同当地一个人在岳某庚2北侧房子门前的人行道上站着，突然驶来一辆大货车将其撞倒，其被撞后什么都记不清了，其清醒后已在唐都医院骨科；（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院； 4．证人证言：（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损。这辆车当时在超前方一辆自卸车，两辆车上都装满石头，都超过了车厢挡板；（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下；（3）岳某丙2的证言，证明岳某庚2儿子结婚当天，其在现场东边50米远的地方挡车，提醒过往车辆减速慢行。新娘子到家后20分钟，沿101省道由东向西行驶过来两辆大货车，都装满毛料石头块，前边车是蓝颜色，在其挡车时，前边蓝色车减速，这时后边车离前车有2-3米远时，没有减速，又将车方向转向南边的车道，后边拉毛石的料车与前边拉毛石的车并排向西行驶，这时由西向东行驶来一辆白色小车，超车的大货车向北侧打了一下方向，避让小车，这辆超车的大货车左侧后部和小车尾部撞了一下，两辆大货车都碰到了北侧人群中；（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤；（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救；（六）岳某戊2、李某丁、岳某乙2、岳某壬、岳某庚2的证言，均证明交通事故发生的经过。（七）岳某甲、李某丁的证言，证明岳某甲之妻贺某乙、李某丁之母徐某甲在交通事故中受伤送医抢救的事实； 5．陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心蓝田S101线1．25交通事故鉴定意见书，证明（1）陕AXXXXX号车由东向西行驶中其左侧与对向陕Axxxxx左后侧发生刮碰，陕AXXXXX号车在向右避让过程中，其右前侧（右前轮）又与同向行驶的陕Axxxxx左前侧（左前轮后部）发生刮碰，使陕Axxxxx号车失控向右驶出公路；（2）陕AXXXXX号车事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定。该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，气制动效能显著下降，致车辆失控； 6．西安市蓝田县公安局法医学尸体检验报告，证明被害人王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙的死亡原因； 7．西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定意见书，证明被害人王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系； 8．蓝田县公安局交通管理大队情况说明、肇事车辆陕Axxxxx号车称重记录及陕AXXXXX号车称重记录照片，证实二肇事车辆超载情况； 9．蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号道路交通事故认定书，证明高某甲应负事故的主要责任，高某乙负事故的次要责任，于某某无责任，各被害人均无责任； 10．西安市公安局交通警察支队道路交通事故认定复核结论，证明蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号事故认定书经西安市公安局交通警察支队复核后维持了原认定书的事实； 11．户籍证明、车辆信息、保险单复印件、驾驶证信息，证明被告人高某甲身份信息、肇事车辆信息、陕Axxxxx号车辆信息、车辆保险情况等； 12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所； 13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了； 14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面； 15．王某甲、杜某甲、王某乙、姜某某的户籍证明，蓝田县九间房镇峪口村委会证明，杜某甲残疾证，证明附带民事诉讼原告人杜某甲等身份信息、被害人王某甲户籍性质、附带民事诉讼原告人杜某甲等与被害人王某甲的亲属关系，杜某甲系残疾人的事实； 16．齐某某等户籍证明，周至县司竹镇龙泉村村委会证明，解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、收费收据、诊断证明、出院证、费用清单等，证明附带民事诉讼原告人齐某某等身份信息及子女情况、与被害人马某甲、王某丙亲属关系，王某丙因交通事故在医院抢救治疗、死亡等情况； 17．李某甲等户籍证明、蓝田县九间房镇九间房村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据，证明等，证明附带民事诉讼原告人李某甲等身份情况、与被害人徐某甲的亲属关系，被害人徐某甲抢救花费以及就医支出交通费的事实； 18．贺某甲等户籍证明，蓝田县九间房镇九间房村、玉山镇车贺村村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据等，证明附带民事诉讼原告人贺某甲等身份信息、子女情况、亲属关系、抢救被害人贺某乙等事实； 19．岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、费用清单、出院证、收费票据、车票等，证实附带民事诉讼原告人岳某丁基本情况、治疗情况以及就医支出医疗费、交通费等事实； 20．岳某戊、张某甲户籍证明，证实其身份信息以及与被害人岳某己的亲属关系； 21．尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学法医学司法鉴定意见书、鉴定费票据、残疾器具费凭证、陕西省假肢中心证明、居住证明、住宿费及交通费票据等，证明被害人尹某甲身份情况、医院治疗情况、因本次交通事故致残情况、购置的残疾器具、配备假肢的花费情况、亲属陪护住宿、就医支出交通费以及经常居住地在城区的事实； 22．张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院门诊病历、住院病案、诊断证明、收费票据等，证实被害人张某乙、岳某庚、岳某辛身份情况、治疗情况等事实； 23．岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历收费票据，证明附带民事诉讼原告人岳某癸身份及治疗情况； 24．王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历及收费票据，蓝田县医院门诊病历、检查报告单及收费票据、交通费票据等，证明王某丁身份基本情况、治疗及就医支出医疗费等事实； 25．交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会救助基金费用垫付清单，证明涉案车辆保险情况以及通过社会救助基金垫付各被害人救助费用的事实。 上述证据，均经庭审质证、认证，附带民事诉讼原告人及其诉讼代理人，被告人，附带民事诉讼被告人及其诉讼代理人均无异议，且证据来源合法，证据间已形成一条完整的证据锁链，足以定案。 本院认为，被告人高某甲违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致六人死亡、多人受伤，其行为已构成《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪。蓝田县人民检察院指控被告人高某甲犯交通肇事罪的事实成立，罪名及适用法律正确，依法应予支持。附带民事诉讼原告人主张因被告人的犯罪行为遭受的经济损失提起附带民事诉讼，符合法律规定。关于附带民事诉讼原告人杜某甲、姜某某、王某乙、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁、李某甲、李某丁、李某丙、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙、岳某戊、张某甲分别主张死者王某甲、马某甲、王某丙、徐某甲、贺某乙、岳某己死亡赔偿金之请求，因死者王某甲生前系非农业户口，在同一起交通事故中，对死亡人员死亡赔偿金应以相同数额确定，即均以城镇居民标准为据，结合法律规定计算予以支持；关于上述附带民事诉讼原告人主张六名死者丧葬费之请求，符合法律规定，具体数额应以上年度职工月工资标准，以六个月总额计算予以支持。关于附带民事诉讼原告人姜某某、齐某某、马某丁、贺某甲、马某戊主张被扶养人生活费之请求，符合法律规定，应按照上年度农村居民人均年生活消费支出标准为据，结合各附带民事诉讼原告人年龄依法进行计算，对其中应由相关被害人负担的部分予以支持；关于附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁主张的被害人王某丙的医疗费、护理费、住院伙食补助费、营养费以及附带民事诉讼原告人岳某丁、张某乙、尹某甲分别主张的医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费均符合法律规定，应予支持，上述各项费用具体赔偿数额应以各附带民事诉讼原告人提供的证据结合相关法律规定予以判处；关于部分附带民事诉讼原告人主张的处理交通事故误工费、交通费，考虑处理交通事故实际误工或支出之必要，可分别酌情予以支持；关于附带民事诉讼原告人杜某甲主张被扶养人生活费之请求，因其残疾丧失劳动能力亦无其他生活来源，符合法律规定，应予支持，具体数额应依据相关法律规定予以判处；关于附带民事诉讼原告人尹某甲主张的后续治疗费、住宿费、鉴定费、残疾器具费均符合法律规定，应予支持，具体赔偿数额应以其提供证据确定。其主张的残疾赔偿金以城镇居民标准为据计算，符合最高人民法院《关于经常居住地在城镇的农村居民因交通事故伤亡如何计算赔偿费用的复函》精神，亦应予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某庚、岳某辛、岳某癸、王某丁主张的医疗费依据其提供的票据据实计算予以支持；关于附带民事诉讼原告人岳某癸主张的误工费之请求，因其受伤后未能住院治疗，其产生误工费用仅应以其病历及收款收据记载的时间为据，予以支持；关于附带民事诉讼原告人王某丁主张的误工费、护理费之请求，因医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地，故对其上述必然产生的费用应予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某丁主张的残疾赔偿金及被扶养人生活费之请求，因其未能伤残鉴定，对自己的主张没有证据证明，依法不予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某癸、王某丁主张营养费以及附带民事诉讼原告人岳某癸主张的财产损失之请求，因缺少证据证明，亦不予支持。关于部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金（损失费）因不属于刑事附带民事诉讼范围，依法不予支持。 附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司，作为陕AXXXXX号肇事车辆交强险的保险人，其应在交强险限额内承担相应的赔偿责任，附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司，作为陕Axxxxx号肇事车辆交强险的保险人，其亦应在交强险限额内承担相应的赔偿责任；附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司作为陕Axxxxx号车辆的保险人，虽陕Axxxxx号车辆在本次事故中无责任，但其亦应在无责任死亡伤残赔偿限额、无责任医疗费用赔偿限额内承担赔偿责任。对于各附带民事诉讼原告人交强险的赔偿数额，依法应以各附带民事诉讼原告人的损失比例确定。被告人高某甲负事故主要责任，附带民事诉讼被告人高某乙负事故次要责任，其二人应对上述交强险承担赔偿责任后不足部分按照各自责任大小承担赔偿责任，依据《陕西省实施〈中华人民共和国道路交通安全法〉办法》第六十八条之规定，主次责任以8：2承担为宜。附带民事诉讼被告人刘某甲所有的陕Axxxxx号小轿车在本次事故中无责任，故其不承担赔偿责任；关于部分附带民事诉讼原告人经济损失中由蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付的丧葬费（总计146559元）以及垫付的医疗费（总计90380元），该救助基金管理机构依法取得对交通事故责任人的追偿权，本案不予处理。被告人高某甲自愿认罪，可对其从轻处罚。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条第三款，第三十六条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《中华人民共和国侵权责任法》第十七条、第五十三条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条、第一百五十五条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十六条、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下： 一、被告人高某甲犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年1月25日起至2021年1月24日止）； 二、死者王某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费81585元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计595964．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某1744．38元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某447466．05元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某111866．51元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 三、死者马某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故误工、交通费900元，以上共计528783．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁1547．74元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁397024．77元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁99256．19元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 四、死者王某丙的医疗费36201元，护理费2600元，住院伙食补助费630元，营养费420元，丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，处理交通事故误工、交通费900元，以上共计561382．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁1636．75元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁421608．62元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁105402．15元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的41626．50元）； 五、死者徐某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，医疗费832．96元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计515212．46元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁1507．88元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁386837．66元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁96709．42元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的25086．50元）； 六、死者贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，医疗费10491．04元，被扶养人生活费24113．34元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计548983．88元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙1605．06元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙412222．08元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙103055．52元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的32826．50元）； 七、附带民事诉讼原告人岳某丁的医疗费58420．92元，误工费3329．80元，护理费3329．80元，交通费2000元，住院伙食补助费600元，营养费400元，共计68080．52元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁189．05元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁51288．39元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁12822．10元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的23520元）； 八、死者岳某己的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲1502．65元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲385459．03元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲96364．76元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 九、附带民事诉讼原告人尹某甲的医疗费201351．77元，误工费9800元，护理费9800元，住院伙食补助费1950元，营养费1300元，残疾赔偿金302138．40元，交通费894．70元，住宿费6912元，后续治疗费20000元，鉴定费2400元，残疾器具费170500元，以上共计727046．87元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲2082．39元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲548573．31元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲137143．33元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的35400元）； 十、附带民事诉讼原告人张某乙的医疗费19498．60元，误工费14000元，护理费5000元，住院伙食补助费1500元，营养费1000元，交通费600元，以上共计41598．60元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙117．98元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人张某乙31296．91元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人张某乙7824．23元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的5200元）； 十一、附带民事诉讼原告人岳某辛的医疗费1120．10元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛3．09元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛844．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛211．06元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某庚的医疗费103．40元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚0．29元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚77．93元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚19．48元； 十三、附带民事诉讼原告人岳某癸的医疗费1237．97元，误工费700元，护理费200元，以上共计2137．97元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸6．04元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸1608．84元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸402．21元； 十四、附带民事诉讼原告人王某丁的医疗费5923．74元，误工费5000元，护理费8000元，交通费800元，以上共计19723．74元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁56．71元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人王某丁14826．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人王某丁3706．56元。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接上诉于陕西省西安市中级人民法院。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本八份。 审判长郗鹤峰 代理审判员何育坤 人民陪审员刘玲 二〇一五年八月二十八日 书记员马宁 "><WS nameCN="文首" value="陕西省蓝田县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）蓝刑初字第00071号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="陕西省蓝田县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="R19"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="蓝田县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="陕西"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="西安市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）蓝刑初字第00071号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="蓝"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="00071"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关蓝田县人民检察院。 附带民事诉讼原告人杜某甲，女，1963年5月8日生，汉族，农民，系被害人王某甲之妻。 附带民事诉讼原告人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人王某甲之子。 附带民事诉讼原告人姜某某，女，1939年5月6日生，汉族，农民，系被害人王某甲之母。 诉讼代理人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系姜某某之孙。 附带民事诉讼原告人齐某某，女，1937年7月26日生，汉族，农民，系被害人马某甲之母。 附带民事诉讼原告人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系被害人马某甲、王某丙之女。 附带民事诉讼原告人马某丙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。 附带民事诉讼原告人马某丁，男，1999年2月17日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。 法定代理人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系马某丁之姐。 齐某某、马某乙、马某丙、马某丁共同诉讼代理人闫昆，陕西省老法律工作者协会法律工作者。 附带民事诉讼原告人李某甲，男，1954年10月16日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之夫。 附带民事诉讼原告人李某丙，女，1980年9月11日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。 附带民事诉讼原告人李某丁，女，1981年11月28日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。 李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人田丽、赵门利，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人贺某甲，男，1936年7月10日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之父。 附带民事诉讼原告人马某戊，女，1936年3月28日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之母。 附带民事诉讼原告人岳某甲，男，1962年11月14日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之夫。 附带民事诉讼原告人岳某乙，女，1990年9月18日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之女。 附带民事诉讼原告人岳某丙，男，1994年11月21日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之子。 贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人王亮、惠红林，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人岳某丁，男，1960年3月21日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人岳某戊，男，1984年1月11日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之父。 附带民事诉讼原告人张某甲，女，1988年5月27日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之母。 岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，陕西仁和万国律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人尹某甲，男，1955年3月30日生，汉族，农民。 诉讼代理人尹某乙，男，1981年2月15日生，汉族，教师，系被害人尹某甲之子。 诉讼代理人王芝芬，陕西秦南律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人张某乙，女，1986年6月11日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人岳某庚，女，2008年7月23日生，汉族，学生。 附带民事诉讼原告人岳某辛，男，2009年12月6日生，汉族，学生。 岳某庚、岳某辛共同法定代理人岳某壬，男，1987年11月5日生，汉族，农民，系岳某庚、岳某辛之父。 附带民事诉讼原告人岳某癸，男，1963年7月29日生，汉族，农民。 附带民事诉讼原告人王某丁，女，1953年6月28日生，汉族，农民。 被告人高某甲，男，1976年5月23日出生，汉族，初中文化，农民。2015年1月25日因涉嫌交通肇事罪被蓝田县公安局刑事拘留，同年3月4日被依法逮捕。现羁押于蓝田县看守所。 附带民事诉讼被告人高某乙，男，1984年5月24日生，汉族，农民，系陕Axxxxx号自卸货车车主。 诉讼代理人赵民虎，陕西白鹿原律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司。住所地：西安市莲湖区西二环南段12号天佑国际酒店14层。 负责人：马某己，系该公司总经理。 诉讼代理人邹某某，系该公司职工。 附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司。住所地：西安市高新区高新四路23号。 负责人：陈某甲，系该公司总经理。 诉讼代理人梁某，系该公司职工。 附带民事诉讼被告人刘某甲，女，1971年9月28日生，汉族，家住陕西省西安市长安区韦曲西北村218号，农民，系陕Axxxxx号小型轿车车主。 附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限陕西分公司。住所地：西安市高新区唐延路1号旺座国际E座22楼。 负责人：尹某丙，系该公司总经理。 诉讼代理人郝某，男，1987年12月26日生，汉族，居民。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关蓝田县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="蓝田县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人杜某甲，女，1963年5月8日生，汉族，农民，系被害人王某甲之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杜某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年5月8日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人王某甲之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1992年8月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人姜某某，女，1939年5月6日生，汉族，农民，系被害人王某甲之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="姜某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1939年5月6日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人王某乙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系姜某某之孙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1992年8月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="杜某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="姜某某"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="姜某某"/><GX nameCN="关系" value="孙"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人齐某某，女，1937年7月26日生，汉族，农民，系被害人马某甲之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="齐某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1937年7月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系被害人马某甲、王某丙之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年11月23日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某丙，男，1992年8月5日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1992年8月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某丁，男，1999年2月17日生，汉族，学生，系被害人马某甲、王某丙之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1999年2月17日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人马某乙，女，1986年11月23日生，汉族，农民，系马某丁之姐。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年11月23日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="马某丁"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="马某丁"/><GX nameCN="关系" value="姐"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="齐某某、马某乙、马某丙、马某丁共同诉讼代理人闫昆，陕西省老法律工作者协会法律工作者。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="闫昆"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="齐某某、马某乙、马某丙、马某丁共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="法律工作者"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西省老法律工作者协会"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="人民团体"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="齐某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法律工作者"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：人民团体"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某甲，男，1954年10月16日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1954年10月16日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐某甲"/><GX nameCN="关系" value="夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某丙，女，1980年9月11日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1980年9月11日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐某甲"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某丁，女，1981年11月28日生，汉族，农民，系被害人徐某甲之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1981年11月28日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐某甲"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人田丽、赵门利，陕西白鹿原律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="田丽"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西白鹿原律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人田丽、赵门利，陕西白鹿原律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵门利"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="李某甲、李某丙、李某丁共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西白鹿原律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人贺某甲，男，1936年7月10日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="贺某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1936年7月10日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某戊，女，1936年3月28日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1936年3月28日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某甲，男，1962年11月14日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1962年11月14日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><GX nameCN="关系" value="夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某乙，女，1990年9月18日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年9月18日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某丙，男，1994年11月21日生，汉族，农民，系被害人贺某乙之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1994年11月21日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人王亮、惠红林，陕西白鹿原律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王亮"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西白鹿原律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="贺某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某丙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人王亮、惠红林，陕西白鹿原律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="惠红林"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西白鹿原律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="贺某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="马某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某丙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某丁，男，1960年3月21日生，汉族，农民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1960年3月21日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某戊，男，1984年1月11日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1984年1月11日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="岳某己"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张某甲，女，1988年5月27日生，汉族，职业同上，系被害人岳某己之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1988年5月27日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="岳某己"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，陕西仁和万国律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="穆军锋"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西仁和万国律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，陕西仁和万国律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴逸凡"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="岳某丁、岳某戊、张某甲共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西仁和万国律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人尹某甲，男，1955年3月30日生，汉族，农民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="尹某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1955年3月30日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人尹某乙，男，1981年2月15日生，汉族，教师，系被害人尹某甲之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="尹某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1981年2月15日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="教师"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="尹某甲"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="尹某甲"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人王芝芬，陕西秦南律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王芝芬"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西秦南律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="尹某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张某乙，女，1986年6月11日生，汉族，农民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年6月11日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某庚，女，2008年7月23日生，汉族，学生。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某庚"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2008年7月23日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某辛，男，2009年12月6日生，汉族，学生。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某辛"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2009年12月6日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="岳某庚、岳某辛共同法定代理人岳某壬，男，1987年11月5日生，汉族，农民，系岳某庚、岳某辛之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某壬"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="岳某庚、岳某辛共同法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年11月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某庚"/><DLDX nameCN="代理对象" value="岳某辛"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="岳某庚"/><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="岳某辛"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人岳某癸，男，1963年7月29日生，汉族，农民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="岳某癸"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年7月29日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丁，女，1953年6月28日生，汉族，农民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1953年6月28日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人高某甲，男，1976年5月23日出生，汉族，初中文化，农民。2015年1月25日因涉嫌交通肇事罪被蓝田县公安局刑事拘留，同年3月4日被依法逮捕。现羁押于蓝田县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年5月23日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年1月25日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="蓝田县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年3月4日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="蓝田县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2015年3月4日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人高某乙，男，1984年5月24日生，汉族，农民，系陕Axxxxx号自卸货车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1984年5月24日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人赵民虎，陕西白鹿原律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵民虎"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西白鹿原律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="高某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="高某乙"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司。住所地：西安市莲湖区西二环南段12号天佑国际酒店14层。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="西安市莲湖区西二环南段12号天佑国际酒店14层"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人：马某己，系该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某己"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人邹某某，系该公司职工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="邹某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司。住所地：西安市高新区高新四路23号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="西安市高新区高新四路23号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人：陈某甲，系该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人梁某，系该公司职工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人刘某甲，女，1971年9月28日生，汉族，家住陕西省西安市长安区韦曲西北村218号，农民，系陕Axxxxx号小型轿车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1971年9月28日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="陕西省西安市长安区韦曲西北村218号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限陕西分公司。住所地：西安市高新区唐延路1号旺座国际E座22楼。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="西安市高新区唐延路1号旺座国际E座22楼"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人：尹某丙，系该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="尹某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人郝某，男，1987年12月26日生，汉族，居民。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郝某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年12月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 蓝田县人民检察院以蓝检刑诉（2015）54号起诉书指控被告人高某甲犯交通肇事罪，于2015年6月1日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭对本案进行了审理，并对附带民事诉讼部分进行了合并审理。蓝田县人民检察院代理检察员赵媛媛出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙，附带民事诉讼原告人马某乙及其与齐某某、马某丙、马某丁共同诉讼代理人闫昆，附带民事诉讼原告人李某丙、李某丁及其与李某甲共同诉讼代理人田丽，附带民事诉讼原告人岳某甲、岳某乙、岳某丙及其与贺某甲、马某戊共同诉讼代理人王亮，附带民事诉讼原告人岳某丁及其与岳某戊、张某甲共同诉讼代理人穆军锋、吴逸凡，附带民事诉讼原告人尹某甲的诉讼代理人尹某乙、王芝芬，附带民事诉讼原告人张某乙，附带民事诉讼原告人岳某庚、岳某辛的法定代理人岳某壬，附带民事诉讼原告人岳某癸，附带民事诉讼原告人王某丁，被告人高某甲，附带民事诉讼被告人高某乙的诉讼代理人赵民虎，附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的诉讼代理人邹某某，安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的诉讼代理人郝某均到庭参加了诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="赵媛媛"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年6月1日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="高某甲"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="蓝田县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="蓝检刑诉（2015）54号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="杜某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="闫昆"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="田丽"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王亮"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="穆军锋"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="吴逸凡"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="尹某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王芝芬"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某壬"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="法定代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="岳某癸"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="高某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="赵民虎"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="邹某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郝某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经蓝田县公安司法鉴定中心鉴定：1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，伤残等级为五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定：高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，其余人员无责任。公诉机关当庭出示了受案登记表，立案决定书，破案经过，到案经过，被害人王某丁等陈述，证人岳某甲2、岳某乙2等证言，蓝田县公安局制作的现场勘查笔录及照片，蓝田县公安局法医尸体检验报告及照片，蓝田县公安局交通管理大队事故责任认定书，交通事故鉴定意见，被告人高某甲的供述与辩解等证据，据此认为被告人高某甲已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪，要求依法予以惩处。 附带民事诉讼原告人均要求追究被告人高某甲的刑事责任，并附带的民事诉讼请求分别为： 一、杜某甲、王某乙、姜某某要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿死者王某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费181300元，处理交通事故交通费、误工费30000元，精神抚慰金60000元，以上共计784679．50元； 二、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人赔偿死者马某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，以上共计528783．50元；同时要求赔偿死者王某丙医疗费36201元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，护理费2700元，住院伙食补助费630元，营养费630元，丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，以上共计561692．50元； 三、李某甲、李某丙、李某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人连带赔偿死者徐某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，医疗费832．96元，精神抚慰金30000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计549212．46元； 四、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元、医疗费2000元、被扶养人生活费24173．33元，精神抚慰金50000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计594552．83元； 五、岳某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费59020元、误工费3329．80元、护理费3329．80元、交通费3979元、住院伙食补助费600元、营养费1000元，残疾赔偿金48732元，被扶养人生活费4561．96元，以上共计124552．56元； 六、附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿死者岳某己的丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元； 七、尹某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿医疗费201351．77元、误工费10780元、护理费21800元、住院伙食补助费1950元、营养费1300元、残疾赔偿金307011．60元、交通费894．70元、住宿费6912元、精神抚慰金15000元、后续治疗费20000元、鉴定费2400元，残疾器具费171620元，以上共计761020．07元（含交警队垫付的35000元）； 八、张某乙要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费19498．60元，岳某庚医疗费103．40元，岳某辛医疗费1120．10元，误工费28000元、护理费10000元、住院伙食补助费1500元、营养费1500元、交通费600元、精神抚慰金15000元，以上共计77322．10元； 九、岳某癸要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费3000元、误工费18000元、护理费15000元、营养费2000元、交通费1000元、精神损失费5000元，财产损失500元，以上共计44500元； 十、王某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费7097．24元、误工费5000元、护理费8000元、营养费3000元、精神抚慰金2000元、交通费1200元，以上共计26279．24元。 各附带民事诉讼原告人当庭出示了户籍证明、村委会证明及部分门诊病历、住院病案、鉴定意见书、交通费票据等证据。 被告人高某甲的辩护意见是，其对公诉机关指控的犯罪事实及罪名均无异议，自愿认罪，并愿意赔偿各附带民事诉讼原告人的经济损失。 附带民事诉讼被告人高某乙的答辩意见及诉讼代理人的代理意见是，高某乙不应承担本次事故的次要责任，被告人高某甲应负事故全部责任。对附带民事诉讼原告人杜某甲等主张的王某甲死亡赔偿金没有异议，对姜某某主张的抚养费应以农村居民标准计算；对齐某某等，贺某甲等主张的死亡赔偿金、被扶养人生活费均应按照农村居民计算；对岳某丁主张的残疾赔偿金、被扶养人生活费均应另案诉讼；对岳某戊、张某甲主张的岳某己的死亡赔偿金亦应按农村居民标准计算；对尹某甲的残疾赔偿金应按照农村居民标准计算，残疾器具应以更换三次计算；对张某乙请求的误工费、护理费等应以住院天数确定；对王某丁主张的医疗费应依据其提交的票据确定，对其主张的其他费用没有证据，不应支持；对部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金，因不属于刑事附带民事诉讼范围均应驳回其请求。 附带民事诉讼被告人刘某甲未提出答辩。 都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的答辩意见是，被告人高某甲驾驶的肇事车辆陕AXXXXX号中型自卸货车确在其公司投保，其公司愿意在交强险的限额内赔偿各被害人的损失； 中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司未提出答辩。 安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的答辩意见是，刘某甲所有的陕Axxxxx小轿车确在其公司投保，因该车在本次事故中无责任，其公司仅在交强险无责任限额范围内承担赔偿责任。 经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于当日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经西安市蓝田县公安局法医学尸体检验，1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定，王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定，尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，尹某甲交通事故导致的伤残等级应属五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定，高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，于某某无责任，王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙、尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、王某丙、徐某乙无责任。2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留。 另查明： 一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍。附带民事诉讼原告人姜某某（76岁）属农业家庭户口，其与丈夫（已故）生育包含王某甲在内四名子女。附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级。被害人王某甲与附带民事诉讼原告人杜某甲生育一子王某乙； 二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子。齐某某（78岁）与丈夫（已故）共生育五名子女； 三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻。王某丙在事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院救治，主要诊断为，闭合性腹部损伤；闭合性胸部损伤；多发肋骨骨折等，住院21天，支出医疗费36201．01元。2015年2月20日，王某丙在家死亡。其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年； 四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元； 五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女。附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊生育贺某乙在内三名子女。事故发生后，贺某乙即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费10491．04元； 六、事故发生后，附带民事诉讼原告人岳某丁被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，面部多处软组织挫裂伤等，住院20天，连同出院后门诊复查，总共支出医疗费58420．92元； 七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子； 八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等。2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元。住院期间，尹某甲亲属因陪护产生住宿费6912元。出院医嘱：在术后2年左右拆除内固定，费用约需20000元。陕西省假肢中心建议尹某甲安装普通适用型多轴气压膝关节大腿假肢，价格为31000元，并建议适用周期3-5年，使用期间维修费用约为总价格的10％。附带民事诉讼原告人尹某甲现年60岁，以平均每四年更换一次，计算至80周岁，应产生残疾器具费170500元。期间，附带民事诉讼原告人尹某甲购买轮椅、助行器、拐杖支出1120元。2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级；尹某甲安装假肢前属部分护理依赖。其支出鉴定费2400元。另查明，附带民事诉讼原告人尹某甲已在西安市城区连续居住一年以上； 九、事故发生后，附带民事诉讼原告人张某乙即被送往西安医学院第二附属医院抢救，主要诊断为，右侧胫骨平台内侧撕脱骨折，住院50天，连同门诊支出医疗费19498．55元； 十、附带民事诉讼原告人岳某辛受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费1120．10元； 十一、附带民事诉讼原告人岳某庚受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费103．40元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某癸受伤后经第四军医大学唐都医院、蓝田县九间房卫生院治疗，被诊断为，头、胸、左踝软组织伤，支出医疗费1237．67元； 十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元。在了解病情后，王某丁要求出院，医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地。后王某丁在蓝田县九间房卫生院继续治疗，支出医疗费453．30元。2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元。 再查明，被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人刘某甲所有陕Axxxxx号白色东风标致牌小型轿车在附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司投保有机动车交通事故责任强制险。上述交强险死亡伤残赔偿限额均为110000元、医疗费用赔偿限额均为10000元。安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司交通事故责任强制险无责任死亡伤残赔偿限额为11000元、无责任医疗费用赔偿限额为1000元。 又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元。 审理中，被害人于某某、徐某乙表示在本案中不附带民事诉讼。2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车。附带民事诉讼被告人高某乙向法院交纳了赔偿款50000元。 证明上述事实的证据有： 1．接处警登记表、受案登记表、破案经过、抓获经过，证明公安机关接警，在九间房镇政府东100米处发生交通事故的事实； 2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况； 3．被害人陈述：（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治；（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院；（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院；（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼。中午11时许，吃完饭其同当地一个人在岳某庚2北侧房子门前的人行道上站着，突然驶来一辆大货车将其撞倒，其被撞后什么都记不清了，其清醒后已在唐都医院骨科；（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院； 4．证人证言：（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损。这辆车当时在超前方一辆自卸车，两辆车上都装满石头，都超过了车厢挡板；（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下；（3）岳某丙2的证言，证明岳某庚2儿子结婚当天，其在现场东边50米远的地方挡车，提醒过往车辆减速慢行。新娘子到家后20分钟，沿101省道由东向西行驶过来两辆大货车，都装满毛料石头块，前边车是蓝颜色，在其挡车时，前边蓝色车减速，这时后边车离前车有2-3米远时，没有减速，又将车方向转向南边的车道，后边拉毛石的料车与前边拉毛石的车并排向西行驶，这时由西向东行驶来一辆白色小车，超车的大货车向北侧打了一下方向，避让小车，这辆超车的大货车左侧后部和小车尾部撞了一下，两辆大货车都碰到了北侧人群中；（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤；（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救；（六）岳某戊2、李某丁、岳某乙2、岳某壬、岳某庚2的证言，均证明交通事故发生的经过。（七）岳某甲、李某丁的证言，证明岳某甲之妻贺某乙、李某丁之母徐某甲在交通事故中受伤送医抢救的事实； 5．陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心蓝田S101线1．25交通事故鉴定意见书，证明（1）陕AXXXXX号车由东向西行驶中其左侧与对向陕Axxxxx左后侧发生刮碰，陕AXXXXX号车在向右避让过程中，其右前侧（右前轮）又与同向行驶的陕Axxxxx左前侧（左前轮后部）发生刮碰，使陕Axxxxx号车失控向右驶出公路；（2）陕AXXXXX号车事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定。该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，气制动效能显著下降，致车辆失控； 6．西安市蓝田县公安局法医学尸体检验报告，证明被害人王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙的死亡原因； 7．西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定意见书，证明被害人王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系； 8．蓝田县公安局交通管理大队情况说明、肇事车辆陕Axxxxx号车称重记录及陕AXXXXX号车称重记录照片，证实二肇事车辆超载情况； 9．蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号道路交通事故认定书，证明高某甲应负事故的主要责任，高某乙负事故的次要责任，于某某无责任，各被害人均无责任； 10．西安市公安局交通警察支队道路交通事故认定复核结论，证明蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号事故认定书经西安市公安局交通警察支队复核后维持了原认定书的事实； 11．户籍证明、车辆信息、保险单复印件、驾驶证信息，证明被告人高某甲身份信息、肇事车辆信息、陕Axxxxx号车辆信息、车辆保险情况等； 12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所； 13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了； 14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面； 15．王某甲、杜某甲、王某乙、姜某某的户籍证明，蓝田县九间房镇峪口村委会证明，杜某甲残疾证，证明附带民事诉讼原告人杜某甲等身份信息、被害人王某甲户籍性质、附带民事诉讼原告人杜某甲等与被害人王某甲的亲属关系，杜某甲系残疾人的事实； 16．齐某某等户籍证明，周至县司竹镇龙泉村村委会证明，解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、收费收据、诊断证明、出院证、费用清单等，证明附带民事诉讼原告人齐某某等身份信息及子女情况、与被害人马某甲、王某丙亲属关系，王某丙因交通事故在医院抢救治疗、死亡等情况； 17．李某甲等户籍证明、蓝田县九间房镇九间房村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据，证明等，证明附带民事诉讼原告人李某甲等身份情况、与被害人徐某甲的亲属关系，被害人徐某甲抢救花费以及就医支出交通费的事实； 18．贺某甲等户籍证明，蓝田县九间房镇九间房村、玉山镇车贺村村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据等，证明附带民事诉讼原告人贺某甲等身份信息、子女情况、亲属关系、抢救被害人贺某乙等事实； 19．岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、费用清单、出院证、收费票据、车票等，证实附带民事诉讼原告人岳某丁基本情况、治疗情况以及就医支出医疗费、交通费等事实； 20．岳某戊、张某甲户籍证明，证实其身份信息以及与被害人岳某己的亲属关系； 21．尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学法医学司法鉴定意见书、鉴定费票据、残疾器具费凭证、陕西省假肢中心证明、居住证明、住宿费及交通费票据等，证明被害人尹某甲身份情况、医院治疗情况、因本次交通事故致残情况、购置的残疾器具、配备假肢的花费情况、亲属陪护住宿、就医支出交通费以及经常居住地在城区的事实； 22．张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院门诊病历、住院病案、诊断证明、收费票据等，证实被害人张某乙、岳某庚、岳某辛身份情况、治疗情况等事实； 23．岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历收费票据，证明附带民事诉讼原告人岳某癸身份及治疗情况； 24．王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历及收费票据，蓝田县医院门诊病历、检查报告单及收费票据、交通费票据等，证明王某丁身份基本情况、治疗及就医支出医疗费等事实； 25．交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会救助基金费用垫付清单，证明涉案车辆保险情况以及通过社会救助基金垫付各被害人救助费用的事实。 上述证据，均经庭审质证、认证，附带民事诉讼原告人及其诉讼代理人，被告人，附带民事诉讼被告人及其诉讼代理人均无异议，且证据来源合法，证据间已形成一条完整的证据锁链，足以定案。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="于某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="贺某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经蓝田县公安司法鉴定中心鉴定：1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，伤残等级为五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定：高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，其余人员无责任。公诉机关当庭出示了受案登记表，立案决定书，破案经过，到案经过，被害人王某丁等陈述，证人岳某甲2、岳某乙2等证言，蓝田县公安局制作的现场勘查笔录及照片，蓝田县公安局法医尸体检验报告及照片，蓝田县公安局交通管理大队事故责任认定书，交通事故鉴定意见，被告人高某甲的供述与辩解等证据，据此认为被告人高某甲已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪，要求依法予以惩处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经蓝田县公安司法鉴定中心鉴定：1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定：尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，伤残等级为五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定：高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，其余人员无责任。"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="公诉机关当庭出示了受案登记表，立案决定书，破案经过，到案经过，被害人王某丁等陈述，证人岳某甲2、岳某乙2等证言，蓝田县公安局制作的现场勘查笔录及照片，蓝田县公安局法医尸体检验报告及照片，蓝田县公安局交通管理大队事故责任认定书，交通事故鉴定意见，被告人高某甲的供述与辩解等证据，"><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="岳某甲2"/><ZR nameCN="证人" value="岳某乙2"/></ZRXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="据此认为被告人高某甲已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪，要求依法予以惩处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人高某甲的辩护意见是，其对公诉机关指控的犯罪事实及罪名均无异议，自愿认罪，并愿意赔偿各附带民事诉讼原告人的经济损失。 附带民事诉讼被告人高某乙的答辩意见及诉讼代理人的代理意见是，高某乙不应承担本次事故的次要责任，被告人高某甲应负事故全部责任。对附带民事诉讼原告人杜某甲等主张的王某甲死亡赔偿金没有异议，对姜某某主张的抚养费应以农村居民标准计算；对齐某某等，贺某甲等主张的死亡赔偿金、被扶养人生活费均应按照农村居民计算；对岳某丁主张的残疾赔偿金、被扶养人生活费均应另案诉讼；对岳某戊、张某甲主张的岳某己的死亡赔偿金亦应按农村居民标准计算；对尹某甲的残疾赔偿金应按照农村居民标准计算，残疾器具应以更换三次计算；对张某乙请求的误工费、护理费等应以住院天数确定；对王某丁主张的医疗费应依据其提交的票据确定，对其主张的其他费用没有证据，不应支持；对部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金，因不属于刑事附带民事诉讼范围均应驳回其请求。 附带民事诉讼被告人刘某甲未提出答辩。 都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的答辩意见是，被告人高某甲驾驶的肇事车辆陕AXXXXX号中型自卸货车确在其公司投保，其公司愿意在交强险的限额内赔偿各被害人的损失； 中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司未提出答辩。 安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的答辩意见是，刘某甲所有的陕Axxxxx小轿车确在其公司投保，因该车在本次事故中无责任，其公司仅在交强险无责任限额范围内承担赔偿责任。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人高某乙的答辩意见及诉讼代理人的代理意见是，高某乙不应承担本次事故的次要责任，被告人高某甲应负事故全部责任。对附带民事诉讼原告人杜某甲等主张的王某甲死亡赔偿金没有异议，对姜某某主张的抚养费应以农村居民标准计算；对齐某某等，贺某甲等主张的死亡赔偿金、被扶养人生活费均应按照农村居民计算；对岳某丁主张的残疾赔偿金、被扶养人生活费均应另案诉讼；对岳某戊、张某甲主张的岳某己的死亡赔偿金亦应按农村居民标准计算；对尹某甲的残疾赔偿金应按照农村居民标准计算，残疾器具应以更换三次计算；对张某乙请求的误工费、护理费等应以住院天数确定；对王某丁主张的医疗费应依据其提交的票据确定，对其主张的其他费用没有证据，不应支持；对部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金，因不属于刑事附带民事诉讼范围均应驳回其请求。 附带民事诉讼被告人刘某甲未提出答辩。 都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司的答辩意见是，被告人高某甲驾驶的肇事车辆陕AXXXXX号中型自卸货车确在其公司投保，其公司愿意在交强险的限额内赔偿各被害人的损失； 中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司未提出答辩。 安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司的答辩意见是，刘某甲所有的陕Axxxxx小轿车确在其公司投保，因该车在本次事故中无责任，其公司仅在交强险无责任限额范围内承担赔偿责任。"/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人均要求追究被告人高某甲的刑事责任，并附带的民事诉讼请求分别为： 一、杜某甲、王某乙、姜某某要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿死者王某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费181300元，处理交通事故交通费、误工费30000元，精神抚慰金60000元，以上共计784679．50元； 二、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人赔偿死者马某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，以上共计528783．50元；同时要求赔偿死者王某丙医疗费36201元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，护理费2700元，住院伙食补助费630元，营养费630元，丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，以上共计561692．50元； 三、李某甲、李某丙、李某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人连带赔偿死者徐某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，医疗费832．96元，精神抚慰金30000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计549212．46元； 四、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元、医疗费2000元、被扶养人生活费24173．33元，精神抚慰金50000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计594552．83元； 五、岳某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费59020元、误工费3329．80元、护理费3329．80元、交通费3979元、住院伙食补助费600元、营养费1000元，残疾赔偿金48732元，被扶养人生活费4561．96元，以上共计124552．56元； 六、附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿死者岳某己的丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元； 七、尹某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿医疗费201351．77元、误工费10780元、护理费21800元、住院伙食补助费1950元、营养费1300元、残疾赔偿金307011．60元、交通费894．70元、住宿费6912元、精神抚慰金15000元、后续治疗费20000元、鉴定费2400元，残疾器具费171620元，以上共计761020．07元（含交警队垫付的35000元）； 八、张某乙要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费19498．60元，岳某庚医疗费103．40元，岳某辛医疗费1120．10元，误工费28000元、护理费10000元、住院伙食补助费1500元、营养费1500元、交通费600元、精神抚慰金15000元，以上共计77322．10元； 九、岳某癸要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费3000元、误工费18000元、护理费15000元、营养费2000元、交通费1000元、精神损失费5000元，财产损失500元，以上共计44500元； 十、王某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费7097．24元、误工费5000元、护理费8000元、营养费3000元、精神抚慰金2000元、交通费1200元，以上共计26279．24元。 各附带民事诉讼原告人当庭出示了户籍证明、村委会证明及部分门诊病历、住院病案、鉴定意见书、交通费票据等证据。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人均要求追究被告人高某甲的刑事责任，并附带的民事诉讼请求分别为： 一、杜某甲、王某乙、姜某某要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿死者王某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费181300元，处理交通事故交通费、误工费30000元，精神抚慰金60000元，以上共计784679．50元； 二、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人赔偿死者马某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，以上共计528783．50元；同时要求赔偿死者王某丙医疗费36201元，处理交通事故办理丧葬事宜误工费900元，护理费2700元，住院伙食补助费630元，营养费630元，丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，以上共计561692．50元； 三、李某甲、李某丙、李某丁要求被告人、附带民事诉讼被告人连带赔偿死者徐某甲的死亡赔偿金487320元，丧葬费26059．50元，医疗费832．96元，精神抚慰金30000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计549212．46元； 四、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元、医疗费2000元、被扶养人生活费24173．33元，精神抚慰金50000元，处理交通事故交通费、误工费5000元，以上共计594552．83元； 五、岳某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费59020元、误工费3329．80元、护理费3329．80元、交通费3979元、住院伙食补助费600元、营养费1000元，残疾赔偿金48732元，被扶养人生活费4561．96元，以上共计124552．56元； 六、附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿死者岳某己的丧葬费26059．50元，死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元； 七、尹某甲要求被告人及附带民事诉讼被告人连带赔偿医疗费201351．77元、误工费10780元、护理费21800元、住院伙食补助费1950元、营养费1300元、残疾赔偿金307011．60元、交通费894．70元、住宿费6912元、精神抚慰金15000元、后续治疗费20000元、鉴定费2400元，残疾器具费171620元，以上共计761020．07元（含交警队垫付的35000元）； 八、张某乙要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费19498．60元，岳某庚医疗费103．40元，岳某辛医疗费1120．10元，误工费28000元、护理费10000元、住院伙食补助费1500元、营养费1500元、交通费600元、精神抚慰金15000元，以上共计77322．10元； 九、岳某癸要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿其医疗费3000元、误工费18000元、护理费15000元、营养费2000元、交通费1000元、精神损失费5000元，财产损失500元，以上共计44500元； 十、王某丁要求被告人及附带民事诉讼被告人赔偿医疗费7097．24元、误工费5000元、护理费8000元、营养费3000元、精神抚慰金2000元、交通费1200元，以上共计26279．24元。 "><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="784679.50元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="杜某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="姜某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="561692.50元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="齐某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某丙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="549212.46元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某丙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="594552.83元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="贺某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="马某戊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="124552.56元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="513379.50元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某戊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="761020.07元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="尹某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="77322.10元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某庚"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某辛"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="44500元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="岳某癸"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="26279.24元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="各附带民事诉讼原告人当庭出示了户籍证明、村委会证明及部分门诊病历、住院病案、鉴定意见书、交通费票据等证据。"/><YGJZ nameCN="原告举证" value="各附带民事诉讼原告人当庭出示了户籍证明、村委会证明及部分门诊病历、住院病案、鉴定意见书、交通费票据等证据。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于当日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经西安市蓝田县公安局法医学尸体检验，1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定，王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定，尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，尹某甲交通事故导致的伤残等级应属五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定，高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，于某某无责任，王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙、尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、王某丙、徐某乙无责任。2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留。 另查明： 一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍。附带民事诉讼原告人姜某某（76岁）属农业家庭户口，其与丈夫（已故）生育包含王某甲在内四名子女。附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级。被害人王某甲与附带民事诉讼原告人杜某甲生育一子王某乙； 二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子。齐某某（78岁）与丈夫（已故）共生育五名子女； 三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻。王某丙在事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院救治，主要诊断为，闭合性腹部损伤；闭合性胸部损伤；多发肋骨骨折等，住院21天，支出医疗费36201．01元。2015年2月20日，王某丙在家死亡。其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年； 四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元； 五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女。附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊生育贺某乙在内三名子女。事故发生后，贺某乙即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费10491．04元； 六、事故发生后，附带民事诉讼原告人岳某丁被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，面部多处软组织挫裂伤等，住院20天，连同出院后门诊复查，总共支出医疗费58420．92元； 七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子； 八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等。2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元。住院期间，尹某甲亲属因陪护产生住宿费6912元。出院医嘱：在术后2年左右拆除内固定，费用约需20000元。陕西省假肢中心建议尹某甲安装普通适用型多轴气压膝关节大腿假肢，价格为31000元，并建议适用周期3-5年，使用期间维修费用约为总价格的10％。附带民事诉讼原告人尹某甲现年60岁，以平均每四年更换一次，计算至80周岁，应产生残疾器具费170500元。期间，附带民事诉讼原告人尹某甲购买轮椅、助行器、拐杖支出1120元。2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级；尹某甲安装假肢前属部分护理依赖。其支出鉴定费2400元。另查明，附带民事诉讼原告人尹某甲已在西安市城区连续居住一年以上； 九、事故发生后，附带民事诉讼原告人张某乙即被送往西安医学院第二附属医院抢救，主要诊断为，右侧胫骨平台内侧撕脱骨折，住院50天，连同门诊支出医疗费19498．55元； 十、附带民事诉讼原告人岳某辛受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费1120．10元； 十一、附带民事诉讼原告人岳某庚受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费103．40元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某癸受伤后经第四军医大学唐都医院、蓝田县九间房卫生院治疗，被诊断为，头、胸、左踝软组织伤，支出医疗费1237．67元； 十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元。在了解病情后，王某丁要求出院，医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地。后王某丁在蓝田县九间房卫生院继续治疗，支出医疗费453．30元。2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元。 再查明，被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人刘某甲所有陕Axxxxx号白色东风标致牌小型轿车在附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司投保有机动车交通事故责任强制险。上述交强险死亡伤残赔偿限额均为110000元、医疗费用赔偿限额均为10000元。安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司交通事故责任强制险无责任死亡伤残赔偿限额为11000元、无责任医疗费用赔偿限额为1000元。 又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元。 审理中，被害人于某某、徐某乙表示在本案中不附带民事诉讼。2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车。附带民事诉讼被告人高某乙向法院交纳了赔偿款50000元。 证明上述事实的证据有： 1．接处警登记表、受案登记表、破案经过、抓获经过，证明公安机关接警，在九间房镇政府东100米处发生交通事故的事实； 2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况； 3．被害人陈述：（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治；（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院；（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院；（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼。中午11时许，吃完饭其同当地一个人在岳某庚2北侧房子门前的人行道上站着，突然驶来一辆大货车将其撞倒，其被撞后什么都记不清了，其清醒后已在唐都医院骨科；（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院； 4．证人证言：（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损。这辆车当时在超前方一辆自卸车，两辆车上都装满石头，都超过了车厢挡板；（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下；（3）岳某丙2的证言，证明岳某庚2儿子结婚当天，其在现场东边50米远的地方挡车，提醒过往车辆减速慢行。新娘子到家后20分钟，沿101省道由东向西行驶过来两辆大货车，都装满毛料石头块，前边车是蓝颜色，在其挡车时，前边蓝色车减速，这时后边车离前车有2-3米远时，没有减速，又将车方向转向南边的车道，后边拉毛石的料车与前边拉毛石的车并排向西行驶，这时由西向东行驶来一辆白色小车，超车的大货车向北侧打了一下方向，避让小车，这辆超车的大货车左侧后部和小车尾部撞了一下，两辆大货车都碰到了北侧人群中；（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤；（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救；（六）岳某戊2、李某丁、岳某乙2、岳某壬、岳某庚2的证言，均证明交通事故发生的经过。（七）岳某甲、李某丁的证言，证明岳某甲之妻贺某乙、李某丁之母徐某甲在交通事故中受伤送医抢救的事实； 5．陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心蓝田S101线1．25交通事故鉴定意见书，证明（1）陕AXXXXX号车由东向西行驶中其左侧与对向陕Axxxxx左后侧发生刮碰，陕AXXXXX号车在向右避让过程中，其右前侧（右前轮）又与同向行驶的陕Axxxxx左前侧（左前轮后部）发生刮碰，使陕Axxxxx号车失控向右驶出公路；（2）陕AXXXXX号车事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定。该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，气制动效能显著下降，致车辆失控； 6．西安市蓝田县公安局法医学尸体检验报告，证明被害人王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙的死亡原因； 7．西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定意见书，证明被害人王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系； 8．蓝田县公安局交通管理大队情况说明、肇事车辆陕Axxxxx号车称重记录及陕AXXXXX号车称重记录照片，证实二肇事车辆超载情况； 9．蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号道路交通事故认定书，证明高某甲应负事故的主要责任，高某乙负事故的次要责任，于某某无责任，各被害人均无责任； 10．西安市公安局交通警察支队道路交通事故认定复核结论，证明蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号事故认定书经西安市公安局交通警察支队复核后维持了原认定书的事实； 11．户籍证明、车辆信息、保险单复印件、驾驶证信息，证明被告人高某甲身份信息、肇事车辆信息、陕Axxxxx号车辆信息、车辆保险情况等； 12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所； 13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了； 14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面； 15．王某甲、杜某甲、王某乙、姜某某的户籍证明，蓝田县九间房镇峪口村委会证明，杜某甲残疾证，证明附带民事诉讼原告人杜某甲等身份信息、被害人王某甲户籍性质、附带民事诉讼原告人杜某甲等与被害人王某甲的亲属关系，杜某甲系残疾人的事实； 16．齐某某等户籍证明，周至县司竹镇龙泉村村委会证明，解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、收费收据、诊断证明、出院证、费用清单等，证明附带民事诉讼原告人齐某某等身份信息及子女情况、与被害人马某甲、王某丙亲属关系，王某丙因交通事故在医院抢救治疗、死亡等情况； 17．李某甲等户籍证明、蓝田县九间房镇九间房村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据，证明等，证明附带民事诉讼原告人李某甲等身份情况、与被害人徐某甲的亲属关系，被害人徐某甲抢救花费以及就医支出交通费的事实； 18．贺某甲等户籍证明，蓝田县九间房镇九间房村、玉山镇车贺村村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据等，证明附带民事诉讼原告人贺某甲等身份信息、子女情况、亲属关系、抢救被害人贺某乙等事实； 19．岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、费用清单、出院证、收费票据、车票等，证实附带民事诉讼原告人岳某丁基本情况、治疗情况以及就医支出医疗费、交通费等事实； 20．岳某戊、张某甲户籍证明，证实其身份信息以及与被害人岳某己的亲属关系； 21．尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学法医学司法鉴定意见书、鉴定费票据、残疾器具费凭证、陕西省假肢中心证明、居住证明、住宿费及交通费票据等，证明被害人尹某甲身份情况、医院治疗情况、因本次交通事故致残情况、购置的残疾器具、配备假肢的花费情况、亲属陪护住宿、就医支出交通费以及经常居住地在城区的事实； 22．张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院门诊病历、住院病案、诊断证明、收费票据等，证实被害人张某乙、岳某庚、岳某辛身份情况、治疗情况等事实； 23．岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历收费票据，证明附带民事诉讼原告人岳某癸身份及治疗情况； 24．王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历及收费票据，蓝田县医院门诊病历、检查报告单及收费票据、交通费票据等，证明王某丁身份基本情况、治疗及就医支出医疗费等事实； 25．交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会救助基金费用垫付清单，证明涉案车辆保险情况以及通过社会救助基金垫付各被害人救助费用的事实。 上述证据，均经庭审质证、认证，附带民事诉讼原告人及其诉讼代理人，被告人，附带民事诉讼被告人及其诉讼代理人均无异议，且证据来源合法，证据间已形成一条完整的证据锁链，足以定案。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于当日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故。经西安市蓝田县公安局法医学尸体检验，1．徐某甲符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并气胸引起死亡；2．贺某乙符合机动车辆肇事时腹部及下肢遭受钝性外力挤压作用致创伤性休克引起死亡；3．岳某己符合机动车辆肇事时头、胸部遭受外力作用致重度颅脑损伤合并创伤性休克引起死亡；4．马某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致机械性窒息引起死亡；5．王某甲符合机动车辆肇事时胸腹部遭受钝性外力挤压作用致胸腹多脏器开放性损伤因创伤失血性休克死亡；经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定，王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系。经西安交通大学法医学司法鉴定中心鉴定，尹某甲的损伤程度应属于重伤二级，尹某甲交通事故导致的伤残等级应属五级、十级、十级。经蓝田县公安局交通管理大队道路交通事故责任认定，高某甲应负事故主要责任，高某乙应负事故次要责任，于某某无责任，王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙、尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、王某丙、徐某乙无责任。2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留。 另查明： 一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍。附带民事诉讼原告人姜某某（76岁）属农业家庭户口，其与丈夫（已故）生育包含王某甲在内四名子女。附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级。被害人王某甲与附带民事诉讼原告人杜某甲生育一子王某乙； 二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子。齐某某（78岁）与丈夫（已故）共生育五名子女； 三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻。王某丙在事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院救治，主要诊断为，闭合性腹部损伤；闭合性胸部损伤；多发肋骨骨折等，住院21天，支出医疗费36201．01元。2015年2月20日，王某丙在家死亡。其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年； 四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元； 五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女。附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊生育贺某乙在内三名子女。事故发生后，贺某乙即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费10491．04元； 六、事故发生后，附带民事诉讼原告人岳某丁被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，面部多处软组织挫裂伤等，住院20天，连同出院后门诊复查，总共支出医疗费58420．92元； 七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子； 八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等。2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元。住院期间，尹某甲亲属因陪护产生住宿费6912元。出院医嘱：在术后2年左右拆除内固定，费用约需20000元。陕西省假肢中心建议尹某甲安装普通适用型多轴气压膝关节大腿假肢，价格为31000元，并建议适用周期3-5年，使用期间维修费用约为总价格的10％。附带民事诉讼原告人尹某甲现年60岁，以平均每四年更换一次，计算至80周岁，应产生残疾器具费170500元。期间，附带民事诉讼原告人尹某甲购买轮椅、助行器、拐杖支出1120元。2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级；尹某甲安装假肢前属部分护理依赖。其支出鉴定费2400元。另查明，附带民事诉讼原告人尹某甲已在西安市城区连续居住一年以上； 九、事故发生后，附带民事诉讼原告人张某乙即被送往西安医学院第二附属医院抢救，主要诊断为，右侧胫骨平台内侧撕脱骨折，住院50天，连同门诊支出医疗费19498．55元； 十、附带民事诉讼原告人岳某辛受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费1120．10元； 十一、附带民事诉讼原告人岳某庚受伤后，经蓝田县九间房卫生院、西安医学院第二附属医院治疗，支出医疗费103．40元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某癸受伤后经第四军医大学唐都医院、蓝田县九间房卫生院治疗，被诊断为，头、胸、左踝软组织伤，支出医疗费1237．67元； 十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元。在了解病情后，王某丁要求出院，医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地。后王某丁在蓝田县九间房卫生院继续治疗，支出医疗费453．30元。2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元。 再查明，被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车在附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司投保有机动车交通事故责任强制险，附带民事诉讼被告人刘某甲所有陕Axxxxx号白色东风标致牌小型轿车在附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司投保有机动车交通事故责任强制险。上述交强险死亡伤残赔偿限额均为110000元、医疗费用赔偿限额均为10000元。安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司交通事故责任强制险无责任死亡伤残赔偿限额为11000元、无责任医疗费用赔偿限额为1000元。 又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元。 审理中，被害人于某某、徐某乙表示在本案中不附带民事诉讼。2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车。附带民事诉讼被告人高某乙向法院交纳了赔偿款50000元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．接处警登记表、受案登记表、破案经过、抓获经过，证明公安机关接警，在九间房镇政府东100米处发生交通事故的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="接处警登记表、受案登记表、破案经过、抓获经过"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="接处"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/><TJR nameCN="提交人" value="蓝田县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丁的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某乙的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某癸的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼。中午11时许，吃完饭其同当地一个人在岳某庚2北侧房子门前的人行道上站着，突然驶来一辆大货车将其撞倒，其被撞后什么都记不清了，其清醒后已在唐都医院骨科；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="尹某甲的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丙的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损。这辆车当时在超前方一辆自卸车，两辆车上都装满石头，都超过了车厢挡板；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="于某某的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="于某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某丙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="张某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）岳某丙2的证言，证明岳某庚2儿子结婚当天，其在现场东边50米远的地方挡车，提醒过往车辆减速慢行。新娘子到家后20分钟，沿101省道由东向西行驶过来两辆大货车，都装满毛料石头块，前边车是蓝颜色，在其挡车时，前边蓝色车减速，这时后边车离前车有2-3米远时，没有减速，又将车方向转向南边的车道，后边拉毛石的料车与前边拉毛石的车并排向西行驶，这时由西向东行驶来一辆白色小车，超车的大货车向北侧打了一下方向，避让小车，这辆超车的大货车左侧后部和小车尾部撞了一下，两辆大货车都碰到了北侧人群中；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某丙2的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某丙2"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某甲2的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某甲2"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某丁2证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某丁2"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（六）岳某戊"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某戊"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、李某丁、岳某乙"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某丁、岳某乙"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、岳某壬、岳某庚2的证言，均证明交通事故发生的经过。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某壬、岳某庚2的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某壬、岳某庚2"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（七）岳某甲、李某丁的证言，证明岳某甲之妻贺某乙、李某丁之母徐某甲在交通事故中受伤送医抢救的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某甲、李某丁的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某甲、李某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心蓝田S101线1．25交通事故鉴定意见书，证明"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心蓝田S101线1．25交通事故鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="陕西长安大学机动车物证司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）陕AXXXXX号车由东向西行驶中其左侧与对向陕Axxxxx左后侧发生刮碰，陕AXXXXX号车在向右避让过程中，其右前侧（右前轮）又与同向行驶的陕Axxxxx左前侧（左前轮后部）发生刮碰，使陕Axxxxx号车失控向右驶出公路；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陕AXXXXX号车由东向西行驶中其左侧与对向陕Axxxxx左后侧发生刮碰"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）陕AXXXXX号车事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定。该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，气制动效能显著下降，致车辆失控；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陕AXXXXX号车事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6．西安市蓝田县公安局法医学尸体检验报告，证明被害人王某甲、马某甲、岳某己、徐某甲、贺某乙的死亡原因；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="西安市蓝田县公安局法医学尸体检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="西安市蓝田县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7．西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定意见书，证明被害人王某丙遭受的车祸伤与其死亡后果之间存在因果关系；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="西安交通大学法医学司法鉴定中心法医病理司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="西安交通大学法医学司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8．蓝田县公安局交通管理大队情况说明、肇事车辆陕Axxxxx号车称重记录及陕AXXXXX号车称重记录照片，证实二肇事车辆超载情况；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="蓝田县公安局交通管理大队情况说明、肇事车辆陕Axxxxx号车称重记录及陕AXXXXX号车称重记录照片"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="蓝田县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9．蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号道路交通事故认定书，证明高某甲应负事故的主要责任，高某乙负事故的次要责任，于某某无责任，各被害人均无责任；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="蓝田县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10．西安市公安局交通警察支队道路交通事故认定复核结论，证明蓝田县公安局交通管理大队蓝公交认字（2015）112号事故认定书经西安市公安局交通警察支队复核后维持了原认定书的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="西安市公安局交通警察支队道路交通事故认定复核结论"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="西安市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11．户籍证明、车辆信息、保险单复印件、驾驶证信息，证明被告人高某甲身份信息、肇事车辆信息、陕Axxxxx号车辆信息、车辆保险情况等；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、车辆信息、保险单复印件、驾驶证信息"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="高某乙的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="高某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲的陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="高某甲的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="高某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15．王某甲、杜某甲、王某乙、姜某某的户籍证明，蓝田县九间房镇峪口村委会证明，杜某甲残疾证，证明附带民事诉讼原告人杜某甲等身份信息、被害人王某甲户籍性质、附带民事诉讼原告人杜某甲等与被害人王某甲的亲属关系，杜某甲系残疾人的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲、杜某甲、王某乙、姜某某的户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16．齐某某等户籍证明，周至县司竹镇龙泉村村委会证明，解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、收费收据、诊断证明、出院证、费用清单等，证明附带民事诉讼原告人齐某某等身份信息及子女情况、与被害人马某甲、王某丙亲属关系，王某丙因交通事故在医院抢救治疗、死亡等情况；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="齐某某等户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="周至县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17．李某甲等户籍证明、蓝田县九间房镇九间房村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据，证明等，证明附带民事诉讼原告人李某甲等身份情况、与被害人徐某甲的亲属关系，被害人徐某甲抢救花费以及就医支出交通费的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某甲等户籍证明、蓝田县九间房镇九间房村委会证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="第四军医大学第二附属医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18．贺某甲等户籍证明，蓝田县九间房镇九间房村、玉山镇车贺村村委会证明，第四军医大学第二附属医院门诊收费收据等，证明附带民事诉讼原告人贺某甲等身份信息、子女情况、亲属关系、抢救被害人贺某乙等事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="贺某甲等户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="第四军医大学第二附属医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19．岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、费用清单、出院证、收费票据、车票等，证实附带民事诉讼原告人岳某丁基本情况、治疗情况以及就医支出医疗费、交通费等事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、费用清单、出院证、收费票据、车票等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某丁的户籍证明、解放军第四军医大学第二附属医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20．岳某戊、张某甲户籍证明，证实其身份信息以及与被害人岳某己的亲属关系；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某戊、张某甲户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21．尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学法医学司法鉴定意见书、鉴定费票据、残疾器具费凭证、陕西省假肢中心证明、居住证明、住宿费及交通费票据等，证明被害人尹某甲身份情况、医院治疗情况、因本次交通事故致残情况、购置的残疾器具、配备假肢的花费情况、亲属陪护住宿、就医支出交通费以及经常居住地在城区的事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学法医学司法鉴定意见书、鉴定费票据、残疾器具费凭证、陕西省假肢中心"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="尹某甲身份证件、解放军第四军医大学第二附属医院住院病案、诊断证明、出院记录、结算票据、西安交通大学"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22．张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院门诊病历、住院病案、诊断证明、收费票据等，证实被害人张某乙、岳某庚、岳某辛身份情况、治疗情况等事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院门诊病历、住院病案、诊断证明、收费票据等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="张某乙等户籍证明、蓝田县九间房卫生院门诊病历、收费票据、西安医学院第二附属医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23．岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历收费票据，证明附带民事诉讼原告人岳某癸身份及治疗情况；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历收费票据"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="岳某癸的身份证复印件、解放军第四军医大学第二附属医院门诊病历、检验报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24．王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历及收费票据，蓝田县医院门诊病历、检查报告单及收费票据、交通费票据等，证明王某丁身份基本情况、治疗及就医支出医疗费等事实；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院门诊病历及收费票据"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="王某丁的户籍证明、第四军医大学唐都医院门诊病历、检查报告单、收费票据、蓝田县九间房卫生院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25．交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会救助基金费用垫付清单，证明涉案车辆保险情况以及通过社会救助基金垫付各被害人救助费用的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会救助基金费用垫付清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="交通事故涉及的三辆机动车的保险单、蓝田县公安局交通管理大队1．25交通事故社会"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="于某某"/><ZR nameCN="证人" value="张某丙"/><ZR nameCN="证人" value="岳某丙2"/><ZR nameCN="证人" value="岳某甲2"/><ZR nameCN="证人" value="岳某丁2"/><ZR nameCN="证人" value="岳某壬"/><ZR nameCN="证人" value="岳某庚2"/><ZR nameCN="证人" value="岳某甲"/><ZR nameCN="证人" value="李某丁"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="岳某己"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="尹某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人高某甲违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致六人死亡、多人受伤，其行为已构成《中华人民共和国刑法》第一百三十三条规定的交通肇事罪。蓝田县人民检察院指控被告人高某甲犯交通肇事罪的事实成立，罪名及适用法律正确，依法应予支持。附带民事诉讼原告人主张因被告人的犯罪行为遭受的经济损失提起附带民事诉讼，符合法律规定。关于附带民事诉讼原告人杜某甲、姜某某、王某乙、齐某某、马某乙、马某丙、马某丁、李某甲、李某丁、李某丙、贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙、岳某戊、张某甲分别主张死者王某甲、马某甲、王某丙、徐某甲、贺某乙、岳某己死亡赔偿金之请求，因死者王某甲生前系非农业户口，在同一起交通事故中，对死亡人员死亡赔偿金应以相同数额确定，即均以城镇居民标准为据，结合法律规定计算予以支持；关于上述附带民事诉讼原告人主张六名死者丧葬费之请求，符合法律规定，具体数额应以上年度职工月工资标准，以六个月总额计算予以支持。关于附带民事诉讼原告人姜某某、齐某某、马某丁、贺某甲、马某戊主张被扶养人生活费之请求，符合法律规定，应按照上年度农村居民人均年生活消费支出标准为据，结合各附带民事诉讼原告人年龄依法进行计算，对其中应由相关被害人负担的部分予以支持；关于附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁主张的被害人王某丙的医疗费、护理费、住院伙食补助费、营养费以及附带民事诉讼原告人岳某丁、张某乙、尹某甲分别主张的医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费均符合法律规定，应予支持，上述各项费用具体赔偿数额应以各附带民事诉讼原告人提供的证据结合相关法律规定予以判处；关于部分附带民事诉讼原告人主张的处理交通事故误工费、交通费，考虑处理交通事故实际误工或支出之必要，可分别酌情予以支持；关于附带民事诉讼原告人杜某甲主张被扶养人生活费之请求，因其残疾丧失劳动能力亦无其他生活来源，符合法律规定，应予支持，具体数额应依据相关法律规定予以判处；关于附带民事诉讼原告人尹某甲主张的后续治疗费、住宿费、鉴定费、残疾器具费均符合法律规定，应予支持，具体赔偿数额应以其提供证据确定。其主张的残疾赔偿金以城镇居民标准为据计算，符合最高人民法院《关于经常居住地在城镇的农村居民因交通事故伤亡如何计算赔偿费用的复函》精神，亦应予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某庚、岳某辛、岳某癸、王某丁主张的医疗费依据其提供的票据据实计算予以支持；关于附带民事诉讼原告人岳某癸主张的误工费之请求，因其受伤后未能住院治疗，其产生误工费用仅应以其病历及收款收据记载的时间为据，予以支持；关于附带民事诉讼原告人王某丁主张的误工费、护理费之请求，因医嘱建议绝对卧床休息，3个月后根据X片复查结果决定是否下地，故对其上述必然产生的费用应予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某丁主张的残疾赔偿金及被扶养人生活费之请求，因其未能伤残鉴定，对自己的主张没有证据证明，依法不予支持；关于附带民事诉讼原告人岳某癸、王某丁主张营养费以及附带民事诉讼原告人岳某癸主张的财产损失之请求，因缺少证据证明，亦不予支持。关于部分附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金（损失费）因不属于刑事附带民事诉讼范围，依法不予支持。 附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司，作为陕AXXXXX号肇事车辆交强险的保险人，其应在交强险限额内承担相应的赔偿责任，附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司，作为陕Axxxxx号肇事车辆交强险的保险人，其亦应在交强险限额内承担相应的赔偿责任；附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司作为陕Axxxxx号车辆的保险人，虽陕Axxxxx号车辆在本次事故中无责任，但其亦应在无责任死亡伤残赔偿限额、无责任医疗费用赔偿限额内承担赔偿责任。对于各附带民事诉讼原告人交强险的赔偿数额，依法应以各附带民事诉讼原告人的损失比例确定。被告人高某甲负事故主要责任，附带民事诉讼被告人高某乙负事故次要责任，其二人应对上述交强险承担赔偿责任后不足部分按照各自责任大小承担赔偿责任，依据《陕西省实施〈中华人民共和国道路交通安全法〉办法》第六十八条之规定，主次责任以8：2承担为宜。附带民事诉讼被告人刘某甲所有的陕Axxxxx号小轿车在本次事故中无责任，故其不承担赔偿责任；关于部分附带民事诉讼原告人经济损失中由蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付的丧葬费（总计146559元）以及垫付的医疗费（总计90380元），该救助基金管理机构依法取得对交通事故责任人的追偿权，本案不予处理。被告人高某甲自愿认罪，可对其从轻处罚。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条第三款，第三十六条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《中华人民共和国侵权责任法》第十七条、第五十三条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条、第一百五十五条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十六条、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="高某甲"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="高某甲"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《陕西省实施〈中华人民共和国道路交通安全法〉办法》"/><T nameCN="条" value="第六十八条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第五十三条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十六条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《陕西省实施〈中华人民共和国道路交通安全法〉办法》第六十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第五十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人高某甲犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年； （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年1月25日起至2021年1月24日止）； 二、死者王某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费81585元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计595964．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某1744．38元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某447466．05元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某111866．51元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 三、死者马某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费14504元，处理交通事故误工、交通费900元，以上共计528783．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁1547．74元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁397024．77元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁99256．19元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 四、死者王某丙的医疗费36201元，护理费2600元，住院伙食补助费630元，营养费420元，丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，被扶养人生活费7252元，处理交通事故误工、交通费900元，以上共计561382．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁1636．75元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁421608．62元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁105402．15元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的41626．50元）； 五、死者徐某甲的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，医疗费832．96元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计515212．46元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁1507．88元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁386837．66元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁96709．42元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的25086．50元）； 六、死者贺某乙的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，医疗费10491．04元，被扶养人生活费24113．34元，处理交通事故误工、交通费1000元，以上共计548983．88元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙1605．06元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙412222．08元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙103055．52元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的32826．50元）； 七、附带民事诉讼原告人岳某丁的医疗费58420．92元，误工费3329．80元，护理费3329．80元，交通费2000元，住院伙食补助费600元，营养费400元，共计68080．52元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁189．05元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁51288．39元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁12822．10元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的23520元）； 八、死者岳某己的丧葬费26059．50元、死亡赔偿金487320元，以上共计513379．50元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲1502．65元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲385459．03元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲96364．76元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）； 九、附带民事诉讼原告人尹某甲的医疗费201351．77元，误工费9800元，护理费9800元，住院伙食补助费1950元，营养费1300元，残疾赔偿金302138．40元，交通费894．70元，住宿费6912元，后续治疗费20000元，鉴定费2400元，残疾器具费170500元，以上共计727046．87元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲2082．39元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲548573．31元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲137143．33元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的35400元）； 十、附带民事诉讼原告人张某乙的医疗费19498．60元，误工费14000元，护理费5000元，住院伙食补助费1500元，营养费1000元，交通费600元，以上共计41598．60元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人张某乙117．98元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人张某乙31296．91元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人张某乙7824．23元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的5200元）； 十一、附带民事诉讼原告人岳某辛的医疗费1120．10元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛3．09元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛844．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛211．06元； 十二、附带民事诉讼原告人岳某庚的医疗费103．40元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚0．29元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚77．93元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚19．48元； 十三、附带民事诉讼原告人岳某癸的医疗费1237．97元，误工费700元，护理费200元，以上共计2137．97元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸6．04元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸1608．84元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸402．21元； 十四、附带民事诉讼原告人王某丁的医疗费5923．74元，误工费5000元，护理费8000元，交通费800元，以上共计19723．74元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人王某丁56．71元；由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人王某丁14826．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人王某丁3706．56元。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接上诉于陕西省西安市中级人民法院。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本八份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某甲"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年；"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年；"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2015年1月25日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2021年1月24日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杜某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="姜某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某17443．78元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杜某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="姜某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="17443.78元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某1744．38元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杜某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="姜某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1744.38元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1744.38元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1744.38元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某447466．05元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杜某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="姜某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="447466.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="447466.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="447466.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人杜某甲、王某乙、姜某某111866．51元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杜某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="姜某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="111866.51元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="111866.51元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="111866.51元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="齐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁15477．40元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="齐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15477.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁1547．74元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="齐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1547.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1547.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1547.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁397024．77元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="齐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="397024.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="397024.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="397024.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人齐某某、马某乙、马某丙、马某丁99256．19元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="齐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="99256.19元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="99256.19元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="99256.19元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁16367．49元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="16367.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁1636．75元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1636.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1636.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1636.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁421608．62元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="421608.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="421608.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="421608.62元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人马某乙、马某丙、马某丁105402．15元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的41626．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="105402.15元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="105402.15元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="105402.15元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁15078．75元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15078.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁1507．88元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1507.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1507.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1507.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁386837．66元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="386837.66元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="386837.66元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="386837.66元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人李某甲、李某丙、李某丁96709．42元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的25086．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="96709.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="96709.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="96709.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="贺某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙16050．61元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="贺某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="16050.61元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙1605．06元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="贺某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1605.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1605.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1605.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙412222．08元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="贺某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="412222.08元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="412222.08元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="412222.08元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人贺某甲、马某戊、岳某甲、岳某乙、岳某丙103055．52元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的32826．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="贺某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="103055.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="103055.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="103055.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="七、附带民事诉讼原告人岳某丁的医疗费58420．92元，误工费3329．80元，护理费3329．80元，交通费2000元，住院伙食补助费600元，营养费400元，共计68080．52元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="68080.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="68080.52元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某丁1890．49元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1890.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某丁189．05元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="189.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="189.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="189.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某丁51288．39元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某丁12822．10元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的23520元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="51288.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="51288.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="12822.10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="12822.10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="64110.49元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲15026．53元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="15026.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲1502．65元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1502.65元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1502.65元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1502.65元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人高某甲赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲385459．03元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="385459.03元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="385459.03元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="385459.03元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲96364．76元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的24426．50元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="96364.76元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="96364.76元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="96364.76元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="九、附带民事诉讼原告人尹某甲的医疗费201351．77元，误工费9800元，护理费9800元，住院伙食补助费1950元，营养费1300元，残疾赔偿金302138．40元，交通费894．70元，住宿费6912元，后续治疗费20000元，鉴定费2400元，残疾器具费170500元，以上共计727046．87元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="727046.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="727046.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人尹某甲20823．92元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="20823.92元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人尹某甲2082．39元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2082.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2082.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2082.39元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人尹某甲548573．31元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人尹某甲137143．33元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的35400元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="548573.31元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="548573.31元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="尹某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="137143.33元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="137143.33元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="685716.64元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十、附带民事诉讼原告人张某乙的医疗费19498．60元，误工费14000元，护理费5000元，住院伙食补助费1500元，营养费1000元，交通费600元，以上共计41598．60元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="41598.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="41598.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人张某乙1179．74元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1179.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人张某乙117．98元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="117.98元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="117.98元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="117.98元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人张某乙31296．91元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人张某乙7824．23元（上述责任人赔偿数额中含交通事故社会救助基金垫付的5200元）；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="31296.91元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="31296.91元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="7824.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="7824.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="39121.14元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十一、附带民事诉讼原告人岳某辛的医疗费1120．10元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1120.10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1120.10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1120.10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某辛30．86元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="30.86元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某辛3．09元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3.09元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3.09元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="3.09元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某辛844．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某辛211．06元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="844.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="844.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某辛"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="211.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="211.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1055.29元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十二、附带民事诉讼原告人岳某庚的医疗费103．40元，在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="103.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="103.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="103.40元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某庚2．85元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2.85元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某庚0．29元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="0.29元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="0.29元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="0.29元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某庚77．93元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某庚19．48元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="77.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="77.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某庚"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="19.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="97.41元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十三、附带民事诉讼原告人岳某癸的医疗费1237．97元，误工费700元，护理费200元，以上共计2137．97元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2137.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2137.97元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某癸60．44元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="60.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某癸6．04元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="6.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="6.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="6.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人岳某癸1608．84元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人岳某癸402．21元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1608.84元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1608.84元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="岳某癸"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="402.21元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="402.21元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2011.05元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="十四、附带民事诉讼原告人王某丁的医疗费5923．74元，误工费5000元，护理费8000元，交通费800元，以上共计19723．74元。在本判决生效后20日内，由附带民事诉讼被告人都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19723.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="19723.74元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人王某丁567．12元，由附带民事诉讼被告人安盛天平财产保险股份有限公司陕西分公司赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCR nameCN="赔偿人" value="都邦财产保险股份有限公司西安市雁塔支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中华联合财产保险股份有限公司西安中心支公司"/><PCR nameCN="赔偿人" value="刘某甲"/><PCR nameCN="赔偿人" value="安盛天平财产保险股份有限陕西分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="567.12元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人王某丁56．71元；由被告人高某甲赔偿"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="56.71元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="56.71元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="56.71元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="附带民事诉讼原告人王某丁14826．23元，由附带民事诉讼被告人高某乙赔偿附带民事诉讼原告人王某丁3706．56元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="14826.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="14826.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3706.56元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3706.56元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="高某乙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="18532.79元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="20日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="陕西省西安市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本八份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长郗鹤峰 代理审判员何育坤 人民陪审员刘玲 二〇一五年八月二十八日 书记员马宁 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年8月28日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年8月28日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-8"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="8"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="郗鹤峰"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="何育坤"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代理审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="刘玲"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="马宁"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="蓝田县人民检察院以蓝检刑诉（2015）54号起诉书指控被告人高某甲犯交通肇事罪，于2015年6月1日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="蓝田县人民检察院以蓝检刑诉（2015）54号起诉书指控被告人高某甲犯交通肇事罪，于2015年6月1日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="蓝田县人民检察院指控，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号中型自卸货车载石英矿石沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，致车辆失控，为避免与前方同方向高某乙驾驶的陕Axxxxx号车发生追尾，高某甲左打方向驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号轿车由西向东行驶，高某甲为避免陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车正面相撞向右打方向避让，致使AXXXXX号车与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等行人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因现场为下坡路段加之陕Axxxxx号车车辆严重超载，导致制动性能降低，使该车驶出路面与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等行人、道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、电杆损坏、王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于当日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2015年1月25日上午11时08分许，被告人高某甲驾驶陕AXXXXX号乘龙牌绿色中型自卸货车载石英矿石（核定载质量为2960kg，超载22680kg），沿101省道由东向西行驶至49KM＋450m处蓝田县九间房镇九间房村四组路段时，因高某甲所驾驶车辆刹车不符合安全要求，加之该路段为由东向西下坡路段（坡度2％），致车辆失控，在其为避免与前方同向高某乙驾驶的柳特神力牌蓝色陕Axxxxx号中型自卸货车发生追尾时，被告人高某甲向左打方向将车驶入南侧相对方向车道，适逢于某某驾驶的陕Axxxxx号白色小轿车由西向东驶来，被告人高某甲为避免其驾驶的陕AXXXXX号车与陕Axxxxx号车正面相撞又向右打方向避让，致使陕AXXXXX号车左侧与陕Axxxxx号车左侧后部相挂碰，与此同时陕AXXXXX号车右侧与陕Axxxxx号车左侧相挂碰，致陕AXXXXX号车冲出路外与道路北侧的电杆及站立的徐某甲、贺某乙等人相撞，高某乙驾驶的陕Axxxxx号车左侧被陕AXXXXX号车右侧挂碰后，因其严重超载（载石英矿石，核定载质量为4900kg，超载19030kg），导致制动性能降低，致该车亦驶出路面并与道路北侧路外站立的王某甲、马某甲、岳某己等人以及道路北侧路外停放的红色无牌正三轮摩托车及道路北侧岳某庚2房屋东南角相碰撞，造成四车受损、房屋受损、电杆损坏，王某甲、马某甲、岳某己三人当场死亡，徐某甲、贺某乙二人受伤经送医院抢救无效于2015年1月25日死亡，王某丙受伤经医院抢救无效于2015年2月20日死亡，尹某甲、岳某丁、王某丁、张某乙、岳某癸、徐某乙受伤的重大交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月25日，被告人高某甲被刑事拘留"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="一、死者王某甲出生于1962年11月21日，属非农业户籍"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年11月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人杜某甲2015年4月14日经蓝田县残疾人联合会评定为视力残疾人，残疾等级为叁级"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="二、死者马某甲出生于1962年12月15日，系附带民事诉讼原告人齐某某次子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年12月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="三、死者王某丙出生于1962年12月13日，系死者马某甲之妻"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年12月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年2月20日，王某丙在家死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年2月20日，王某丙在家死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年2月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其与死者马某甲生前共生育三名子女，其次子附带民事诉讼原告人马某丁生于1999年2月17日，尚未成年"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1999年2月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="四、死者徐某甲出生于1957年5月27日，事故发生后即被送往第四军医大学第二附属医院抢救，门诊支出医疗费832．96元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1957年5月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="五、死者贺某乙出生于1967年2月6日，系附带民事诉讼原告人贺某甲（79岁）、马某戊（79岁）之女"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1967年2月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="七、死者岳某己出生于2011年3月18日，系附带民事诉讼原告人岳某戊、张某甲之子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年3月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="八、2015年1月25日事故发生后，附带民事诉讼原告人尹某甲被送往第四军医大学第二附属医院抢救，主要诊断为，左下肢毁损伤等"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年3月31日出院，住院65天，连同门诊收费，共计支出医疗费201351．77元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年5月4日经西安交通大学法医学司法鉴定中心法医临床司法鉴定中心鉴定，尹某甲交通事故导致的伤残等级属五级，十级，十级"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年5月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="十三、2015年1月25日，附带民事诉讼原告人王某丁受伤后经第四军医大学唐都医院治疗，主要诊断为：闭合性胸部损伤，右侧第5、7肋骨骨折，左侧第5-8肋骨骨折等，支出医疗费5207．88元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年4月9日，王某丁到蓝田县医院拍片复查，支出医疗费262．56元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="又查明，2015年1月25日事故发生后，蓝田县公安局交通管理大队通过交通事故社会救助基金垫付了死者王某甲、马某甲、岳某己、贺某乙、徐某甲、王某丙丧葬费各24426．50元，同时垫付贺某乙医疗费8400元，垫付张某乙医疗费5200元，垫付王某丙医疗费17200元，垫付岳某丁医疗费23520元，垫付尹某甲医疗费35400元，垫付徐某甲医疗费660元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年6月18日，本院依法查封了被告人高某甲所有的陕AXXXXX号绿色乘龙牌中型自卸货车及附带民事诉讼被告人高某乙所有的陕Axxxxx号蓝色柳特神力牌中型自卸货车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．蓝田县公安局制作的现场勘查笔录、现场图及现场照片，证明2015年1月25日事故现场位于101省道九间房镇九间房村四组以及现场状况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．被害人陈述：（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．被害人陈述：（1）王某丁的陈述，证明2015年1月25日，岳某庚2给儿子结婚，其及其他人站在路北岳某庚2家旧房东，当听到有人喊，向东看时，由东向西并排行驶下来两辆大货车，挤在一起，看见时距其有3-4米远，南边行驶的大货车将北边大货车碰着，北边大货车过来将停放在岳某庚2门前停放的一辆正三轮碰撞，正三轮车将其碰撞倒地受伤，正三轮车当时将其压着不能动，后被人拉出送到唐都医院救治"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）张某乙的陈述，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子举行婚礼，中午11时许，其儿子岳某辛、女儿岳某庚在岳某庚2家老房子前东侧停放的一辆红色三轮摩托车厢上玩，其站在一旁，这时有两辆拉运石头的货车沿101省道由东向西行驶，其中一辆车超越另一辆车，两车并行，其感到危险，就想到要把娃从三轮车上抱走，这两辆车就碰撞了冲出路面，其被一辆车的轮胎压住了右腿，后来被群众帮忙搬出来，并将其送到医院"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（3）岳某癸的陈述，证明2015年1月25日11时许，有一辆拉运沙石的车在养志家老房东侧二十多米处沿101省道由东向西行驶，车速很慢，有一辆绿色拉运石头的车跟在那辆车后面超越这辆车，紧接着就发生了事故，其当时在岳某庚2家老房子东边窗户前站着，受伤昏迷被送到医院"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（4）尹某甲的陈述，证明2015年1月25日亲家岳某庚2给儿子结婚，其来参加婚礼"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（5）王某丙的陈述，证明2015年1月25日，其和丈夫马某甲来蓝田县九间房镇九间房村岳某庚2家做客，11时许，其和丈夫马某甲在岳某庚2家老房子门前东侧站着看新娘子，当时站在那里的人很多，这时有两辆拉运石头的货车由东向西行驶，后边的那个车超前边那个车，紧接着两辆车相撞了，并冲出路面，其当时发现后想跑已经来不及了，被车撞了，后来有人用撬杠把其从车前救出来送到医院"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4．证人证言：（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4．证人证言：（1）于某某的证言，证明2015年1月25日，其驾驶陕Axxxxx小轿车载乘妻子刘某甲，沿101省道由西向东行驶至九间房村段时，在其右方有一群人在路面站着，有一家人结婚过事，其就向左打方向绕了过去又回到车道上，这时有一辆拉毛石的自卸货车与其相对方向行驶，当时这辆车的车速很慢，这时有一辆自卸货车突然从前边这辆车后面超过来，跑到其行驶的车道上与其车碰撞，并有石块从货车上掉下来砸到其车的前风挡上，造成车辆受损"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）证人张某丙的证言，证明2015年1月25日，其村岳某庚2给儿子结婚，11时许，有拉石头的大货车沿101省道由东向西行驶，其当时站在路北边，招手示意车辆慢行，当时陕Axxxxx车已经慢了，车速减了下来，有一辆车号为陕AXXXXX的自卸货车不停的鸣号，并超越其前方的陕Axxxxx货车，结果这两辆车相撞，两车都冲到路北的人行道上，路北岳某庚2家老房门前有一群人站着，造成多人受伤，有几个人压在了车下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（4）岳某甲2的证言，证明2015年1月25日，其给岳某庚2家帮忙，中午11时许，门前公路上从东朝西行驶过来两辆拉满石头的大卡车，前面一辆车开的很慢，后面那辆车就加速超车，当两辆车并排行驶时，从西向东开过来一辆白色小轿车，超车的那辆大卡车把方向朝北打，把被超的那辆大卡车碰了一下，两辆车都撞向路北的人群，当时那群人约有二十人左右，其中十几个人被撞，三人被压在车下，当场死亡，另外还有七、八个人被撞伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（5）证人岳某丁2证言，证明2015年1月25日其看到有一辆蓝色的柳特拉了一车石头从东朝西开过来，速度很慢，这时从蓝柳特后面过来一辆绿色的拉满石头的柳特，在超车的时候，从对面开过过来一辆白色小轿车，那辆绿柳特见躲不过，就打了一把方向，一下把蓝柳特挂了一下，两辆柳特失去控制朝路北撞去，岳某庚2家老房门前站了几十个人，那辆车正好撞向人群，撞在一个电杆上停住了，当时把五、六个人撞倒，车下二人及一个小孩已经死亡，其他七、八个人被送医院抢救"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12．附带民事诉讼被告人高某乙的陈述，证明2015年1月25日11时10分，其驾驶陕Axxxxx号自卸大货车由灞源秦谷拉石英矿石去小寨，由九灞路上101省道，沿101省道由东向西行驶至九间房村四组段时，前边村上过事人很多，其就将车减速停下，刚起步要走，这时其后边同方向的车就将其车撞的冲到右边路外，其车的前边与路右外边停放的汽油正三轮车、房子及站着的人相撞，其就赶紧下车报案、抢救伤者，后被叫到玉山派出所"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="13．附带民事诉讼被告人刘某甲的陈述，证实2015年1月25日11时许，其丈夫于某某驾驶陕Axxxxx小轿车载乘其沿101省道由西向东行驶至九间房村路段时，其发现与其车相对方向行驶着两辆货车，后车突然超越前方车辆，并驶入其行驶的车道上，车速很快，并有石头从车上掉下来，紧接着事故就发生了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14．被告人高某甲的供述与辩解，证明2015年1月25日9时40分许，其驾驶陕AXXXXX号自卸货车装载石英矿石从灞源往小寨送，当时沿九灞路到101省道由东向西行驶，11时许车辆行驶至九间房镇九间房村时，在其前方有一辆陕Axxxxx中型自卸货车减速，当时其就踩刹车，刚开始还有点刹车，接着就刹不住，其就拉断气刹，还是刹不住，其就向左打方向，在路的南侧停了一行车，车附近有一群人，其为了躲避路上的人，接着向右打方向，其车与一辆相对方向的白色小轿车碰撞，接着又与陕Axxxxx货车碰撞，之后其车和陕Axxxxx冲出路面"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="即自2015年1月25日起至2021年1月24日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="即自2015年1月25日起至2021年1月24日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月25日"/></CUS_SJ><title value="高某乙、刘某甲等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="88"/></QW></writ>