<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 云南省祥云县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）祥刑初字第164号 公诉机关云南省祥云县人民检察院。 附带民事诉讼原告人王某甲，男，毛南族，学生，2001年11月3日生。（未到庭）。 法定代理人王某乙，男，1975年9月10日生，壮族，系王某甲父亲。（未到庭）。 委托代理人李东硕，广西中名律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人刘某甲，男，汉族，1967年8月26日生。系桂LC2559号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人王某，男，汉族，1982年3月20日生。系云A033H1号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人楼某某，男，汉族，1966年7月26日生。系云E51596号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人赵某，女，汉族，1976年8月19日生，系云A601YS号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人袁某某，女，汉族，1982年12月5日生，系云A601YS号车乘客，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院。系桂LC2559号车车主。 法定代理人刘某乙，（未到庭）。 委托代理人俞曦，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人张某，男，汉族，1974年11月26日生，系云A50D18号车车主。 被告人浦绍鹃，男，1987年3月6日生，汉族，农民，高中文化。2014年8月14日因本案被祥云县公安局刑事拘留；同年8月27日经祥云县人民检察院批准被祥云县公安局逮捕。现羁押于祥云县看守所。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司。 法定代表人陆某，现任该公司经理（未到庭）。 委托代理人王军，安徽弘大律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼被告人太和县惠民运输有限公司。 法定代表人刑某某，现任该公司总经理。 委托代理人田某，男，1976年11月27日生，系该公司职工。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼被告人何某某，男，1986年4月27日生，个体司机。 祥云县人民检察院以祥检公诉刑诉（2014）149号起诉书指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，于2014年10月13日向本院提起公诉。附带民事诉讼原告人王某甲、刘某甲、王某、楼某某、赵某、袁某某、张某、江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院亦向本院提起附带民事诉讼。本院受理后依法组成合议庭，于2014年11月27日公开开庭审理了本案。祥云县人民检察院指派助理检察员谢丽娟出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人李东硕；刘某甲、王某、楼某某、赵某、袁某某的委托代理人孙跃富；张某；江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院（以下简称鹰潭市研究院）的委托代理人俞曦；附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司（以下简称保险公司）委托代理人王军；附带民事诉讼被告人太和县惠民运输有限公司（以下简称运输公司）委托代理人田某；附带民事诉讼被告人何某某；被告人浦绍鹃均到庭参加了诉讼。现已审理终结。 祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级；被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌 多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某、 等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 针对上述指控，公诉机关当庭出示并提交了以下证据：1、受立案文书及被告人户口证明；2、到案经过；3、拘留、逮捕文书；4、现场勘查笔录、现场图、现场照片；5、车辆检验照片；6、当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件；7、机动车信息查询结果单；8、酒精检验鉴定书；9、司法鉴定意见书；10、尸体检验鉴定书；11、车辆检验鉴定结论书；12、道路交通事故认定书；13、情况说明；14、证人证言；15、被害人陈述；16、被告人供述与辩解等。公诉机关认为，被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车上道超速行驶，发生交通事故，致二人死亡，一人轻伤，一人轻微伤，且负事故的全部责任。其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。且属交通肇事“有其他特别恶劣情节”。案发后浦绍鹃报案并在现场参与救援伤员，归案后如实供述犯罪事实，系自首，依法可以从轻处罚。并建议本院判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑。 附带民事诉讼原告人王某甲要求对被告人浦绍鹃以交通肇事罪追究刑事责任；同时要求判令四被告赔偿王某甲各项经济损失5853．13元，其中由中国人民财产保险股份有限公司阜阳支公司先在交强险及商业险赔偿范围内给予赔偿，不足部分由浦绍鹃、何某某、阜阳市太和县运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、户口册复印件4份；2、道路交通事故认定书1份；3、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份；4、医疗费收据原件7份；5、王某甲母亲的收入证明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人刘某甲要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿刘某甲各项损失32913元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、刘某甲的身份证复印件1份；2、刘某甲驾驶证复印件1份；3、桂LC2559号车行驶证复印件1份；4、桂LC2559号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件13份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人王某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿王某各项损失66627元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、王某的身份证复印件1份；2、王某驾驶证复印件1份；3、云A033H1号车行驶证复印件1份；4、云A033H1号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件6份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人楼某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿楼某某各项损失51350元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、楼某某的身份证复印件1份；2、楼某某驾驶证复印件1份；3、云E51596号车行驶证复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；6、运输公司组织机构代码证复印件1份；7、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份；8、拆验费发票原件1份；9、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人赵某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿赵某各项损失17600元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、赵某的身份证复印件1份；2、云A601YS号车行驶证复印件1份；3、道路交通事故认定书复印件1份；4、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；5、运输公司组织机构代码证复印件1份；6、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人张某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿张某各项损失17569元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、修理费发票原件1份；2、维修及材料费发票原件1份；3、修理厂结算单原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人袁某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿袁某某各项损失2458．4元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、诊断证明书、出院证明书原件各1份；2、医疗费发票原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告鹰潭市研究院要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿鹰潭市研究院各项损失55450元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份；2、机动车销售统一发票复印件1份；3、车辆信息登记册复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、价格鉴定结论书原件1份；6、货物或劳务名称拆检费发票原件1份；7、运输公司工商公示信息复印件4份；8、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 被告人浦绍鹃对公诉机关及其他附民原告人提交的证据无意见。表示自愿认罪，要求从轻处罚，并适用缓刑。未提交证据。 附带民事诉讼被告人保险公司认为浦绍鹃属于无证驾驶，愿意在交强险范围内予以赔偿，但有追偿的权利；商业险我公司已尽到告知义务，商业险不予赔付。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。未提交证据。 附带民事诉讼被告人运输公司认为对张某和袁某某的诉讼请求应该予以驳回；本案中，车辆已经进行投保，所以应该由保险公司先行赔付，不足部分由我公司与何某某进行赔付；保险公司在本案中不适用免赔，因免赔条款中应该有本公司以及投保人的签名才能生效。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某、提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。当庭出示并提交了以下证据：1、何某某身份证复印件2份；2、机动车交强险、商业险保险单复印件3份；3、车辆挂靠协议原件1份。 附带民事诉讼被告人何某某对各附带民事诉讼原告人及保险公司、运输公司提交的证据均无意见。认为运输公司应该给他一份协议书。未向法庭提交证据。 经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。浦绍鹃即与何某某共同驾驶该车。2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，云A601YS号车乘客袁某某受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级。 被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天，支出医疗费人民币1893．03元。 袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元。 刘某甲所有的桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。刘某甲为云LC2559号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币1090元；为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 王某所有的云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。王某为云A033H1号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币276元；为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 楼某某所有的云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。楼某某为云E51596号车支付拆装费人民币600元；为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 赵某所有的云A601YS号车修理费为人民币17600元。 张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 鹰潭市研究院所有的赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 张某及云A601YS号车乘客袁某某在此事故中亦无责任。 上述事实有以下经法庭质证并确认为有效的证据予以证实： 1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况。 2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于同日将被告人浦绍鹃抓获归案。 3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留；2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕。 4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况。 5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录。 6、当事人驾驶证、车辆行驶证复印件，证明浦绍鹃持有B2型驾驶证；何某某持有B2型驾驶证；皖K95H8挂重型仓栅式半挂车、皖K9C235号重型半挂牵引车所有人为太和县惠民运输有限公司 7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司；检验有效期为2015年4月30日。 8、酒精检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定浦绍鹃交通肇事时血液中未检出乙醇成分。 9、司法鉴定意见书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定黎乙的损伤程度为轻伤二级；王某甲的损伤程度为轻微伤。 10、尸体检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性损伤死亡；黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹部联合损伤死亡。 11、车辆检验鉴定结论书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定冀FF6783号车、桂LTN088号车、湘A53779号车、云A033H1号车、赣LD2236号车、桂LC2559号车、云A601YS号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障；云E51569号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能、照明信号功能有效，未检见该车的机械故障；浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8重型仓栅式半挂车发生事故时转向系功能、制动系功能、喇叭装置功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障，该车出现轮压印时车速约为96km／h。 12、道路交通事故认定书，证明经交通警察认定，被告人浦绍鹃负事故的全部责任；其余人员无事故责任。 13、情况说明，证明事故发生时，郑某驾驶的云A475XD号车及张某驾驶的云A50D18号车也在事故中被撞受损。但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估。 14、证人证言：（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游。13时50分左右，我们到了肇事的地方，当时高速路上堵车，我们就把车停在行车道。过了一分钟，突然听到后面“嘭、嘭”的响，接着我的车也被撞了，当时我们都受伤了。 （2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶。从楚雄出来到了一个下坡路段时，遇到前面堵车。我们的车停下来，我打了一个电话看了一下时间是13时50分。电话刚打完，我就听到我们后面连续的碰撞声，接着我们的车子也就被撞了。等车子停下来后，我发现我们的车子被夹在一辆大货车和小轿车之间，我们的车子已经被撞了头在后尾在前，车窗玻璃都碎了。我们车上黎某的女儿被卡在车子的后排，我们从窗口把小女孩抱出来时，小女孩已经昏迷不醒了，我儿子王某甲头上都是血；黎某的妻子被大拖车夹在了高速路中央隔离带上。 （3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车。我停车五分钟左右，突然就有一辆牵引车从右侧的路肩上冲下来，撞到我的车的右尾部，又向前一路撞下去，一共七、八辆车，然后才停下来。 （4）、证人袁某乙证言，2014年8月13我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶。到达出事路段，看到前面堵车了，我就依次把车停到行车道上，还没到一分钟就听到碰撞的声音，接着我的车也被撞了。当时我车上共坐了三个人，我妹妹袁某某、我侄子袁某丙，我们三个都受伤了。 （5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游。到了事故地点前面堵车，我们的车也因此停下等待，大约一分钟就被后面的一辆黑色的重型卡车撞上来。我们车上有4人受伤。 （6）、证人何某某陈述，我与浦绍鹃是老表关系，购买皖K9C235号牵引车是浦绍鹃与我各出资7万购买的。两人共同驾驶该车。2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽。我和浦绍鹃都是该车的驾驶员。发生事故时是由浦绍鹃驾驶，当时我躺在皖K9C235号车的下卧铺上睡觉，浦绍鹃对我说车子没有刹车了。我起来看见前面有许多的车辆堵在高速路上，浦绍鹃驾驶车辆在避让前面的车辆，浦绍鹃驾驶车辆行驶在最右边的应急车道上，车身右侧已经在擦着路边的挡墙了。随后我就发现前方有二、三十个人站在应急车道上，为避让前面的人，浦绍鹃就往左打了一把方向，车子就撞到了右边车道上的几辆车。车子停下来后，我就和浦绍鹃下来查看，发现我们车子左侧和左侧道路隔墩之间夹了一个人，我们就打电话报警和叫救护车。 （7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上。过了2、3分钟就听到后面有很大的响声，接着我的车子也被撞到了。我从车里出来发现是一辆皖K牌照的货车刹不住车，连撞了包括我的车在内的很多张车。 （8）、证人黎乙证言，当天我们一共8人乘坐我爸爸黎某驾驶的商务车去丽江玩。在高速路上我们的车子被撞了，我的头部、左侧锁骨骨折。 （9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来。过了2分钟左右，后面的车就撞上来，我们从车里爬出来，发现同车的陆某某、黎某某不见了。 （10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游。到事故地点，前方就堵车了，我就把车停在行车道上，过了5分钟，听到后方“嘭”的一声，有两辆车被撞了掉头了，一辆车被撞横了。 15、被害人陈述。 （1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶。大约14时，发现前面堵车了，我就沿着高速路行车道顺序把车停下来。过了两分钟，就听到一声巨响，感觉我的车被撞了。我下车发现是被我后面的一辆云A601YS号车撞了。路上10辆车都被一辆悬挂皖K9C235号牌的重型牵引车撞了，大货车的后牌照是皖K95H8。 （2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下。刚好关上车门就听见后面有撞车的声音，我回头一看，看见挂车直接撞了过来，首先撞到桂LC2559号比亚迪轿车，后又撞到我的车。撞过来的挂车前面号牌是皖K9C235，后面的号牌是皖K95H8。 （3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶。过了天申堂10多公里的地方，前面堵车，我把车子停好发了一个堵车的微信，就听见“嘭”的一声响，车子就被撞了往前走，撞在前面的越野车上。 （4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着。云E51596号车也是被后面的一辆大货车撞上，大货车撞了好多车。 （5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶。到了事故地点，我发现前方交通中断了，我把车停在右侧行车道上，过了几分钟，就有一辆号牌为皖K95H8的的一辆挂车撞了我后面的车，之后又撞了我的车，之后它还继续撞向前面的车辆。 （6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游。当时我坐在副驾的位置上。大概下午两点左右，前面堵车，我们的车子就停下休息，过了两、三分钟，一辆大货车就从后面撞上来，撞到我们的车，又撞到前面的车。挡风玻璃碎了撞到我的头，我的头和手指都受伤了。 16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱。我打算以后也买车，就与他跑车。因我与他是老表关系，就没有说给我多少工钱，但路上的生活费等均由何某某支付。我与他已经开了三个多月的车了。今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽。车子开到楚大高速K70公里处时发现前方堵车，我试踩刹车，刹车失灵停不下来，我就踩着刹车往应急车道上开。转过一个弯子时发现前方应急车道上站着二十来个行人，我就将方向往超车道上打，撞了七、八张车后又撞向中央隔离墩之后，车子才停下来。我下车后立即打电话报警，后发现撞死了人。 17、王某甲、王某乙户口册复印件4份，证明王某甲、王某乙的籍贯；王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子。 18、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份，证明王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天。 19、医疗费收据原件7份，证明王某甲支出医疗费人民币1893．03元。 20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生。 21、刘某甲驾驶证复印件1份，证明刘某甲持有C1D驾驶证。 22、桂LC2559号车行驶证复印件1份，证明桂LC2559轿车所有人为刘某甲。 23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某。 24、运输公司组织机构代码证复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为企业法人。 25、拆验费发票原件1份，证明为云LC2559号车支付拆检费人民币500元。 26、交通费、住宿费发票原件13份，证明支出交通费、住宿费人民币1090元。 27、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。 28、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生。 30、王某驾驶证复印件1份，证明王某持有C1D驾驶证。 31、云A033H1号车行驶证复印件1份，证明云A033H1号车的所有人为王某。 32、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份，证明云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。 33、拆验费发票原件1份；证明为云A033H1号车支付拆检费人民币500元。 34、交通费、住宿费发票原件6份，证明支出交通费、住宿费人民币276元。 35、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生。 37、楼某某驾驶证复印件1份，证明楼某某持有C1驾驶证 38、云E51596号车行驶证复印件1份，证明云E51596号车所有人为楼某某。 39、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。 40、拆验费发票原件1份，证明为云E51596号车支付拆装费人民币600元。 41、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，。 43、云A601YS号车行驶证复印件1份，证明云A601YS号车所有人为赵某。 44、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份，证明云A601YS号车修理费为人民币17600元。 45、维修及材料费发票原件1份，证明张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天。 47、医疗费发票原件1份，证明袁某某支出医疗费人民币1932．96元。 48、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份，证明鹰潭市研究院为企业法人，法定代表人为刘某乙。 49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元。 50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车；2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236。 51、价格鉴定结论书原件1份，证明赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。 52、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号。 54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 55、车辆挂靠协议原件1份，证明何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。 本院认为：被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车且超过规定时速上道行驶，以致发生造成二人死亡、一人轻伤、一人轻微伤的交通事故，且负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪，且属有其他特别恶劣情节。公诉机关指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪的事实清楚，证据确实、充分，定性准确，本院予以确认。书面建议判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑的量刑建议适当，本院予以采纳。被告人浦绍鹃在案发后主动报案并在现场协助抢救伤者，归案后如实供述犯罪事实，系自首，可以对其从轻或者减轻处罚，结合本案实际，决定对被告人从轻处罚。被告人浦绍鹃驾驶与驾驶证载明的准驾车型不符的车辆上道行驶，保险公司的第三者责任险应当免赔。因此，各附带民事诉讼原告人要求保险公司在第三者责任险中承担保险赔偿义务的诉讼请求本院不予支持；要求保险公司在交强险范围内承担赔偿义务的请求本院予以支持；保险公司在交强险范围内赔偿后，取得追偿权。何某某作为机动车的实际所有人明知浦绍鹃未取得牵引车相应驾驶资格，而让浦绍鹃驾驶皖K9C235号重型半挂牵引车，双方形成了帮工关系。因此何某某应与浦绍鹃就交通肇事的民事赔偿承担连带责任。运输公司与何某某签订车辆挂靠协议，应与挂靠人何某某承担连带赔偿责任。附带民事诉讼原告人王某甲的诉讼请求中合法部分为医疗费1893．03元；护理费2天×76．35＝152．7元；住院伙食补助费2天×100＝200元；合计2245．73元。袁某某的诉讼请求中合法部分为医疗费1932．96元；护理费2天×76．35＝152．7元；误工费2天×76．35＝152．7元；住院伙食补助费2天×30＝60元；营养费2天×30＝60元；合计2358．36元。刘某甲的诉讼请求中合法部分为车辆损失22095元；车辆拆装费500元；拖车费1600元；交通、住宿费1090元；合计25285元。王某的诉讼请求中合法部分为车辆损失33500元；车辆拆装费500元；拖车费1600元；交通、住宿费276元；合计35876元。楼某某的诉讼请求中合法部分为车辆损失40800元；车辆拆装费600元；拖车费1600元；合计43000元。赵某的诉讼请求中合法部分为车辆修理费17600元。张某的诉讼请求中合法部分为车辆修理费14419元。江西省鹰潭市东方矿产开发研究院的诉讼请求中合法部分为车辆损失费44100元；拖车费1600元；合计45700元。上述赔偿费用中，由保险公司在交强险赔偿范围内赔偿王某甲医疗费、护理费、住院伙食补助费2245．73元；赔偿袁某某医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费2358．36元；赔偿其他附带民事诉讼原告人财产损失2000元（按2000／181880的比例分别赔偿），附带民事诉讼原告人刘某甲等人的合法诉讼请求中的不足部分应由被告人浦绍鹃赔偿；何某某、运输公司承担连带责任。根据本案事实、情节及社会危害后果，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十三条、第十九条、第二十条、第二十条、第二十三条、第二十四条的规定，判决如下： 一、被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年。 （刑期从判决生效之日起计算，判决生效前先行羁押的羁押一日，折抵刑期一日，即自2014年8月14日起至2018年8月13日止） 二、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司赔偿王某甲医疗费等各项经济损失人民币2245．73元；赔偿袁某某医疗费等各项经济损失人民币2358．36元；赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币278．04元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币394．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币472．83元；赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币193．53元；赔偿张某车辆损失等各项经济损失人民币158．56元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币502．53元。 三、被告人浦绍鹃赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币25006．96元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币35481．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币42527．17元。赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币17406．47元；赔偿张某车辆等各项经济损失人民币14260．44元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币45197．47元。附带民事诉讼被告人何某某、太和县惠民运输有限公司对上述赔偿承担连带责任。 四、上述二、三条判决中的民事赔偿于本判决生效后十日内履行完毕。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省大理白族自治州中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本三份。 审判长沈光辉 审判员韩飞龙 人民陪审员吴会溪 二〇一四年十二月十二日 书记员胡玥玥 "><WS nameCN="文首" value=" 云南省祥云县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）祥刑初字第164号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="云南省祥云县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="PE2"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="祥云县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="云南"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="大理白族自治州"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）祥刑初字第164号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="祥"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="164"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关云南省祥云县人民检察院。 附带民事诉讼原告人王某甲，男，毛南族，学生，2001年11月3日生。（未到庭）。 法定代理人王某乙，男，1975年9月10日生，壮族，系王某甲父亲。（未到庭）。 委托代理人李东硕，广西中名律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人刘某甲，男，汉族，1967年8月26日生。系桂LC2559号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人王某，男，汉族，1982年3月20日生。系云A033H1号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人楼某某，男，汉族，1966年7月26日生。系云E51596号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人赵某，女，汉族，1976年8月19日生，系云A601YS号车车主，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人袁某某，女，汉族，1982年12月5日生，系云A601YS号车乘客，（未到庭）。 委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院。系桂LC2559号车车主。 法定代理人刘某乙，（未到庭）。 委托代理人俞曦，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人张某，男，汉族，1974年11月26日生，系云A50D18号车车主。 被告人浦绍鹃，男，1987年3月6日生，汉族，农民，高中文化。2014年8月14日因本案被祥云县公安局刑事拘留；同年8月27日经祥云县人民检察院批准被祥云县公安局逮捕。现羁押于祥云县看守所。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司。 法定代表人陆某，现任该公司经理（未到庭）。 委托代理人王军，安徽弘大律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼被告人太和县惠民运输有限公司。 法定代表人刑某某，现任该公司总经理。 委托代理人田某，男，1976年11月27日生，系该公司职工。代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼被告人何某某，男，1986年4月27日生，个体司机。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关云南省祥云县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="云南省祥云县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某甲，男，毛南族，学生，2001年11月3日生。（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="毛南族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2001年11月3日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人王某乙，男，1975年9月10日生，壮族，系王某甲父亲。（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="壮族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年9月10日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某甲"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人李东硕，广西中名律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李东硕"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广西中名律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人刘某甲，男，汉族，1967年8月26日生。系桂LC2559号车车主，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1967年8月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙跃富"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某，男，汉族，1982年3月20日生。系云A033H1号车车主，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年3月20日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙跃富"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人楼某某，男，汉族，1966年7月26日生。系云E51596号车车主，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="楼某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1966年7月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙跃富"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="楼某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人赵某，女，汉族，1976年8月19日生，系云A601YS号车车主，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年8月19日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙跃富"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="赵某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人袁某某，女，汉族，1982年12月5日生，系云A601YS号车乘客，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="袁某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年12月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人孙跃富，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙跃富"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="袁某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院。系桂LC2559号车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWJC nameCN="单位简称" value="鹰潭市研究院"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="地矿"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人刘某乙，（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人俞曦，云南兴祥律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="俞曦"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南兴祥律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张某，男，汉族，1974年11月26日生，系云A50D18号车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1974年11月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人浦绍鹃，男，1987年3月6日生，汉族，农民，高中文化。2014年8月14日因本案被祥云县公安局刑事拘留；同年8月27日经祥云县人民检察院批准被祥云县公安局逮捕。现羁押于祥云县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="浦绍鹃"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1987年3月6日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年8月14日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="祥云县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="本案"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSPZSJ nameCN="强制措施批准时间" value="2014年8月27日"/><QZCSPZDW nameCN="强制措施批准单位" value="祥云县人民检察院"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="祥云县公安局"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="祥云县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2014年8月27日"/><PZDBJG nameCN="批准逮捕机关" value="检察院"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司太和支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="保险公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人陆某，现任该公司经理（未到庭）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陆某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司太和支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司太和支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人王军，安徽弘大律师事务所律师。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王军"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="安徽弘大律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="浦绍鹃"/><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司太和支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人太和县惠民运输有限公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="太和县惠民运输有限公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWJC nameCN="单位简称" value="运输公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人刑某某，现任该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刑某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="太和县惠民运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="太和县惠民运输有限公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人田某，男，1976年11月27日生，系该公司职工。代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="田某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年11月27日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="太和县惠民运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="太和县惠民运输有限公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人何某某，男，1986年4月27日生，个体司机。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="何某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年4月27日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></YSF><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 祥云县人民检察院以祥检公诉刑诉（2014）149号起诉书指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，于2014年10月13日向本院提起公诉。附带民事诉讼原告人王某甲、刘某甲、王某、楼某某、赵某、袁某某、张某、江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院亦向本院提起附带民事诉讼。本院受理后依法组成合议庭，于2014年11月27日公开开庭审理了本案。祥云县人民检察院指派助理检察员谢丽娟出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人李东硕；刘某甲、王某、楼某某、赵某、袁某某的委托代理人孙跃富；张某；江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院（以下简称鹰潭市研究院）的委托代理人俞曦；附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司（以下简称保险公司）委托代理人王军；附带民事诉讼被告人太和县惠民运输有限公司（以下简称运输公司）委托代理人田某；附带民事诉讼被告人何某某；被告人浦绍鹃均到庭参加了诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><KTRQ nameCN="开庭日期" value="2014年11月27日"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="助理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="谢丽娟"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年10月13日"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="浦绍鹃"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="云南省祥云县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="祥检公诉刑诉（2014）149号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李东硕"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="孙跃富"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="俞曦"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王军"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="田某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="何某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="浦绍鹃"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级；被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌 多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某、 等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 针对上述指控，公诉机关当庭出示并提交了以下证据：1、受立案文书及被告人户口证明；2、到案经过；3、拘留、逮捕文书；4、现场勘查笔录、现场图、现场照片；5、车辆检验照片；6、当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件；7、机动车信息查询结果单；8、酒精检验鉴定书；9、司法鉴定意见书；10、尸体检验鉴定书；11、车辆检验鉴定结论书；12、道路交通事故认定书；13、情况说明；14、证人证言；15、被害人陈述；16、被告人供述与辩解等。公诉机关认为，被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车上道超速行驶，发生交通事故，致二人死亡，一人轻伤，一人轻微伤，且负事故的全部责任。其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。且属交通肇事“有其他特别恶劣情节”。案发后浦绍鹃报案并在现场参与救援伤员，归案后如实供述犯罪事实，系自首，依法可以从轻处罚。并建议本院判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑。 附带民事诉讼原告人王某甲要求对被告人浦绍鹃以交通肇事罪追究刑事责任；同时要求判令四被告赔偿王某甲各项经济损失5853．13元，其中由中国人民财产保险股份有限公司阜阳支公司先在交强险及商业险赔偿范围内给予赔偿，不足部分由浦绍鹃、何某某、阜阳市太和县运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、户口册复印件4份；2、道路交通事故认定书1份；3、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份；4、医疗费收据原件7份；5、王某甲母亲的收入证明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人刘某甲要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿刘某甲各项损失32913元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、刘某甲的身份证复印件1份；2、刘某甲驾驶证复印件1份；3、桂LC2559号车行驶证复印件1份；4、桂LC2559号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件13份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人王某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿王某各项损失66627元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、王某的身份证复印件1份；2、王某驾驶证复印件1份；3、云A033H1号车行驶证复印件1份；4、云A033H1号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件6份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人楼某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿楼某某各项损失51350元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、楼某某的身份证复印件1份；2、楼某某驾驶证复印件1份；3、云E51596号车行驶证复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；6、运输公司组织机构代码证复印件1份；7、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份；8、拆验费发票原件1份；9、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人赵某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿赵某各项损失17600元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、赵某的身份证复印件1份；2、云A601YS号车行驶证复印件1份；3、道路交通事故认定书复印件1份；4、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；5、运输公司组织机构代码证复印件1份；6、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人张某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿张某各项损失17569元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、修理费发票原件1份；2、维修及材料费发票原件1份；3、修理厂结算单原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人袁某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿袁某某各项损失2458．4元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、诊断证明书、出院证明书原件各1份；2、医疗费发票原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告鹰潭市研究院要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿鹰潭市研究院各项损失55450元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份；2、机动车销售统一发票复印件1份；3、车辆信息登记册复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、价格鉴定结论书原件1份；6、货物或劳务名称拆检费发票原件1份；7、运输公司工商公示信息复印件4份；8、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 被告人浦绍鹃对公诉机关及其他附民原告人提交的证据无意见。表示自愿认罪，要求从轻处罚，并适用缓刑。未提交证据。 附带民事诉讼被告人保险公司认为浦绍鹃属于无证驾驶，愿意在交强险范围内予以赔偿，但有追偿的权利；商业险我公司已尽到告知义务，商业险不予赔付。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。未提交证据。 附带民事诉讼被告人运输公司认为对张某和袁某某的诉讼请求应该予以驳回；本案中，车辆已经进行投保，所以应该由保险公司先行赔付，不足部分由我公司与何某某进行赔付；保险公司在本案中不适用免赔，因免赔条款中应该有本公司以及投保人的签名才能生效。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某、提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。当庭出示并提交了以下证据：1、何某某身份证复印件2份；2、机动车交强险、商业险保险单复印件3份；3、车辆挂靠协议原件1份。 附带民事诉讼被告人何某某对各附带民事诉讼原告人及保险公司、运输公司提交的证据均无意见。认为运输公司应该给他一份协议书。未向法庭提交证据。 经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。浦绍鹃即与何某某共同驾驶该车。2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，云A601YS号车乘客袁某某受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级。 被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天，支出医疗费人民币1893．03元。 袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元。 刘某甲所有的桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。刘某甲为云LC2559号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币1090元；为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 王某所有的云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。王某为云A033H1号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币276元；为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 楼某某所有的云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。楼某某为云E51596号车支付拆装费人民币600元；为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 赵某所有的云A601YS号车修理费为人民币17600元。 张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 鹰潭市研究院所有的赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 张某及云A601YS号车乘客袁某某在此事故中亦无责任。 上述事实有以下经法庭质证并确认为有效的证据予以证实： 1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况。 2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于同日将被告人浦绍鹃抓获归案。 3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留；2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕。 4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况。 5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录。 6、当事人驾驶证、车辆行驶证复印件，证明浦绍鹃持有B2型驾驶证；何某某持有B2型驾驶证；皖K95H8挂重型仓栅式半挂车、皖K9C235号重型半挂牵引车所有人为太和县惠民运输有限公司 7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司；检验有效期为2015年4月30日。 8、酒精检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定浦绍鹃交通肇事时血液中未检出乙醇成分。 9、司法鉴定意见书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定黎乙的损伤程度为轻伤二级；王某甲的损伤程度为轻微伤。 10、尸体检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性损伤死亡；黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹部联合损伤死亡。 11、车辆检验鉴定结论书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定冀FF6783号车、桂LTN088号车、湘A53779号车、云A033H1号车、赣LD2236号车、桂LC2559号车、云A601YS号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障；云E51569号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能、照明信号功能有效，未检见该车的机械故障；浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8重型仓栅式半挂车发生事故时转向系功能、制动系功能、喇叭装置功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障，该车出现轮压印时车速约为96km／h。 12、道路交通事故认定书，证明经交通警察认定，被告人浦绍鹃负事故的全部责任；其余人员无事故责任。 13、情况说明，证明事故发生时，郑某驾驶的云A475XD号车及张某驾驶的云A50D18号车也在事故中被撞受损。但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估。 14、证人证言：（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游。13时50分左右，我们到了肇事的地方，当时高速路上堵车，我们就把车停在行车道。过了一分钟，突然听到后面“嘭、嘭”的响，接着我的车也被撞了，当时我们都受伤了。 （2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶。从楚雄出来到了一个下坡路段时，遇到前面堵车。我们的车停下来，我打了一个电话看了一下时间是13时50分。电话刚打完，我就听到我们后面连续的碰撞声，接着我们的车子也就被撞了。等车子停下来后，我发现我们的车子被夹在一辆大货车和小轿车之间，我们的车子已经被撞了头在后尾在前，车窗玻璃都碎了。我们车上黎某的女儿被卡在车子的后排，我们从窗口把小女孩抱出来时，小女孩已经昏迷不醒了，我儿子王某甲头上都是血；黎某的妻子被大拖车夹在了高速路中央隔离带上。 （3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车。我停车五分钟左右，突然就有一辆牵引车从右侧的路肩上冲下来，撞到我的车的右尾部，又向前一路撞下去，一共七、八辆车，然后才停下来。 （4）、证人袁某乙证言，2014年8月13我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶。到达出事路段，看到前面堵车了，我就依次把车停到行车道上，还没到一分钟就听到碰撞的声音，接着我的车也被撞了。当时我车上共坐了三个人，我妹妹袁某某、我侄子袁某丙，我们三个都受伤了。 （5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游。到了事故地点前面堵车，我们的车也因此停下等待，大约一分钟就被后面的一辆黑色的重型卡车撞上来。我们车上有4人受伤。 （6）、证人何某某陈述，我与浦绍鹃是老表关系，购买皖K9C235号牵引车是浦绍鹃与我各出资7万购买的。两人共同驾驶该车。2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽。我和浦绍鹃都是该车的驾驶员。发生事故时是由浦绍鹃驾驶，当时我躺在皖K9C235号车的下卧铺上睡觉，浦绍鹃对我说车子没有刹车了。我起来看见前面有许多的车辆堵在高速路上，浦绍鹃驾驶车辆在避让前面的车辆，浦绍鹃驾驶车辆行驶在最右边的应急车道上，车身右侧已经在擦着路边的挡墙了。随后我就发现前方有二、三十个人站在应急车道上，为避让前面的人，浦绍鹃就往左打了一把方向，车子就撞到了右边车道上的几辆车。车子停下来后，我就和浦绍鹃下来查看，发现我们车子左侧和左侧道路隔墩之间夹了一个人，我们就打电话报警和叫救护车。 （7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上。过了2、3分钟就听到后面有很大的响声，接着我的车子也被撞到了。我从车里出来发现是一辆皖K牌照的货车刹不住车，连撞了包括我的车在内的很多张车。 （8）、证人黎乙证言，当天我们一共8人乘坐我爸爸黎某驾驶的商务车去丽江玩。在高速路上我们的车子被撞了，我的头部、左侧锁骨骨折。 （9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来。过了2分钟左右，后面的车就撞上来，我们从车里爬出来，发现同车的陆某某、黎某某不见了。 （10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游。到事故地点，前方就堵车了，我就把车停在行车道上，过了5分钟，听到后方“嘭”的一声，有两辆车被撞了掉头了，一辆车被撞横了。 15、被害人陈述。 （1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶。大约14时，发现前面堵车了，我就沿着高速路行车道顺序把车停下来。过了两分钟，就听到一声巨响，感觉我的车被撞了。我下车发现是被我后面的一辆云A601YS号车撞了。路上10辆车都被一辆悬挂皖K9C235号牌的重型牵引车撞了，大货车的后牌照是皖K95H8。 （2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下。刚好关上车门就听见后面有撞车的声音，我回头一看，看见挂车直接撞了过来，首先撞到桂LC2559号比亚迪轿车，后又撞到我的车。撞过来的挂车前面号牌是皖K9C235，后面的号牌是皖K95H8。 （3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶。过了天申堂10多公里的地方，前面堵车，我把车子停好发了一个堵车的微信，就听见“嘭”的一声响，车子就被撞了往前走，撞在前面的越野车上。 （4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着。云E51596号车也是被后面的一辆大货车撞上，大货车撞了好多车。 （5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶。到了事故地点，我发现前方交通中断了，我把车停在右侧行车道上，过了几分钟，就有一辆号牌为皖K95H8的的一辆挂车撞了我后面的车，之后又撞了我的车，之后它还继续撞向前面的车辆。 （6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游。当时我坐在副驾的位置上。大概下午两点左右，前面堵车，我们的车子就停下休息，过了两、三分钟，一辆大货车就从后面撞上来，撞到我们的车，又撞到前面的车。挡风玻璃碎了撞到我的头，我的头和手指都受伤了。 16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱。我打算以后也买车，就与他跑车。因我与他是老表关系，就没有说给我多少工钱，但路上的生活费等均由何某某支付。我与他已经开了三个多月的车了。今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽。车子开到楚大高速K70公里处时发现前方堵车，我试踩刹车，刹车失灵停不下来，我就踩着刹车往应急车道上开。转过一个弯子时发现前方应急车道上站着二十来个行人，我就将方向往超车道上打，撞了七、八张车后又撞向中央隔离墩之后，车子才停下来。我下车后立即打电话报警，后发现撞死了人。 17、王某甲、王某乙户口册复印件4份，证明王某甲、王某乙的籍贯；王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子。 18、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份，证明王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天。 19、医疗费收据原件7份，证明王某甲支出医疗费人民币1893．03元。 20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生。 21、刘某甲驾驶证复印件1份，证明刘某甲持有C1D驾驶证。 22、桂LC2559号车行驶证复印件1份，证明桂LC2559轿车所有人为刘某甲。 23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某。 24、运输公司组织机构代码证复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为企业法人。 25、拆验费发票原件1份，证明为云LC2559号车支付拆检费人民币500元。 26、交通费、住宿费发票原件13份，证明支出交通费、住宿费人民币1090元。 27、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。 28、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生。 30、王某驾驶证复印件1份，证明王某持有C1D驾驶证。 31、云A033H1号车行驶证复印件1份，证明云A033H1号车的所有人为王某。 32、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份，证明云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。 33、拆验费发票原件1份；证明为云A033H1号车支付拆检费人民币500元。 34、交通费、住宿费发票原件6份，证明支出交通费、住宿费人民币276元。 35、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生。 37、楼某某驾驶证复印件1份，证明楼某某持有C1驾驶证 38、云E51596号车行驶证复印件1份，证明云E51596号车所有人为楼某某。 39、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。 40、拆验费发票原件1份，证明为云E51596号车支付拆装费人民币600元。 41、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，。 43、云A601YS号车行驶证复印件1份，证明云A601YS号车所有人为赵某。 44、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份，证明云A601YS号车修理费为人民币17600元。 45、维修及材料费发票原件1份，证明张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天。 47、医疗费发票原件1份，证明袁某某支出医疗费人民币1932．96元。 48、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份，证明鹰潭市研究院为企业法人，法定代表人为刘某乙。 49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元。 50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车；2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236。 51、价格鉴定结论书原件1份，证明赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。 52、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号。 54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 55、车辆挂靠协议原件1份，证明何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="郑某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="张某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="刘某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级；被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌 多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某、 等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 针对上述指控，公诉机关当庭出示并提交了以下证据：1、受立案文书及被告人户口证明；2、到案经过；3、拘留、逮捕文书；4、现场勘查笔录、现场图、现场照片；5、车辆检验照片；6、当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件；7、机动车信息查询结果单；8、酒精检验鉴定书；9、司法鉴定意见书；10、尸体检验鉴定书；11、车辆检验鉴定结论书；12、道路交通事故认定书；13、情况说明；14、证人证言；15、被害人陈述；16、被告人供述与辩解等。公诉机关认为，被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车上道超速行驶，发生交通事故，致二人死亡，一人轻伤，一人轻微伤，且负事故的全部责任。其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。且属交通肇事“有其他特别恶劣情节”。案发后浦绍鹃报案并在现场参与救援伤员，归案后如实供述犯罪事实，系自首，依法可以从轻处罚。并建议本院判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级；被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌 多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某、 等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对上述指控，公诉机关当庭出示并提交了以下证据：1、受立案文书及被告人户口证明；2、到案经过；3、拘留、逮捕文书；4、现场勘查笔录、现场图、现场照片；5、车辆检验照片；6、当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件；7、机动车信息查询结果单；8、酒精检验鉴定书；9、司法鉴定意见书；10、尸体检验鉴定书；11、车辆检验鉴定结论书；12、道路交通事故认定书；13、情况说明；14、证人证言；15、被害人陈述；16、被告人供述与辩解等。"><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、受立案文书及被告人户口证明；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受立案文书及被告人户口证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、到案经过；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="到案经过"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、拘留、逮捕文书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="拘留、逮捕文书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、现场勘查笔录、现场图、现场照片；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="现场勘查笔录、现场图、现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、车辆检验照片；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆检验照片"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="当事人身份证、驾驶证、车辆行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、机动车信息查询结果单；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车信息查询结果单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、酒精检验鉴定书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="酒精检验鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、司法鉴定意见书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、尸体检验鉴定书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="尸体检验鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、车辆检验鉴定结论书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆检验鉴定结论书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、道路交通事故认定书；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、情况说明；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、证人证言；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、被害人陈述；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、被告人供述与辩解等。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为，被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车上道超速行驶，发生交通事故，致二人死亡，一人轻伤，一人轻微伤，且负事故的全部责任。其行为已触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应以交通肇事罪追究其刑事责任。且属交通肇事“有其他特别恶劣情节”。案发后浦绍鹃报案并在现场参与救援伤员，归案后如实供述犯罪事实，系自首，依法可以从轻处罚。并建议本院判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人浦绍鹃对公诉机关及其他附民原告人提交的证据无意见。表示自愿认罪，要求从轻处罚，并适用缓刑。未提交证据。 附带民事诉讼被告人保险公司认为浦绍鹃属于无证驾驶，愿意在交强险范围内予以赔偿，但有追偿的权利；商业险我公司已尽到告知义务，商业险不予赔付。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。未提交证据。 附带民事诉讼被告人运输公司认为对张某和袁某某的诉讼请求应该予以驳回；本案中，车辆已经进行投保，所以应该由保险公司先行赔付，不足部分由我公司与何某某进行赔付；保险公司在本案中不适用免赔，因免赔条款中应该有本公司以及投保人的签名才能生效。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某、提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。当庭出示并提交了以下证据：1、何某某身份证复印件2份；2、机动车交强险、商业险保险单复印件3份；3、车辆挂靠协议原件1份。 附带民事诉讼被告人何某某对各附带民事诉讼原告人及保险公司、运输公司提交的证据均无意见。认为运输公司应该给他一份协议书。未向法庭提交证据。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人浦绍鹃对公诉机关及其他附民原告人提交的证据无意见。表示自愿认罪，要求从轻处罚，并适用缓刑。未提交证据。 附带民事诉讼被告人保险公司认为浦绍鹃属于无证驾驶，愿意在交强险范围内予以赔偿，但有追偿的权利；商业险我公司已尽到告知义务，商业险不予赔付。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。未提交证据。 附带民事诉讼被告人运输公司认为对张某和袁某某的诉讼请求应该予以驳回；本案中，车辆已经进行投保，所以应该由保险公司先行赔付，不足部分由我公司与何某某进行赔付；保险公司在本案中不适用免赔，因免赔条款中应该有本公司以及投保人的签名才能生效。对王某甲提交的证据中王某甲母亲收入证明有意见，对王某甲提交的其他证据无意见；对刘某甲、王某、楼某某、提交的证据中交通肇事车辆损失鉴定结论书、拆验费发票、接车修理情况说明有意见；对其他证据无意见；对刘某甲、王某的住宿费、交通费由法庭酌情认定。对赵某提交的证据中云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票有意见；对其他证据无意见。对鹰潭市研究院提交的证据中鉴定结论书、接车修理情况说明有意见，对其他证据无意见；对袁某某、张某提交的证据均不予认可。当庭出示并提交了以下证据：1、何某某身份证复印件2份；2、机动车交强险、商业险保险单复印件3份；3、车辆挂靠协议原件1份。 附带民事诉讼被告人何某某对各附带民事诉讼原告人及保险公司、运输公司提交的证据均无意见。认为运输公司应该给他一份协议书。未向法庭提交证据。"/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人王某甲要求对被告人浦绍鹃以交通肇事罪追究刑事责任；同时要求判令四被告赔偿王某甲各项经济损失5853．13元，其中由中国人民财产保险股份有限公司阜阳支公司先在交强险及商业险赔偿范围内给予赔偿，不足部分由浦绍鹃、何某某、阜阳市太和县运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、户口册复印件4份；2、道路交通事故认定书1份；3、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份；4、医疗费收据原件7份；5、王某甲母亲的收入证明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人刘某甲要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿刘某甲各项损失32913元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、刘某甲的身份证复印件1份；2、刘某甲驾驶证复印件1份；3、桂LC2559号车行驶证复印件1份；4、桂LC2559号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件13份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人王某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿王某各项损失66627元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、王某的身份证复印件1份；2、王某驾驶证复印件1份；3、云A033H1号车行驶证复印件1份；4、云A033H1号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件6份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人楼某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿楼某某各项损失51350元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、楼某某的身份证复印件1份；2、楼某某驾驶证复印件1份；3、云E51596号车行驶证复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；6、运输公司组织机构代码证复印件1份；7、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份；8、拆验费发票原件1份；9、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人赵某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿赵某各项损失17600元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、赵某的身份证复印件1份；2、云A601YS号车行驶证复印件1份；3、道路交通事故认定书复印件1份；4、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；5、运输公司组织机构代码证复印件1份；6、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人张某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿张某各项损失17569元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、修理费发票原件1份；2、维修及材料费发票原件1份；3、修理厂结算单原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告人袁某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿袁某某各项损失2458．4元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、诊断证明书、出院证明书原件各1份；2、医疗费发票原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 附带民事诉讼原告鹰潭市研究院要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿鹰潭市研究院各项损失55450元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。当庭出示并提交了以下证据：1、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份；2、机动车销售统一发票复印件1份；3、车辆信息登记册复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、价格鉴定结论书原件1份；6、货物或劳务名称拆检费发票原件1份；7、运输公司工商公示信息复印件4份；8、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某甲要求对被告人浦绍鹃以交通肇事罪追究刑事责任；同时要求判令四被告赔偿王某甲各项经济损失5853．13元，其中由中国人民财产保险股份有限公司阜阳支公司先在交强险及商业险赔偿范围内给予赔偿，不足部分由浦绍鹃、何某某、阜阳市太和县运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="5853.13元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="何某某"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人刘某甲要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿刘某甲各项损失32913元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="32913元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="刘某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿王某各项损失66627元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="66627元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人楼某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿楼某某各项损失51350元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="51350元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="楼某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人赵某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿赵某各项损失17600元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="17600元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="赵某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人张某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿张某各项损失17569元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="17569元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人袁某某要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿袁某某各项损失2458．4元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="2458.4元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="袁某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告鹰潭市研究院要求保险公司在交强险和商业险责任范围内赔偿鹰潭市研究院各项损失55450元，不足部分由浦绍鹃和运输公司连带赔偿。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="55450元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="刘某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="楼某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="赵某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="袁某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="浦绍鹃"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、户口册复印件4份；2、道路交通事故认定书1份；3、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份；4、医疗费收据原件7份；5、王某甲母亲的收入证明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、刘某甲的身份证复印件1份；2、刘某甲驾驶证复印件1份；3、桂LC2559号车行驶证复印件1份；4、桂LC2559号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件13份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、王某的身份证复印件1份；2、王某驾驶证复印件1份；3、云A033H1号车行驶证复印件1份；4、云A033H1号车车辆登记信息复印件1份；5、道路交通事故认定书复印件1份；6、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；7、运输公司组织机构代码证复印件1份；8、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份；9、拆验费发票原件1份；10、交通费、住宿费发票原件6份；11、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、楼某某的身份证复印件1份；2、楼某某驾驶证复印件1份；3、云E51596号车行驶证复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；6、运输公司组织机构代码证复印件1份；7、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份；8、拆验费发票原件1份；9、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、赵某的身份证复印件1份；2、云A601YS号车行驶证复印件1份；3、道路交通事故认定书复印件1份；4、运输公司工商公示信息查询表复印件1份；5、运输公司组织机构代码证复印件1份；6、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、修理费发票原件1份；2、维修及材料费发票原件1份；3、修理厂结算单原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、诊断证明书、出院证明书原件各1份；2、医疗费发票原件1份。对运输公司提交的证据无意见。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="当庭出示并提交了以下证据：1、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份；2、机动车销售统一发票复印件1份；3、车辆信息登记册复印件1份；4、道路交通事故认定书复印件1份；5、价格鉴定结论书原件1份；6、货物或劳务名称拆检费发票原件1份；7、运输公司工商公示信息复印件4份；8、接车修理情况说明原件1份。对运输公司提交的证据无意见。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。浦绍鹃即与何某某共同驾驶该车。2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，云A601YS号车乘客袁某某受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级。 被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天，支出医疗费人民币1893．03元。 袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元。 刘某甲所有的桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。刘某甲为云LC2559号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币1090元；为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 王某所有的云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。王某为云A033H1号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币276元；为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 楼某某所有的云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。楼某某为云E51596号车支付拆装费人民币600元；为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 赵某所有的云A601YS号车修理费为人民币17600元。 张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 鹰潭市研究院所有的赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 张某及云A601YS号车乘客袁某某在此事故中亦无责任。 上述事实有以下经法庭质证并确认为有效的证据予以证实： 1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况。 2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于同日将被告人浦绍鹃抓获归案。 3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留；2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕。 4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况。 5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录。 6、当事人驾驶证、车辆行驶证复印件，证明浦绍鹃持有B2型驾驶证；何某某持有B2型驾驶证；皖K95H8挂重型仓栅式半挂车、皖K9C235号重型半挂牵引车所有人为太和县惠民运输有限公司 7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司；检验有效期为2015年4月30日。 8、酒精检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定浦绍鹃交通肇事时血液中未检出乙醇成分。 9、司法鉴定意见书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定黎乙的损伤程度为轻伤二级；王某甲的损伤程度为轻微伤。 10、尸体检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性损伤死亡；黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹部联合损伤死亡。 11、车辆检验鉴定结论书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定冀FF6783号车、桂LTN088号车、湘A53779号车、云A033H1号车、赣LD2236号车、桂LC2559号车、云A601YS号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障；云E51569号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能、照明信号功能有效，未检见该车的机械故障；浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8重型仓栅式半挂车发生事故时转向系功能、制动系功能、喇叭装置功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障，该车出现轮压印时车速约为96km／h。 12、道路交通事故认定书，证明经交通警察认定，被告人浦绍鹃负事故的全部责任；其余人员无事故责任。 13、情况说明，证明事故发生时，郑某驾驶的云A475XD号车及张某驾驶的云A50D18号车也在事故中被撞受损。但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估。 14、证人证言：（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游。13时50分左右，我们到了肇事的地方，当时高速路上堵车，我们就把车停在行车道。过了一分钟，突然听到后面“嘭、嘭”的响，接着我的车也被撞了，当时我们都受伤了。 （2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶。从楚雄出来到了一个下坡路段时，遇到前面堵车。我们的车停下来，我打了一个电话看了一下时间是13时50分。电话刚打完，我就听到我们后面连续的碰撞声，接着我们的车子也就被撞了。等车子停下来后，我发现我们的车子被夹在一辆大货车和小轿车之间，我们的车子已经被撞了头在后尾在前，车窗玻璃都碎了。我们车上黎某的女儿被卡在车子的后排，我们从窗口把小女孩抱出来时，小女孩已经昏迷不醒了，我儿子王某甲头上都是血；黎某的妻子被大拖车夹在了高速路中央隔离带上。 （3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车。我停车五分钟左右，突然就有一辆牵引车从右侧的路肩上冲下来，撞到我的车的右尾部，又向前一路撞下去，一共七、八辆车，然后才停下来。 （4）、证人袁某乙证言，2014年8月13我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶。到达出事路段，看到前面堵车了，我就依次把车停到行车道上，还没到一分钟就听到碰撞的声音，接着我的车也被撞了。当时我车上共坐了三个人，我妹妹袁某某、我侄子袁某丙，我们三个都受伤了。 （5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游。到了事故地点前面堵车，我们的车也因此停下等待，大约一分钟就被后面的一辆黑色的重型卡车撞上来。我们车上有4人受伤。 （6）、证人何某某陈述，我与浦绍鹃是老表关系，购买皖K9C235号牵引车是浦绍鹃与我各出资7万购买的。两人共同驾驶该车。2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽。我和浦绍鹃都是该车的驾驶员。发生事故时是由浦绍鹃驾驶，当时我躺在皖K9C235号车的下卧铺上睡觉，浦绍鹃对我说车子没有刹车了。我起来看见前面有许多的车辆堵在高速路上，浦绍鹃驾驶车辆在避让前面的车辆，浦绍鹃驾驶车辆行驶在最右边的应急车道上，车身右侧已经在擦着路边的挡墙了。随后我就发现前方有二、三十个人站在应急车道上，为避让前面的人，浦绍鹃就往左打了一把方向，车子就撞到了右边车道上的几辆车。车子停下来后，我就和浦绍鹃下来查看，发现我们车子左侧和左侧道路隔墩之间夹了一个人，我们就打电话报警和叫救护车。 （7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上。过了2、3分钟就听到后面有很大的响声，接着我的车子也被撞到了。我从车里出来发现是一辆皖K牌照的货车刹不住车，连撞了包括我的车在内的很多张车。 （8）、证人黎乙证言，当天我们一共8人乘坐我爸爸黎某驾驶的商务车去丽江玩。在高速路上我们的车子被撞了，我的头部、左侧锁骨骨折。 （9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来。过了2分钟左右，后面的车就撞上来，我们从车里爬出来，发现同车的陆某某、黎某某不见了。 （10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游。到事故地点，前方就堵车了，我就把车停在行车道上，过了5分钟，听到后方“嘭”的一声，有两辆车被撞了掉头了，一辆车被撞横了。 15、被害人陈述。 （1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶。大约14时，发现前面堵车了，我就沿着高速路行车道顺序把车停下来。过了两分钟，就听到一声巨响，感觉我的车被撞了。我下车发现是被我后面的一辆云A601YS号车撞了。路上10辆车都被一辆悬挂皖K9C235号牌的重型牵引车撞了，大货车的后牌照是皖K95H8。 （2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下。刚好关上车门就听见后面有撞车的声音，我回头一看，看见挂车直接撞了过来，首先撞到桂LC2559号比亚迪轿车，后又撞到我的车。撞过来的挂车前面号牌是皖K9C235，后面的号牌是皖K95H8。 （3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶。过了天申堂10多公里的地方，前面堵车，我把车子停好发了一个堵车的微信，就听见“嘭”的一声响，车子就被撞了往前走，撞在前面的越野车上。 （4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着。云E51596号车也是被后面的一辆大货车撞上，大货车撞了好多车。 （5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶。到了事故地点，我发现前方交通中断了，我把车停在右侧行车道上，过了几分钟，就有一辆号牌为皖K95H8的的一辆挂车撞了我后面的车，之后又撞了我的车，之后它还继续撞向前面的车辆。 （6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游。当时我坐在副驾的位置上。大概下午两点左右，前面堵车，我们的车子就停下休息，过了两、三分钟，一辆大货车就从后面撞上来，撞到我们的车，又撞到前面的车。挡风玻璃碎了撞到我的头，我的头和手指都受伤了。 16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱。我打算以后也买车，就与他跑车。因我与他是老表关系，就没有说给我多少工钱，但路上的生活费等均由何某某支付。我与他已经开了三个多月的车了。今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽。车子开到楚大高速K70公里处时发现前方堵车，我试踩刹车，刹车失灵停不下来，我就踩着刹车往应急车道上开。转过一个弯子时发现前方应急车道上站着二十来个行人，我就将方向往超车道上打，撞了七、八张车后又撞向中央隔离墩之后，车子才停下来。我下车后立即打电话报警，后发现撞死了人。 17、王某甲、王某乙户口册复印件4份，证明王某甲、王某乙的籍贯；王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子。 18、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份，证明王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天。 19、医疗费收据原件7份，证明王某甲支出医疗费人民币1893．03元。 20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生。 21、刘某甲驾驶证复印件1份，证明刘某甲持有C1D驾驶证。 22、桂LC2559号车行驶证复印件1份，证明桂LC2559轿车所有人为刘某甲。 23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某。 24、运输公司组织机构代码证复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为企业法人。 25、拆验费发票原件1份，证明为云LC2559号车支付拆检费人民币500元。 26、交通费、住宿费发票原件13份，证明支出交通费、住宿费人民币1090元。 27、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。 28、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生。 30、王某驾驶证复印件1份，证明王某持有C1D驾驶证。 31、云A033H1号车行驶证复印件1份，证明云A033H1号车的所有人为王某。 32、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份，证明云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。 33、拆验费发票原件1份；证明为云A033H1号车支付拆检费人民币500元。 34、交通费、住宿费发票原件6份，证明支出交通费、住宿费人民币276元。 35、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生。 37、楼某某驾驶证复印件1份，证明楼某某持有C1驾驶证 38、云E51596号车行驶证复印件1份，证明云E51596号车所有人为楼某某。 39、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。 40、拆验费发票原件1份，证明为云E51596号车支付拆装费人民币600元。 41、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，。 43、云A601YS号车行驶证复印件1份，证明云A601YS号车所有人为赵某。 44、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份，证明云A601YS号车修理费为人民币17600元。 45、维修及材料费发票原件1份，证明张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天。 47、医疗费发票原件1份，证明袁某某支出医疗费人民币1932．96元。 48、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份，证明鹰潭市研究院为企业法人，法定代表人为刘某乙。 49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元。 50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车；2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236。 51、价格鉴定结论书原件1份，证明赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。 52、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号。 54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 55、车辆挂靠协议原件1份，证明何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。浦绍鹃即与何某某共同驾驶该车。2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶。13时50分许，当浦绍鹃驾车行至祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处时，遇前方堵车，由于其超速行驶及采取制动措施不当，致使其所驾车辆与前方排队等候通行的被害人刘某丙所驾冀FF6783号重型半挂牵引车（挂车号：冀F7V88挂）发生追﻿尾碰撞，碰撞后浦绍鹃所驾车辆继续往前冲，依次导致被害人刘某甲所驾桂LC2559号轿车、被害人王某所驾云A033H1号小型轿车、被害人袁某乙所驾云A60IYS号小型轿车、被害人郑某所驾云A475XD号黑色商务车（临时牌照为云APW836）、被害人黎某所驾桂LTN088号小型普通客车、被害人雷某某所驾赣LD2236号小型越野客车、被害人刘某丁所驾湘A53779号小型轿车、被害人楼某某所驾云E51596号小型轿车、被害人张某所驾云A50D18号车辆发生刮擦碰撞，并将上述车辆全部冲撞散布至路面各处位置，事故最终造成桂LTN088号车上乘客陆某某、黎某某当场死亡，乘客黎乙、王某甲受伤，云A601YS号车乘客袁某某受伤，涉案十一辆车及道路设施不同程度受损。案发后，浦绍鹃立即拨打电话报警并在现场参与救援，民警接警后赶到现场将浦绍鹃抓获归案。 经鉴定，被害人陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性 损伤死亡；被害人黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔联合损伤 死亡；被害人黎乙因交通肇事致左锁骨骨折（I）型、头皮血肿， 损伤为轻伤二级。 被害人王某甲因交通事故致头皮裂伤、双手掌多处软组织挫擦伤，损伤为轻微伤。王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为（1）头皮裂伤；（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天，支出医疗费人民币1893．03元。 袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元。 刘某甲所有的桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。刘某甲为云LC2559号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币1090元；为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。 王某所有的云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。王某为云A033H1号车支付拆检费人民币500元；支出交通费、住宿费人民币276元；为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。 楼某某所有的云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。楼某某为云E51596号车支付拆装费人民币600元；为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。 赵某所有的云A601YS号车修理费为人民币17600元。 张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。 鹰潭市研究院所有的赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。 运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。 经交警部门责任认定：1、浦绍鹃驾车上道路行驶，驾驶的 机动车与驾驶证载明的准驾车型不相符合，且浦绍鹃所驾车辆超 过限速标志标明的最高时速，是造成此次事故的根本原因，负事 故全部责任；2、刘某丙等八人所驾驶的车辆已经停放在肇事堵车路段， ﻿在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任；3、陆某某等六人属桂LTN088号车上搭乘乘客，在此次事故中无违法行为和过错，不负事故责任。 张某及云A601YS号车乘客袁某某在此事故中亦无责任。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受、立案文书及被告人户口"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于同日将被告人浦绍鹃抓获归案。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="到案经过"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留；2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="拘留、逮捕文书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="现场勘查笔录、现场图、现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆检验照片"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/><TJR nameCN="提交人" value="证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、当事人驾驶证、车辆行驶证复印件，证明浦绍鹃持有B2型驾驶证；何某某持有B2型驾驶证；皖K95H8挂重型仓栅式半挂车、皖K9C235号重型半挂牵引车所有人为太和县惠民运输有限公司"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="当事人驾驶证、车辆行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司；检验有效期为2015年4月30日。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车信息查询结果单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、酒精检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定浦绍鹃交通肇事时血液中未检出乙醇成分。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="酒精检验鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、司法鉴定意见书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定黎乙的损伤程度为轻伤二级；王某甲的损伤程度为轻微伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、尸体检验鉴定书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定陆某某因交通事故致颅脑、胸、腹腔开放性损伤死亡；黎某某因交通事故致颅脑、胸、腹部联合损伤死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="尸体检验鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、车辆检验鉴定结论书，证明经云南云通司法鉴定中心鉴定冀FF6783号车、桂LTN088号车、湘A53779号车、云A033H1号车、赣LD2236号车、桂LC2559号车、云A601YS号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障；云E51569号车发生事故时转向系功能、制动系功能、行驶系功能、照明信号功能有效，未检见该车的机械故障；浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8重型仓栅式半挂车发生事故时转向系功能、制动系功能、喇叭装置功能、行驶系功能有效，未检见该车的机械故障，该车出现轮压印时车速约为96km／h。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆检验鉴定结论书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、道路交通事故认定书，证明经交通警察认定，被告人浦绍鹃负事故的全部责任；其余人员无事故责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、情况说明，证明事故发生时，郑某驾驶的云A475XD号车及张某驾驶的云A50D18号车也在事故中被撞受损。但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游。13时50分左右，我们到了肇事的地方，当时高速路上堵车，我们就把车停在行车道。过了一分钟，突然听到后面“嘭、嘭”的响，接着我的车也被撞了，当时我们都受伤了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黎某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黎某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶。从楚雄出来到了一个下坡路段时，遇到前面堵车。我们的车停下来，我打了一个电话看了一下时间是13时50分。电话刚打完，我就听到我们后面连续的碰撞声，接着我们的车子也就被撞了。等车子停下来后，我发现我们的车子被夹在一辆大货车和小轿车之间，我们的车子已经被撞了头在后尾在前，车窗玻璃都碎了。我们车上黎某的女儿被卡在车子的后排，我们从窗口把小女孩抱出来时，小女孩已经昏迷不醒了，我儿子王某甲头上都是血；黎某的妻子被大拖车夹在了高速路中央隔离带上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某丙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车。我停车五分钟左右，突然就有一辆牵引车从右侧的路肩上冲下来，撞到我的车的右尾部，又向前一路撞下去，一共七、八辆车，然后才停下来。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（4）、证人袁某乙证言，2014年8月13我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶。到达出事路段，看到前面堵车了，我就依次把车停到行车道上，还没到一分钟就听到碰撞的声音，接着我的车也被撞了。当时我车上共坐了三个人，我妹妹袁某某、我侄子袁某丙，我们三个都受伤了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="袁某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="袁某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游。到了事故地点前面堵车，我们的车也因此停下等待，大约一分钟就被后面的一辆黑色的重型卡车撞上来。我们车上有4人受伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="袁某丁证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="袁某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（6）、证人何某某陈述，我与浦绍鹃是老表关系，购买皖K9C235号牵引车是浦绍鹃与我各出资7万购买的。两人共同驾驶该车。2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽。我和浦绍鹃都是该车的驾驶员。发生事故时是由浦绍鹃驾驶，当时我躺在皖K9C235号车的下卧铺上睡觉，浦绍鹃对我说车子没有刹车了。我起来看见前面有许多的车辆堵在高速路上，浦绍鹃驾驶车辆在避让前面的车辆，浦绍鹃驾驶车辆行驶在最右边的应急车道上，车身右侧已经在擦着路边的挡墙了。随后我就发现前方有二、三十个人站在应急车道上，为避让前面的人，浦绍鹃就往左打了一把方向，车子就撞到了右边车道上的几辆车。车子停下来后，我就和浦绍鹃下来查看，发现我们车子左侧和左侧道路隔墩之间夹了一个人，我们就打电话报警和叫救护车。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="何某某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="何某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上。过了2、3分钟就听到后面有很大的响声，接着我的车子也被撞到了。我从车里出来发现是一辆皖K牌照的货车刹不住车，连撞了包括我的车在内的很多张车。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="雷某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="雷某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（8）、证人黎乙证言，当天我们一共8人乘坐我爸爸黎某驾驶的商务车去丽江玩。在高速路上我们的车子被撞了，我的头部、左侧锁骨骨折。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黎乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黎乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来。过了2分钟左右，后面的车就撞上来，我们从车里爬出来，发现同车的陆某某、黎某某不见了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="袁某戌证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="袁某戌"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游。到事故地点，前方就堵车了，我就把车停在行车道上，过了5分钟，听到后方“嘭”的一声，有两辆车被撞了掉头了，一辆车被撞横了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某丁证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、被害人陈述。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶。大约14时，发现前面堵车了，我就沿着高速路行车道顺序把车停下来。过了两分钟，就听到一声巨响，感觉我的车被撞了。我下车发现是被我后面的一辆云A601YS号车撞了。路上10辆车都被一辆悬挂皖K9C235号牌的重型牵引车撞了，大货车的后牌照是皖K95H8。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="郑某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="郑某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下。刚好关上车门就听见后面有撞车的声音，我回头一看，看见挂车直接撞了过来，首先撞到桂LC2559号比亚迪轿车，后又撞到我的车。撞过来的挂车前面号牌是皖K9C235，后面的号牌是皖K95H8。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶。过了天申堂10多公里的地方，前面堵车，我把车子停好发了一个堵车的微信，就听见“嘭”的一声响，车子就被撞了往前走，撞在前面的越野车上。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="楼某某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="楼某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着。云E51596号车也是被后面的一辆大货车撞上，大货车撞了好多车。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="张某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶。到了事故地点，我发现前方交通中断了，我把车停在右侧行车道上，过了几分钟，就有一辆号牌为皖K95H8的的一辆挂车撞了我后面的车，之后又撞了我的车，之后它还继续撞向前面的车辆。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游。当时我坐在副驾的位置上。大概下午两点左右，前面堵车，我们的车子就停下休息，过了两、三分钟，一辆大货车就从后面撞上来，撞到我们的车，又撞到前面的车。挡风玻璃碎了撞到我的头，我的头和手指都受伤了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱。我打算以后也买车，就与他跑车。因我与他是老表关系，就没有说给我多少工钱，但路上的生活费等均由何某某支付。我与他已经开了三个多月的车了。今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽。车子开到楚大高速K70公里处时发现前方堵车，我试踩刹车，刹车失灵停不下来，我就踩着刹车往应急车道上开。转过一个弯子时发现前方应急车道上站着二十来个行人，我就将方向往超车道上打，撞了七、八张车后又撞向中央隔离墩之后，车子才停下来。我下车后立即打电话报警，后发现撞死了人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、王某甲、王某乙户口册复印件4份，证明王某甲、王某乙的籍贯；王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲、王某乙户口册复印件4份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、王某甲诊断证明、出院证明原件各1份，证明王某甲伤后经祥云县人民医院诊断为"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲诊断证明、出院"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）头皮裂伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="头皮裂伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）双手掌多处软组织挫擦伤，住院2天。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="双手掌多处软组织挫擦伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、医疗费收据原件7份，证明王某甲支出医疗费人民币1893．03元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费收据原件7份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲的身份证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21、刘某甲驾驶证复印件1份，证明刘某甲持有C1D驾驶证。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲驾驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22、桂LC2559号车行驶证复印件1份，证明桂LC2559轿车所有人为刘某甲。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="桂LC2559号车行驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="运输公司工商公示信息查询表复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="运输公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24、运输公司组织机构代码证复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为企业法人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="运输公司组织机构代码证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="运输公司组"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25、拆验费发票原件1份，证明为云LC2559号车支付拆检费人民币500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="拆验费发票原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、交通费、住宿费发票原件13份，证明支出交通费、住宿费人民币1090元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费、住宿费发票原件13份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="27、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明桂LC2559号比亚迪F3轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为22095元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通肇事车辆损失鉴定书原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="28、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运桂LC2559号车支出拖车费人民币1600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="接车修理情况说明原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某的身份证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="30、王某驾驶证复印件1份，证明王某持有C1D驾驶证。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某驾驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="31、云A033H1号车行驶证复印件1份，证明云A033H1号车的所有人为王某。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="云A033H1号车行驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="32、交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份，证明云A033H1号力帆620轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为33500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通肇事车辆损失鉴定结论书原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="33、拆验费发票原件1份；证明为云A033H1号车支付拆检费人民币500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="拆验费发票原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="34、交通费、住宿费发票原件6份，证明支出交通费、住宿费人民币276元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费、住宿费发票原件6份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="35、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云A033H1号车支出拖车费人民币1600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="接车修理情况说明原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="楼某某的身份证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="37、楼某某驾驶证复印件1份，证明楼某某持有C1驾驶证"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="楼某某驾驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="38、云E51596号车行驶证复印件1份，证明云E51596号车所有人为楼某某。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="云E51596号车行驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="39、交通肇事车辆损失鉴定书原件1份，证明云E51596号奇瑞轿车经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为40800元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通肇事车辆损失鉴定书原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="40、拆验费发票原件1份，证明为云E51596号车支付拆装费人民币600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="拆验费发票原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="41、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运云E51596号车支出拖车费人民币1600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="接车修理情况说明原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赵某的身份证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="43、云A601YS号车行驶证复印件1份，证明云A601YS号车所有人为赵某。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="云A601YS号车行驶证复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="44、云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份，证明云A601YS号车修理费为人民币17600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="云A601YS车修理发票（结算单）、拖车发票原件各1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="45、维修及材料费发票原件1份，证明张某为修理云A50D18号车，支付工时费人民币5700元；材料费人民币8719元，合计人民币14419元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="维修及材料费发票原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="诊断证明书、出院证明书原件各1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="47、医疗费发票原件1份，证明袁某某支出医疗费人民币1932．96元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费发票原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="48、组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份，证明鹰潭市研究院为企业法人，法定代表人为刘某乙。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="组织机构代码证、法定代表人身份证明复印件各1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车销售统一发票复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车；2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆信息登记册复印件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="51、价格鉴定结论书原件1份，证明赣LD2236号长城哈弗CUV经祥云县价格认证中心鉴定该车损失为44100元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="价格鉴定结论书原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="52、接车修理情况说明原件1份，证明为拖运赣LD2236号车支出拖车费人民币1600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="接车修理情况说明原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="何某某身份证复印件2份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交强险、商业险保险单复印件3份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="55、车辆挂靠协议原件1份，证明何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="车辆挂靠协议原件1份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="黎某"/><ZR nameCN="证人" value="王某乙"/><ZR nameCN="证人" value="刘某丙"/><ZR nameCN="证人" value="袁某乙"/><ZR nameCN="证人" value="袁某丁"/><ZR nameCN="证人" value="雷某某"/><ZR nameCN="证人" value="黎乙"/><ZR nameCN="证人" value="袁某戌"/><ZR nameCN="证人" value="刘某丁"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为：被告人浦绍鹃违反交通管理法规，驾驶与其驾驶证载明的准驾车型不符的机动车且超过规定时速上道行驶，以致发生造成二人死亡、一人轻伤、一人轻微伤的交通事故，且负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪，且属有其他特别恶劣情节。公诉机关指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪的事实清楚，证据确实、充分，定性准确，本院予以确认。书面建议判处被告人浦绍鹃三年至五年有期徒刑的量刑建议适当，本院予以采纳。被告人浦绍鹃在案发后主动报案并在现场协助抢救伤者，归案后如实供述犯罪事实，系自首，可以对其从轻或者减轻处罚，结合本案实际，决定对被告人从轻处罚。被告人浦绍鹃驾驶与驾驶证载明的准驾车型不符的车辆上道行驶，保险公司的第三者责任险应当免赔。因此，各附带民事诉讼原告人要求保险公司在第三者责任险中承担保险赔偿义务的诉讼请求本院不予支持；要求保险公司在交强险范围内承担赔偿义务的请求本院予以支持；保险公司在交强险范围内赔偿后，取得追偿权。何某某作为机动车的实际所有人明知浦绍鹃未取得牵引车相应驾驶资格，而让浦绍鹃驾驶皖K9C235号重型半挂牵引车，双方形成了帮工关系。因此何某某应与浦绍鹃就交通肇事的民事赔偿承担连带责任。运输公司与何某某签订车辆挂靠协议，应与挂靠人何某某承担连带赔偿责任。附带民事诉讼原告人王某甲的诉讼请求中合法部分为医疗费1893．03元；护理费2天×76．35＝152．7元；住院伙食补助费2天×100＝200元；合计2245．73元。袁某某的诉讼请求中合法部分为医疗费1932．96元；护理费2天×76．35＝152．7元；误工费2天×76．35＝152．7元；住院伙食补助费2天×30＝60元；营养费2天×30＝60元；合计2358．36元。刘某甲的诉讼请求中合法部分为车辆损失22095元；车辆拆装费500元；拖车费1600元；交通、住宿费1090元；合计25285元。王某的诉讼请求中合法部分为车辆损失33500元；车辆拆装费500元；拖车费1600元；交通、住宿费276元；合计35876元。楼某某的诉讼请求中合法部分为车辆损失40800元；车辆拆装费600元；拖车费1600元；合计43000元。赵某的诉讼请求中合法部分为车辆修理费17600元。张某的诉讼请求中合法部分为车辆修理费14419元。江西省鹰潭市东方矿产开发研究院的诉讼请求中合法部分为车辆损失费44100元；拖车费1600元；合计45700元。上述赔偿费用中，由保险公司在交强险赔偿范围内赔偿王某甲医疗费、护理费、住院伙食补助费2245．73元；赔偿袁某某医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费2358．36元；赔偿其他附带民事诉讼原告人财产损失2000元（按2000／181880的比例分别赔偿），附带民事诉讼原告人刘某甲等人的合法诉讼请求中的不足部分应由被告人浦绍鹃赔偿；何某某、运输公司承担连带责任。根据本案事实、情节及社会危害后果，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十三条、第十九条、第二十条、第二十条、第二十三条、第二十四条的规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="浦绍鹃"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以减轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="浦绍鹃"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第三条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十三条"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年。 （刑期从判决生效之日起计算，判决生效前先行羁押的羁押一日，折抵刑期一日，即自2014年8月14日起至2018年8月13日止） 二、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司赔偿王某甲医疗费等各项经济损失人民币2245．73元；赔偿袁某某医疗费等各项经济损失人民币2358．36元；赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币278．04元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币394．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币472．83元；赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币193．53元；赔偿张某车辆损失等各项经济损失人民币158．56元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币502．53元。 三、被告人浦绍鹃赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币25006．96元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币35481．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币42527．17元。赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币17406．47元；赔偿张某车辆等各项经济损失人民币14260．44元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币45197．47元。附带民事诉讼被告人何某某、太和县惠民运输有限公司对上述赔偿承担连带责任。 四、上述二、三条判决中的民事赔偿于本判决生效后十日内履行完毕。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省大理白族自治州中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本三份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="浦绍鹃"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年8月14日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2018年8月13日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日，折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司太和支公司赔偿王某甲医疗费等各项经济损失人民币2245．73元；赔偿袁某某医疗费等各项经济损失人民币2358．36元；赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币278．04元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币394．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币472．83元；赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币193．53元；赔偿张某车辆损失等各项经济损失人民币158．56元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币502．53元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2245.73元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2245.73元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="袁某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2358.36元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2358.36元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="刘某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="278.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="278.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2245.73元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2245.73元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="楼某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="472.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="472.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="赵某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="193.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="193.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="158.56元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="158.56元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="502.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="502.53元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司太和支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="8455.31元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、被告人浦绍鹃赔偿刘某甲车辆损失等各项经济损失人民币25006．96元；赔偿王某车辆损失等各项经济损失人民币35481．5元；赔偿楼某某车辆损失等各项经济损失人民币42527．17元。赔偿赵某车辆损失等各项经济损失人民币17406．47元；赔偿张某车辆等各项经济损失人民币14260．44元；赔偿江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院车辆损失等各项经济损失人民币45197．47元。附带民事诉讼被告人何某某、太和县惠民运输有限公司对上述赔偿承担连带责任。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="刘某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="25006.96元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="25006.96元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="35481.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="35481.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="楼某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="42527.17元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="42527.17元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="赵某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="17406.47元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="17406.47元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="14260.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="14260.44元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="江西省鹰潭市东方矿产勘查开发研究院"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="45197.47元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="45197.47元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="浦绍鹃"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="179880.01元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="云南省大理白族自治州中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本三份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长沈光辉 审判员韩飞龙 人民陪审员吴会溪 二〇一四年十二月十二日 书记员胡玥玥 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年12月12日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年12月12日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-12"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="12"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="沈光辉"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="韩飞龙"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="吴会溪"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="胡玥玥"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="祥云县人民检察院以祥检公诉刑诉（2014）149号起诉书指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，于2014年10月13日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="祥云县人民检察院以祥检公诉刑诉（2014）149号起诉书指控被告人浦绍鹃犯交通肇事罪，于2014年10月13日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本院受理后依法组成合议庭，于2014年11月27日公开开庭审理了本案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本院受理后依法组成合议庭，于2014年11月27日公开开庭审理了本案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年11月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="祥云县人民检察院指控：2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明：2014年4月何某某购买了皖K9C235号车后，何某某将其所有的皖K9C235–皖K95H8号重型半挂牵引车挂靠在运输公司名下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月13日，被告人浦绍鹃驾驶车牌号为皖K9C235号重型半挂牵引车（挂车号：皖K95H8挂），由昆明往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="袁某某受伤后于2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天，支出医疗费人民币1932．96元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、受、立案文书及被告人户口证明：证明2014年8月13日浦绍鹃报案后公安机关即对本案予以立案及被告人的身份自然情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于同日将被告人浦绍鹃抓获归案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、到案经过，证明2014年8月13日公安机关接浦绍鹃电话报案，浦绍鹃在现场参与救援受伤人员，公安机关于2014年8月13日将被告人浦绍鹃抓获归案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、拘留、逮捕文书，证明祥云县公安局2014年8月14日对被告人浦绍鹃刑事拘留"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月27日经祥云县人民检察院批准并由祥云县公安局对被告人浦绍鹃执行逮捕"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、现场勘查笔录、现场图、现场照片，证明浦绍鹃2014年8月13日在祥云县境内杭瑞高速K2466＋423M处发生交通肇事的现场状况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、车辆检验照片，证明交通警察分别在祥云县富达、通州、晶鑫、顺发汽车修理厂对2014年8月13日在杭瑞高速K2466＋423M处发生交通事故的皖K9C235号车、皖K95H8挂车、冀F7V88挂车、冀FF6783号车、桂LC2559号车、桂LTN088号车、云A033H1号车、云A601YS号车、赣LD2236号车、湘A53779号车、云E51596号车的损坏情形进行了拍照记录"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、机动车信息查询结果单，证明皖K9C235号重型半挂牵引车、皖K95H8号重型仓栅式半挂车2014年4月21日初次登记，机动车所有人为太和县惠民运输有限公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="检验有效期为2015年4月30日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="检验有效期为2015年4月30日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="但由于受损轻微，当事人郑某、张某一致要求自行修复受损车辆，无需赔偿，并于2014年8月14日自行离开，故交警没有对云A475XD号车云A50D18号车进行检验鉴定及财产损失评估"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14、证人证言：（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14、证人证言：（1）、证人黎某证言，2014年8月12日我驾驶桂LTN088号商务车搭载陆某某、黎乙、黎某某从广西准备到丽江旅游"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月12日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）、证人王某乙证言，2014年8月13日我同事黎某驾驶桂LTN088号商务车由昆明往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（3）、证人刘某丙证言，2014年8月13日13市0分左右，我驾驶冀FF6783、冀F7V88挂半挂牵引车从服务区出来走了几公里，就发现前面堵车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（4）、证人袁某乙证言，2014年8月13我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（4）、证人袁某乙证言，2014年8月13日我驾驶云A601YS号捷达车从昆明往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（5）、证人袁某丁证言，2014年8月13日我乘坐桂LTN088号号从昆明到丽江旅游"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年8月13日我乘坐浦绍鹃驾驶的皖K9C235号重型半挂牵引车从安宁装了一车钢筋到瑞丽"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（7）、证人雷某某证言，2014年8月13日我驾驶赣LD2236号哈弗越野车由昆明往大理方向行驶，过了大井服务区几公里的地方，前面堵车，我就把车子停在超车道上"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（9）、证人袁某戌证言，2014年8月13日14时左右，我们一共8人乘坐黎某驾驶的桂LTN088号商务车到了事故发生地，前面堵车，我们的车就停下来"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（10）、证人刘某丁证言，2014年8月13日我驾驶我的湘A53779号迈腾轿车从曲靖到大理旅游"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（1）被害人郑某陈述，2014年8月13日我驾驶云A475XD号小型普通客车载着我们公司的人往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）、被害人王某陈述，2014年8月14日我驾驶云A033H1号车从昆明到了事故发生的地方，我看到前面堵车，就把车停下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（3）、被害人楼某某陈述，2014年8月13日我驾驶云E51596号车由楚雄往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（4）、被害人张某陈述，2014年8月13日我驾驶我的云A50D18号丰田越野车到了离大理70多公里的地方，高速路堵车，我的车停后，被跟在后面的云E51596号车撞着"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（5）、被害人刘某甲陈述，今天（2014年8月13日）我驾驶桂LC2559号比亚迪轿车由昆明往大理方向行驶"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（6）、被害人王某甲陈述，2014年8月13日我们从昆明到丽江旅游"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="16、被告人供述与辩解，2014年4月何某某买车时我借了给他7万元钱"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="今天（2014年8月13日）我驾驶皖K9C235号解放牌重型半挂牵引车拉了39吨多钢筋从安宁到瑞丽"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="王某甲生于2001年11月3日，系王某乙儿子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2001年11月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="20、刘某甲的身份证复印件1份，证明刘某甲1967年8月26日生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1967年8月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="23、运输公司工商公示信息查询表复印件1份，证明太和县惠民运输有限公司为自然人出资成立，注册资本1000万元，于2009年7月2日成立，法定代表人为邢某某"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年7月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="29、王某的身份证复印件1份，证明王某1982年3月20日生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1982年3月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="36、楼某某的身份证复印件1份，证明楼某某1966年7月26日生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1966年7月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="42、赵某的身份证复印件1份，证明赵某1976年8月19日生，"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1976年8月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="46、诊断证明书、出院证明书原件各1份，证明袁某某2014年8月15日经祥云县人民医院诊断为全身多处软组织挫伤，住院治疗2天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="49、机动车销售统一发票复印件1份，证明刘某乙2007年12月18日购买C类国产车，价格人民币127300元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年12月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="50、车辆信息登记册复印件1份，证明刘某乙2008年1月8日登记为云DC1825号车2010年6月17日变更登记为赣LD2239号车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年1月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2010年7月22日变更登记车辆所有人为江西省鹰潭市东方矿产开发研究院，机动车登记编号为赣LD2236"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="53、何某某身份证复印件2份，证明何某某1986年4月27日生，住云南省宣威市普立乡官寨村委会大丫口村18号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1986年4月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="54、机动车交强险、商业险保险单复印件3份，证明运输公司2014年4月21日为K9C235号解放牌重型半挂牵引车购买了交强险和50万元的第三者责任保险，保险期限至2015年4月20日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（刑期从判决生效之日起计算，判决生效前先行羁押的羁押一日，折抵刑期一日，即自2014年8月14日起至2018年8月13日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（刑期从判决生效之日起计算，判决生效前先行羁押的羁押一日，折抵刑期一日，即自2014年8月14日起至2018年8月13日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月14日"/></CUS_SJ><title value="浦绍鹃、何某某等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="60"/></QW></writ>