<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="陕西省镇安县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）镇安刑初字第00025号 公诉机关镇安县人民检察院。 附带民事诉讼原告人代朝甲，男，1973年9月16日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住四川省达州市xx街xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之子、被害人代某女（已殁）之父。 附带民事诉讼原告人李某琴，女，1974年11月28日出生，汉族，初中文化，无业，住四川省达州市xx路xx号。系本案被害人代某女（已殁）之母。 附带民事诉讼原告人何志某，男，1951年10月2日出生，汉族，小学文化，退休干部，住四川省达州市南外镇xx路xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之夫。 附带民事诉讼原告人代一，男，1970年3月3日出生，汉族，高中文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人吴道某（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人代二，男，1972年11月15日出生，汉族，高中文化，驾驶员，住四川省达州市通川区西胜街36号。系本案被害人吴道某（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人张宗某，女，1982年5月30日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人。 附带民事诉讼原告人代三，女，2007年2月27日出生，汉族，学生，住四川省达州市通川区xx街xx号。系本案被害人。 法定代理人代一，系代三之父。 附带民事诉讼原告人潘某某，女，1950年8月23日出生，汉族，小学文化，居民，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。 附带民事诉讼原告人何某甲，女，1977年4月4日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。 共同委托代理人李作君，四川鼎贤律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人孙某甲，女，1986年4月28日出生，汉族，初中文化，农民，住河南省新野县五星镇xx村四组。系本案被害人李正甲（已殁）之妻。 附带民事诉讼原告人李佳某，男，1963年3月29日出生，汉族，初中文化，农民，住陕西省白河县仓山镇xx村x组。系本案被害人李正甲（已殁）之父。 附带民事诉讼原告人孙帅甲，男，2009年6月26日出生，汉族，学生，住河南省新野县五星镇前孙楼村钱孙楼四组。系本案被害人李正甲（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人孙帅乙，女，2007年8月10日出生，汉族，学生，住址同上。系本案被害人李正甲（已殁）之女。 法定代理人孙某甲，系孙帅甲、孙帅乙之母。 共同委托代理人郭红周，河南剑澜律师事务所律师。 被告人佘旭，男，1983年6月18日出生于陕西省安康市汉滨区，汉族，初中文化，驾驶员，住汉滨区恒口镇长明村三组122号。2014年10月10日因涉嫌交通肇事罪被镇安县公安局取保候审。2015年3月30日被本院取保候审，2015年7月20日被逮捕，现羁押于镇安县看守所。 辩护人唐荣生，陕西政源律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人张欢某，男，1974年10月23日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住陕西省安康市汉滨区xx镇xx村五组。系肇事车辆陕G05479所有人。 委托代理人张桦，陕西江桦律师事务所律师。 附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司（以下简称西镇分公司）。 法定代表人边纯君，公司经理。住所地，长安区太乙宫收费站。 委托代理人贺鸿鹏，陕西永嘉信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司（以下简称养护公司）。 法定代表人高景伟，公司经理。住所地，西安市高新区丈八路30号。 委托代理人郭冬冬，陕西永嘉信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司（以下简称安康分公司）。系肇事车辆陕G05479车辆保险人。住所地，安康市兴安东路23号。 负责人张龙清，公司经理。 委托代理人严鹏，公司员工。 附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司（以下简称南阳支公司）。系豫R113L8“五菱”牌小型普通客车保险人。住所地，河南省南阳市车站南路1019号。 负责人马新民，公司经理。 委托代理人段佳佳，公司员工。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司（以下简称漯河分公司）。系豫L07792“海虹”牌重型专项作业车保险人。住所地，漯河市源汇区大学路东段。 负责人朱亚东，公司经理。 委托代理人曹禹，公司员工。 镇安县人民检察院以镇检刑诉（2015）16号起诉书指控被告人佘旭犯交通肇事罪，于2015年3月30日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代二、代一、代三、张宗某、潘某某、何某甲、孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。镇安县人民检察院代理检察员张倩出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代二、代一、代三、张宗某、潘某某、何某甲及其委托代理人李作君，附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某及其委托代理人郭红周，被告人佘旭、辩护人唐荣生、附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人张桦、附带民事诉讼被告人西镇分公司的委托代理人贺鸿鹏、附带民事诉讼被告养护公司的委托代理人郭冬冬、附带民事诉讼被告安康分公司的委托代理人严鹏、附带民事诉讼被告南阳支公司的委托代理人段佳佳到庭参加了诉讼，附带民事诉讼被告漯河分公司经本院合法传唤，未到庭参加诉讼。本案现已审理终结。 镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；后川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向撞向陕B15026重型货车右侧后车厢处前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹撞上陕B15026重型货车右侧车厢后车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，送往镇安县医院经抢救无效死亡，该车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。上述事实，公诉机关提供了相应证据，据此认为被告人的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院依法判处。 附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴诉称，该起交通事故造成其女儿代某女死亡，事故责任认定书已认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，故其应承担连带责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，西镇分公司、养护公司未尽合理管理义务故请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用36278元、处理丧事旅差费16165元、处理丧事误工费2680元，以上合计674285元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲诉称，该起交通事故造成其亲属吴道某死亡，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金365490元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用8678元、处理丧事旅差费55334元、处理丧事误工费8040元，以上合计569384元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费487．90元、处理交通事故费用1000元、误工费1000元，合计2487．90元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人代三诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费1824．48元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费1824．48元、护理费800元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元，合计4424．48元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人张宗某、代一诉称，其系川SJ2520小型普通客车所有人，该起交通事故导致其车辆受损，后经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定书鉴定车损为81840元；张宗某在事故中受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗16天，共支付医疗费16218．15元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费16218．15元、护理费1900元、住院伙食补助费950元、营养费950元、误工费14604元，车辆损失费81840元、鉴定费2925元、处理交通事故费用5000元，合计124387．15元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人潘某某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗8天，共支付医疗费3145．8元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费3145．8元、护理费1100元、住院伙食补助费550元、营养费550元、处理交通事故费用1000元，合计6345．80元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何某甲诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院住院治疗3天、万源市华大中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费5738．40元，其伤势后经达州金证司法鉴定中心鉴定十级伤残，现起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其残疾赔偿金48732元、精神抚慰金5000元、医疗费5738．40元、护理费800元、误工费11256元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元、鉴定费800元，合计74126．4元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙诉称，该起交通事故造成亲属李正甲死亡，事故责任认定书认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，应承担连带赔偿责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费24426元、交通费7002元、被抚养人生活费87024元、住宿费2800元、伙食费1940元、车辆损失费30000元、评估费500元，以上合计641012元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任。 上述附带民事诉讼原告人向法庭提交了死亡证明、户口簿、医疗费票据、交通费票据、支出费用票据、车辆保险单等证据。 被告人佘旭对起诉书指控其交通肇事的事实及定性不持异议，对附带民事诉讼赔偿请法院依法判决。 辩护人唐荣生辩护认为，肇事车辆经检验合格，安全性能符合国家规定的车辆；另外，作为事故发生路段的管理部门未尽到法定义务，施工方在道路施工时，未按规定设置安全警示标志，导致该起事故发生，此起事故属意外事件，被告人佘旭不构成交通肇事罪。对于附带民事诉讼赔偿部分，管理人和施工方应承担主要赔偿责任。佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇佣的司机，民事赔偿责任应由车主和其他侵权人承担。 附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人辩称，张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车的车主，但车辆在安康分公司投保有交强险和商业险，由保险公司在保险限额内先予赔偿，西镇分公司及养护公司亦应承担民事赔偿责任。且张欢某在事故发生后赔偿了三名被害人家属丧葬费10万元。 附带民事诉讼被告西镇分公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；其公司委托的是有法人资质的单位施工，公司尽到了安全监督责任，故其公司不是适格被告，请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告养护公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；公司施工系抢险而非公路养护，且公司在现场设置了安全警示标示，尽到了安全警示义务，公司对事故的发生没有责任。请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告安康分公司、南阳支公司、漯河分公司辩称，其公司愿在保险限额内承担赔偿责任。 经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向，撞至陕B15026重型货车右侧后车厢处又前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹前移撞至陕B15026重型货车右侧车厢后，车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某（经达州金证司法鉴定中心鉴定为十级伤残）、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，后被送往镇安县医院经抢救无效死亡，豫R113L8小型普通客车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，经商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。该起事故导致被害人代某女、吴道某、李正甲死亡，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴为此支付交通费3782元、住宿费457元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲为此支付交通费1583元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙为此支付住宿费1910元、交通费1288．50元；附带民事诉讼原告人何志某受伤支付医疗费487．90元、交通费83元；附带民事诉讼原告人代三受伤，住院治疗5天，支付医疗费1824．48元；附带民事诉讼原告人潘某某受伤住院治疗8天，支付医疗费3145．80元；附带民事诉讼原告人何某甲受伤住院治疗8天，后经鉴定为十级伤残，支付医疗费5738．42元、鉴定费700元；附带民事诉讼原告人张宗某受伤住院治疗19天，支付医疗费16218．15元，川SJ2520小型普通客车受损，经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定结论书认定，该车在道路交通事故前估价金额84640元，扣除残值2800元后估价金额81840元，代一支付鉴定费2925元；另查明，附带民事诉讼被告人张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车所有人，与被告人佘旭系雇佣关系，事发后，向被害人代某女家属赔付人民币3．5万元、向被害人吴道某家属赔付人民币3．5万元，向被害人李正甲家属赔付人民币3万元。张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险。还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工。2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司。 认定上述事实，有下列经过当庭举证、质证的证据证明，本院予以确认： 一、刑事部分 （一）书证 1、受案登记表、立案决定书、取保候审决定书，逮捕决定书。证明案件来源及对被告人采取强制措施情况。 2、被告人佘旭身份证信息、驾驶证、行驶证、机动车信息查询结果单等证明被告人具有完全刑事责任能力、有驾驶资质及肇事车辆所有人情况。 3、交通事故认定书，证明被告人佘旭承担交通事故全部责任。 （二）、证人证言 1、代一证言，证明他驾驶的川SH4008车辆一直跟着张宗某（其妻）驾驶的川SJ2520，距离一直保持他的远光灯能照到川SJ2520尾部，在事故前五公里左右，一辆大货车截断了他和川SJ2520的距离，他是第一个到达肇事现场的，他前边是事故车，后边没有车，到达现场首先看到两个小孩和一个成年人坐在一辆面包车的左中处，他本想下车帮忙，突然意识到他妻子的车可能也出事故了，于是他拿出电话给妻子打电话，没人接，他下去看，看到在面包车前边还有两辆大货车，在大货车前边有一辆不成形的车，他就喊妻子的名字，听到回声，然后他就叫朋友帮忙，看见一辆在应急车道上的大货车的车厢驾驶位置的门和上半部分都没有了，里边有一个男的，旁边一个司机提醒他报警。一辆拉煤的货车占着行车道，还有一辆挨着拉煤货车停在应急车道上，他妻子的车在货车的前方，车头卡在一辆吊车的右后尾部。 2、张欢某证言，他是陕G05479货车的所有人，他雇请佘旭帮他开车，每月支付工资4600元（包括手机费）。 3、刘元元证言，证明佘旭三年前就帮张欢某开车，工资收入大概4000余元。 （三）被害人陈述 1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住。 2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下。 3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了。 4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了。 5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车。车刚停好，然后“刷”的一声，他什么都不知道了，等他醒来后，看见两个孩子在哭。 6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了。 7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了。打开双闪，他下车看了一下双闪灯亮着，就上车了。大概十五分钟左右，他听到刹车的声音之后就发生碰撞，他看到一辆灰色的商务车被撞到他车的前面，那个灰色商务车已经在他车后方停下了，他的车被撞了一下，他就赶紧下车，看到一辆大货车把他车右后方撞上了，一直到他车前方两米左右，在应急车道停下了，那个灰色商务车被碰撞后被大货车顶着冲到前面，停在他前方的吊车后面了。 （四）被告人的供述与辩解 被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨。从西安出发后中途在柞水服务区停车去了趟卫生间，停车十余分钟，然后就没有休息。快到事故发生地一百多米的时候他看到前方的一辆小车刹车灯亮了，他就慢慢点着刹车，这时他看到前方堵车，车都停着，行车道和超车道上都停有车。然后他一脚把刹车踩死，但减速不明显，车速六十码左右，他感觉车失控了，然后就把方向朝右打，往应急车道上变道，他看到应急车道上停着一辆银白色面包车，因为车刹不住，就直接撞向那个面包车后方，然后他又把一个小车擦了，接着把一个大货车撞了，最后把那面包车撞到一个吊车后面了，然后车就停下了，一共撞了四辆车，当天他没有喝酒。碰撞后感觉头晕，脚卡住了，取不出来，他就打了报警电话，还给车主张欢某打电话说发生交通事故了。 （五）鉴定意见 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书鉴定意见：死者代某女系颅脑损伤死亡，死者吴道某系创伤性休克死亡，死者李正甲系创伤性休克死亡。 2、交通事故鉴定意见书：陕G05479事故前转向系统技术状况正常；事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定，该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，制动效能显著下降，致车辆失控；前照灯无法检验；事故前计算行驶速度约为69km／h。 （六）现场勘验笔录 道路交通事故现场勘查笔录及现场照片，证实案发现场情况。 二、民事部分 以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同提交的证据： A．交通事故认定书，证明该起交通事故中佘旭负事故全部责任，张宗某、李正甲、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三无事故责任。 B．现场照片，证明附带民事诉讼被告养护公司事发时施工现场情况。 C．保险单（四份），证明陕G05479号肇事车辆在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险、豫R113L8小型普通客车在附带民事诉讼被告南阳支公司、豫L07792重型专项作业车在附带民事诉讼被告漯河分公司投保交强险的事实。 （一）附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴提交的证据： 1、被害人代某女的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据五张、运尸费票据一张，证明代某女父母处理事故时支付交通费3782元。 3、住宿费票据一张，证明代某女的父亲处理事故时支付住宿费457元。 （二）附带民事诉讼原告人何志某提交的证据： 1、医疗费票据三张，证明何志某在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元。 2、交通费票据二张，证明何志某支付交通费83元。 （三）附带民事诉讼原告人代三提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明代三受伤后住院治疗五天的事实。 2、医疗费票据六张，证明代三为治疗支付医疗费1824．48元。 （四）附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲提交的证据： 1、被害人吴道某的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据二张、运尸费票据一张，证明支付交通费1583元。 （五）附带民事诉讼原告人张宗某、代一提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明张宗某受伤后住院治疗十六天的事实。 2、医疗费票据十二张，证明张宗某为治疗支付医疗费16218．15元。 3、商价鉴字（2015）11号鉴定结论书，证明车损价值81840元的事实。 4、鉴定费票据二张，证明支付鉴定费2925元。 （六）附带民事诉讼原告人潘某某提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明潘某某受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费票据七张，证明潘某某为治疗支付医疗费3145．80元。 （七）附带民事诉讼原告人何某甲提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明何某甲受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费单据二张，证明何某甲为治疗支付医疗费5738．42元。 3、鉴定费票据一张，证明支付鉴定费700元。 4、达金司鉴中心（2014）临鉴字第1335号司法鉴定意见书，证明何某甲右侧7、8肋骨骨折，左侧6、7肋骨骨折的致残等级为十级。 （八）附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙提交的证据： 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书及河南省新野县公安局五星派出所注销证明，证明被害人李正甲在该起事故中死亡的事实。 2、户口本、结婚证、身份证，证明孙某甲与李正甲系夫妻关系，还证明被抚养人的身份信息。 3、住宿费票据八张，证明孙某甲支付住宿费1910元。 4、交通费票据三十张，证明孙某甲、李佳某支付交通费1288．50元。 （九）附带民事诉讼被告人张欢某提交的证据： 收条三张，证明事故发生后张欢某向商洛市公安局交警支队高速大队西镇中队交付10万元的事实。 （十）附带民事诉讼被告西镇分公司提交的证据： 1、《施工协议》，证明西镇分公司与养护公司对工程施工相关权利义务的约定。 2、养护公司的营业执照，证明养护公司是依法设立，独立的法人，其经营范围包括隧道工程的施工的事实。 3、陕西省高速公路路政巡查记录，证明西镇分公司进行了监督管理。 （十一）附带民事诉讼被告养护公司提交的证据： 《施工协议》，证明养护公司对张家坪隧道进口K1006＋950进行施工。 上述证据来源合法，真实、可信，且证据之间相互印证，证据确实、充分，足以认定。 本院认为，被告人佘旭违反交通运输管理法规，未安全驾驶，操作不当，造成三人死亡多人受伤的重大交通事故，负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，依法应予惩处。公诉机关指控被告人交通肇事的犯罪事实清楚，证据确实、充分，指控罪名成立，本院予以确认。被告人佘旭驾驶安全技术性能不符合国标规定的车辆在高速公路上超载行驶，又因疏忽大意，看见前方道路上有车辆等候通行时，未提前做出减速等应急措施，未按照操作规范安全驾驶，在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动效能显著下降，车辆失控，属操作不当，以致发生交通事故，被告人主观上存在过失。故被告人的辩护人认为该事故属意外事件的辩护意见不能成立，本院不予采纳。被告人到案后能如实供述犯罪事实，庭审中认罪态度较好，属坦白，可从轻处罚。 公民依法享有生命健康权，公民、法人由于过错侵害他人人身的应当承担民事责任，没有过错，但法律规定应当承担民事责任的，应当承担民事责任。本起交通事故经认定陕G05479号重型货车驾驶人佘旭负全部责任，在本案中存在重大过失，陕G05479号重型货车的实际所有人为附带民事诉讼被告人张欢某，佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇请的司机，故附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告人张欢某与被告人佘旭承担赔偿责任的请求成立，本院应予支持。陕G05479号重型货车在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险，被告安康分公司愿在保险限额内向各原告承担全部赔偿责任，即应在交强险12．2万元和商业三责险20万元赔偿限额内依据合同约定和法律规定予以赔偿。故附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告安康分公司承担赔偿责任的请求，本院予以支持；附带民事诉讼被告西镇分公司与附带民事诉讼被告养护公司签订施工协议，协议施工方案按照公路养护技术规程施行。公路施工单位、公路经营和管理机构在安全防护方面必须履行相应的职责，共同做好安全防护工作，在优先保障车辆通行的条件下，在规定的距离位置设置警告区、上游过渡区、缓冲区等警示标志和安全防护设施。养护公司在施工过程中，其搭设的贝雷架与在高速公路通行的车辆发生剐蹭，导致其他车辆被迫在高速公路上停车，其向法庭提交的案发现场照片的警示标志仅显示为施工现场，但照片显示的时间又为2011年和2012年的照片，且本案各附带民事诉讼原告人及被告人佘旭均证实肇事现场前方没有安全防护警示标志，没有相应的交通安全管理员在现场进行管理，养护公司亦未提交相应证据证实自己的主张，故其辩解理由不能成立，本院不予支持；西镇分公司作为公路的经营者和管理者，在养护公司施工过程中，疏于管理，未正确全面履行管理职责，从其向法庭提交的路政巡查日志记载，当班期间无道路施工安全监督，其辩解已尽到管理责任的理由不能成立，本院不予采纳，故附带民事诉讼各原告人要求西镇分公司、养护公司承担赔偿责任的请求成立，本院予以支持；附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代三、代二、代一、张宗某、潘某某、何某甲要求附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司在交强险无责任保险限额内承担赔偿责任的请求，二公司同意在该保险限额内赔偿，本院予以确认；对附带民事诉讼原告人要求赔偿三名死者家属精神抚慰金的诉讼请求，因该项请求不在刑事附带民事诉讼赔偿范围，本院不予支持。故各附带民事诉讼原告人要求赔偿的标准应依照相关法律规定并结合案件事实及当地实际情况进行确认。根据本案的事实，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×20＝487320元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元、交通费3782元、住宿费457元，合计517618．50元；附带民事诉讼原告人何志某要求赔偿的数额应为：医疗费487．90元、交通费83元，合计570．90元；附带民事诉讼原告人代三要求赔偿的数额应为：医疗费1824．48元、护理费为60×5＝300元、住院伙食补助费30×5＝150元，合计2274．48元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×14＝341124元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元、交通费1583元，合计368766．50元；附带民事诉讼原告人张宗某、代一要求赔偿的数额应为：医疗费16218．15元、护理费为60×19＝1140元、住院伙食补助费30×19＝570元、误工费80×19＝1520元、鉴定费2925元、车损81840元，合计104213．15元；附带民事诉讼原告人潘某某要求赔偿的数额应为：医疗费3145．80元、护理费为60×8＝480元、住院伙食补助费30×8＝240元，合计3865．80元；附带民事诉讼原告人何某甲要求赔偿的数额应为：医疗费5738．42元、护理费为60×8＝480元、住院伙食补助费30×8＝240元、误工费80×8＝640元、鉴定费700元、残疾赔偿金为24366×20×0．1＝48732元，合计56530．42元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×20＝487320元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元，被抚养人的生活费12×7252／2＋10×7252／2＝79772元、住宿费1910元、交通费1288．50元，合计596350元，以上各附带民事诉讼原告人请求赔偿数额合计人民币1650189．75元。因被害人李正甲家属未主张赔付交强险无责任限额险，故由附带民事诉讼被告安康分公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人何志某205元、代三828元、张宗某6040元、潘某某1420元、何某甲1507元；在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失37160元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失26480元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失3576元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失42784元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失2000元；由南阳支公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元；由漯河分公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元。除交强险146200元外，剩余1503989．75元按各附带民事诉讼被告承担责任比例予以赔偿，由附带民事诉讼被告西镇分公司承担10％的赔偿责任即150399元（其中，赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴47079元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲33223元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙55514元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一9524元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲5059元）；养护公司承担15％的赔偿责任即225598元（其中赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴70619元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲49834元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失83270元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一14286元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲7589元）；其余1127992．75元，由附带民事诉讼被告安康分公司在商业三责险范围内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失62655元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失44254元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失6718元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失73724元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一各项损失12649元。除三保险公司赔付346200元、西镇分公司赔付的150399元、养护公司赔付的225598元外，剩余927992．75元，由附带民事诉讼被告人佘旭、张欢某连带赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴289105．5元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲203975．5元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙341058元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一58514．15元，附带民事诉讼原告人何某甲31081．42元，附带民事诉讼原告人何志某365．9元，附带民事诉讼原告人代三1446．48元，附带民事诉讼原告人潘某某2445．8元。附带民事诉讼被告人张欢某已赔付的10万元，在执行时予以扣除。本院为了维护交通管理秩序，保护公民的人身安全和合法财产不受侵犯，惩罚犯罪。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条三款、第三十六条一款、《中华人民共和国侵权责任法》第十五条（六）项、第十六条、第十七条、第二十条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《中华人民共和国保险法》第六十五条、最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条、第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条、第十一条、第十三条、第二十二条、《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条一款之规定，判决如下： 一、被告人佘旭犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年7月20日起至2020年7月19日止。） 二、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人何志某205元、代三828元、张宗某6040元、潘某某1420元、何某甲1507元；在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失37160元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失26480元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失3576元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失42784元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失2000元；在商业三责险范围内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失62655元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失44254元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失6718元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失73724元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一各项损失12649元，合计人民币322000元。 三、附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。 四、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。 五、附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴47079元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲33223元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙55514元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一9524元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲5059元，合计人民币150399元。 六、附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴70619元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲49834元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙83270元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一14286元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲7589元，合计人民币225598元。 七、附带民事诉讼被告人张欢某于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴289105．5元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲203975．5元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙341058元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一58514．15元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲31081．42元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某365．9元，赔偿附带民事诉讼原告人代三1446．48元，赔偿附带民事诉讼原告人潘某某2445．8元，合计人民币927992．75元，被告人佘旭负连带赔偿责任。（附带民事诉讼被告人张欢某已向受害人代某女家属支付3．5万元、向吴道某家属支付3．5万元、向李正甲家属支付3万元，合计10万元，在执行时予以扣除）。 八、驳回附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代三、代二、代一、张宗某、潘某某、何某甲、孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向陕西省商洛市中级人民法院提起上诉。书面上诉的，应提交上诉状正本一份，副本三份。 审判长杨正健 审判员韦霞 人民陪审员侯向阳 二〇一五年七月二十一日 书记员陈庭乐 "><WS nameCN="文首" value="陕西省镇安县人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）镇安刑初字第00025号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="陕西省镇安县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="R86"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="镇安县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="陕西"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="商洛市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）镇安刑初字第00025号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="镇安"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="00025"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关镇安县人民检察院。 附带民事诉讼原告人代朝甲，男，1973年9月16日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住四川省达州市xx街xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之子、被害人代某女（已殁）之父。 附带民事诉讼原告人李某琴，女，1974年11月28日出生，汉族，初中文化，无业，住四川省达州市xx路xx号。系本案被害人代某女（已殁）之母。 附带民事诉讼原告人何志某，男，1951年10月2日出生，汉族，小学文化，退休干部，住四川省达州市南外镇xx路xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之夫。 附带民事诉讼原告人代一，男，1970年3月3日出生，汉族，高中文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人吴道某（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人代二，男，1972年11月15日出生，汉族，高中文化，驾驶员，住四川省达州市通川区西胜街36号。系本案被害人吴道某（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人张宗某，女，1982年5月30日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人。 附带民事诉讼原告人代三，女，2007年2月27日出生，汉族，学生，住四川省达州市通川区xx街xx号。系本案被害人。 法定代理人代一，系代三之父。 附带民事诉讼原告人潘某某，女，1950年8月23日出生，汉族，小学文化，居民，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。 附带民事诉讼原告人何某甲，女，1977年4月4日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。 共同委托代理人李作君，四川鼎贤律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人孙某甲，女，1986年4月28日出生，汉族，初中文化，农民，住河南省新野县五星镇xx村四组。系本案被害人李正甲（已殁）之妻。 附带民事诉讼原告人李佳某，男，1963年3月29日出生，汉族，初中文化，农民，住陕西省白河县仓山镇xx村x组。系本案被害人李正甲（已殁）之父。 附带民事诉讼原告人孙帅甲，男，2009年6月26日出生，汉族，学生，住河南省新野县五星镇前孙楼村钱孙楼四组。系本案被害人李正甲（已殁）之子。 附带民事诉讼原告人孙帅乙，女，2007年8月10日出生，汉族，学生，住址同上。系本案被害人李正甲（已殁）之女。 法定代理人孙某甲，系孙帅甲、孙帅乙之母。 共同委托代理人郭红周，河南剑澜律师事务所律师。 被告人佘旭，男，1983年6月18日出生于陕西省安康市汉滨区，汉族，初中文化，驾驶员，住汉滨区恒口镇长明村三组122号。2014年10月10日因涉嫌交通肇事罪被镇安县公安局取保候审。2015年3月30日被本院取保候审，2015年7月20日被逮捕，现羁押于镇安县看守所。 辩护人唐荣生，陕西政源律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人张欢某，男，1974年10月23日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住陕西省安康市汉滨区xx镇xx村五组。系肇事车辆陕G05479所有人。 委托代理人张桦，陕西江桦律师事务所律师。 附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司（以下简称西镇分公司）。 法定代表人边纯君，公司经理。住所地，长安区太乙宫收费站。 委托代理人贺鸿鹏，陕西永嘉信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司（以下简称养护公司）。 法定代表人高景伟，公司经理。住所地，西安市高新区丈八路30号。 委托代理人郭冬冬，陕西永嘉信律师事务所律师。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司（以下简称安康分公司）。系肇事车辆陕G05479车辆保险人。住所地，安康市兴安东路23号。 负责人张龙清，公司经理。 委托代理人严鹏，公司员工。 附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司（以下简称南阳支公司）。系豫R113L8“五菱”牌小型普通客车保险人。住所地，河南省南阳市车站南路1019号。 负责人马新民，公司经理。 委托代理人段佳佳，公司员工。 附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司（以下简称漯河分公司）。系豫L07792“海虹”牌重型专项作业车保险人。住所地，漯河市源汇区大学路东段。 负责人朱亚东，公司经理。 委托代理人曹禹，公司员工。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关镇安县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="镇安县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人代朝甲，男，1973年9月16日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住四川省达州市xx街xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之子、被害人代某女（已殁）之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="代朝甲"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1973年9月16日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="专科毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市xx街xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴道某"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="代某女"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某琴，女，1974年11月28日出生，汉族，初中文化，无业，住四川省达州市xx路xx号。系本案被害人代某女（已殁）之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某琴"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1974年11月28日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市xx路xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="代某女"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="无业人员"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人何志某，男，1951年10月2日出生，汉族，小学文化，退休干部，住四川省达州市南外镇xx路xx号。系本案被害人吴道某（已殁）之夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="何志某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1951年10月2日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="退休干部"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市南外镇xx路xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴道某"/><GX nameCN="关系" value="夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="离退休人员"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人代一，男，1970年3月3日出生，汉族，高中文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人吴道某（已殁）之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="代一"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1970年3月3日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市南外镇xx路xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴道某"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人代二，男，1972年11月15日出生，汉族，高中文化，驾驶员，住四川省达州市通川区西胜街36号。系本案被害人吴道某（已殁）之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="代二"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1972年11月15日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="驾驶员"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市通川区西胜街36号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴道某"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张宗某，女，1982年5月30日出生，汉族，大专文化，个体工商户，住址同上。系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张宗某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年5月30日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="专科毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市通川区西胜街36号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人代三，女，2007年2月27日出生，汉族，学生，住四川省达州市通川区xx街xx号。系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="代三"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2007年2月27日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省达州市通川区xx街xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人代一，系代三之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="代一"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="代三"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="代三"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人潘某某，女，1950年8月23日出生，汉族，小学文化，居民，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="潘某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1950年8月23日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省万源市白沙镇xx街xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人何某甲，女，1977年4月4日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住四川省万源市白沙镇xx街xx号。系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="何某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1977年4月4日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="四川省万源市白沙镇xx街xx号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="共同委托代理人李作君，四川鼎贤律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李作君"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="四川鼎贤律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="代朝甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某琴"/><DLDX nameCN="代理对象" value="何志某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="代一"/><DLDX nameCN="代理对象" value="代二"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张宗某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="代三"/><DLDX nameCN="代理对象" value="潘某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="何某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人孙某甲，女，1986年4月28日出生，汉族，初中文化，农民，住河南省新野县五星镇xx村四组。系本案被害人李正甲（已殁）之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年4月28日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河南省新野县五星镇xx村四组"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李正甲"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李佳某，男，1963年3月29日出生，汉族，初中文化，农民，住陕西省白河县仓山镇xx村x组。系本案被害人李正甲（已殁）之父。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李佳某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年3月29日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="陕西省白河县仓山镇xx村x组"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李正甲"/><GX nameCN="关系" value="父"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人孙帅甲，男，2009年6月26日出生，汉族，学生，住河南省新野县五星镇前孙楼村钱孙楼四组。系本案被害人李正甲（已殁）之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙帅甲"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2009年6月26日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河南省新野县五星镇前孙楼村钱孙楼四组"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李正甲"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人孙帅乙，女，2007年8月10日出生，汉族，学生，住址同上。系本案被害人李正甲（已殁）之女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙帅乙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2007年8月10日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河南省新野县五星镇前孙楼村钱孙楼四组"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李正甲"/><GX nameCN="关系" value="女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人孙某甲，系孙帅甲、孙帅乙之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孙某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="孙帅乙"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="孙帅甲"/><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="孙帅乙"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="共同委托代理人郭红周，河南剑澜律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭红周"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="河南剑澜律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="孙某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李佳某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="孙帅甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="孙帅乙"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人佘旭，男，1983年6月18日出生于陕西省安康市汉滨区，汉族，初中文化，驾驶员，住汉滨区恒口镇长明村三组122号。2014年10月10日因涉嫌交通肇事罪被镇安县公安局取保候审。2015年3月30日被本院取保候审，2015年7月20日被逮捕，现羁押于镇安县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="佘旭"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1983年6月18日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="驾驶员"/></DWZWFZ><CSD nameCN="出生地" value="陕西省安康市汉滨区"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="汉滨区恒口镇长明村三组122号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年10月10日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="镇安县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年3月30日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="陕西省镇安县人民法院"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年7月20日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="镇安县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2015年7月20日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人唐荣生，陕西政源律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="唐荣生"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西政源律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="佘旭"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人张欢某，男，1974年10月23日出生，汉族，初中文化，个体工商户，住陕西省安康市汉滨区xx镇xx村五组。系肇事车辆陕G05479所有人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张欢某"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1974年10月23日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><DWXZ nameCN="单位性质" value="个体工商户"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="陕西省安康市汉滨区xx镇xx村五组"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="私营企业主、个体劳动者"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张桦，陕西江桦律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张桦"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西江桦律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="张欢某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司（以下简称西镇分公司）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陕西省交通建设集团公司西镇分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="西镇分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人边纯君，公司经理。住所地，长安区太乙宫收费站。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="边纯君"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西省交通建设集团公司西镇分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="长安区太乙宫收费站"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陕西省交通建设集团公司西镇分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人贺鸿鹏，陕西永嘉信律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="贺鸿鹏"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西永嘉信律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陕西省交通建设集团公司西镇分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司（以下简称养护公司）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陕西交通建设养护工程有限公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWJC nameCN="单位简称" value="养护公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人高景伟，公司经理。住所地，西安市高新区丈八路30号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高景伟"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西交通建设养护工程有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="西安市高新区丈八路30号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陕西交通建设养护工程有限公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人郭冬冬，陕西永嘉信律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭冬冬"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陕西永嘉信律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陕西交通建设养护工程有限公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司（以下简称安康分公司）。系肇事车辆陕G05479车辆保险人。住所地，安康市兴安东路23号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="安康分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="安康市兴安东路23号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人张龙清，公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张龙清"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人严鹏，公司员工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="严鹏"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司（以下简称南阳支公司）。系豫R113L8“五菱”牌小型普通客车保险人。住所地，河南省南阳市车站南路1019号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="南阳支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河南省南阳市车站南路1019号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人马新民，公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马新民"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人段佳佳，公司员工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="段佳佳"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司（以下简称漯河分公司）。系豫L07792“海虹”牌重型专项作业车保险人。住所地，漯河市源汇区大学路东段。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="漯河分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="漯河市源汇区大学路东段"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人朱亚东，公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="朱亚东"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人曹禹，公司员工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="曹禹"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="员工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="缺席审理"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 镇安县人民检察院以镇检刑诉（2015）16号起诉书指控被告人佘旭犯交通肇事罪，于2015年3月30日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代二、代一、代三、张宗某、潘某某、何某甲、孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。镇安县人民检察院代理检察员张倩出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代二、代一、代三、张宗某、潘某某、何某甲及其委托代理人李作君，附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某及其委托代理人郭红周，被告人佘旭、辩护人唐荣生、附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人张桦、附带民事诉讼被告人西镇分公司的委托代理人贺鸿鹏、附带民事诉讼被告养护公司的委托代理人郭冬冬、附带民事诉讼被告安康分公司的委托代理人严鹏、附带民事诉讼被告南阳支公司的委托代理人段佳佳到庭参加了诉讼，附带民事诉讼被告漯河分公司经本院合法传唤，未到庭参加诉讼。本案现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="张倩"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年3月30日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="佘旭"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="镇安县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="镇检刑诉（2015）16号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><DSRQX nameCN="当事人缺席"><XM nameCN="姓名" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></XM></DSRQX><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="代朝甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某琴"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="何志某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="代二"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="代一"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="代三"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张宗某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="潘某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="何某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李作君"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="孙某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李佳某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郭红周"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="佘旭"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="唐荣生"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张桦"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="贺鸿鹏"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郭冬冬"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="严鹏"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="段佳佳"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；后川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向撞向陕B15026重型货车右侧后车厢处前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹撞上陕B15026重型货车右侧车厢后车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，送往镇安县医院经抢救无效死亡，该车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。上述事实，公诉机关提供了相应证据，据此认为被告人的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院依法判处。 附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴诉称，该起交通事故造成其女儿代某女死亡，事故责任认定书已认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，故其应承担连带责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，西镇分公司、养护公司未尽合理管理义务故请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用36278元、处理丧事旅差费16165元、处理丧事误工费2680元，以上合计674285元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲诉称，该起交通事故造成其亲属吴道某死亡，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金365490元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用8678元、处理丧事旅差费55334元、处理丧事误工费8040元，以上合计569384元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费487．90元、处理交通事故费用1000元、误工费1000元，合计2487．90元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人代三诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费1824．48元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费1824．48元、护理费800元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元，合计4424．48元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人张宗某、代一诉称，其系川SJ2520小型普通客车所有人，该起交通事故导致其车辆受损，后经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定书鉴定车损为81840元；张宗某在事故中受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗16天，共支付医疗费16218．15元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费16218．15元、护理费1900元、住院伙食补助费950元、营养费950元、误工费14604元，车辆损失费81840元、鉴定费2925元、处理交通事故费用5000元，合计124387．15元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人潘某某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗8天，共支付医疗费3145．8元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费3145．8元、护理费1100元、住院伙食补助费550元、营养费550元、处理交通事故费用1000元，合计6345．80元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何某甲诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院住院治疗3天、万源市华大中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费5738．40元，其伤势后经达州金证司法鉴定中心鉴定十级伤残，现起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其残疾赔偿金48732元、精神抚慰金5000元、医疗费5738．40元、护理费800元、误工费11256元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元、鉴定费800元，合计74126．4元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙诉称，该起交通事故造成亲属李正甲死亡，事故责任认定书认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，应承担连带赔偿责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费24426元、交通费7002元、被抚养人生活费87024元、住宿费2800元、伙食费1940元、车辆损失费30000元、评估费500元，以上合计641012元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任。 上述附带民事诉讼原告人向法庭提交了死亡证明、户口簿、医疗费票据、交通费票据、支出费用票据、车辆保险单等证据。 被告人佘旭对起诉书指控其交通肇事的事实及定性不持异议，对附带民事诉讼赔偿请法院依法判决。 辩护人唐荣生辩护认为，肇事车辆经检验合格，安全性能符合国家规定的车辆；另外，作为事故发生路段的管理部门未尽到法定义务，施工方在道路施工时，未按规定设置安全警示标志，导致该起事故发生，此起事故属意外事件，被告人佘旭不构成交通肇事罪。对于附带民事诉讼赔偿部分，管理人和施工方应承担主要赔偿责任。佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇佣的司机，民事赔偿责任应由车主和其他侵权人承担。 附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人辩称，张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车的车主，但车辆在安康分公司投保有交强险和商业险，由保险公司在保险限额内先予赔偿，西镇分公司及养护公司亦应承担民事赔偿责任。且张欢某在事故发生后赔偿了三名被害人家属丧葬费10万元。 附带民事诉讼被告西镇分公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；其公司委托的是有法人资质的单位施工，公司尽到了安全监督责任，故其公司不是适格被告，请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告养护公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；公司施工系抢险而非公路养护，且公司在现场设置了安全警示标示，尽到了安全警示义务，公司对事故的发生没有责任。请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告安康分公司、南阳支公司、漯河分公司辩称，其公司愿在保险限额内承担赔偿责任。 经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向，撞至陕B15026重型货车右侧后车厢处又前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹前移撞至陕B15026重型货车右侧车厢后，车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某（经达州金证司法鉴定中心鉴定为十级伤残）、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，后被送往镇安县医院经抢救无效死亡，豫R113L8小型普通客车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，经商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。该起事故导致被害人代某女、吴道某、李正甲死亡，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴为此支付交通费3782元、住宿费457元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲为此支付交通费1583元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙为此支付住宿费1910元、交通费1288．50元；附带民事诉讼原告人何志某受伤支付医疗费487．90元、交通费83元；附带民事诉讼原告人代三受伤，住院治疗5天，支付医疗费1824．48元；附带民事诉讼原告人潘某某受伤住院治疗8天，支付医疗费3145．80元；附带民事诉讼原告人何某甲受伤住院治疗8天，后经鉴定为十级伤残，支付医疗费5738．42元、鉴定费700元；附带民事诉讼原告人张宗某受伤住院治疗19天，支付医疗费16218．15元，川SJ2520小型普通客车受损，经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定结论书认定，该车在道路交通事故前估价金额84640元，扣除残值2800元后估价金额81840元，代一支付鉴定费2925元；另查明，附带民事诉讼被告人张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车所有人，与被告人佘旭系雇佣关系，事发后，向被害人代某女家属赔付人民币3．5万元、向被害人吴道某家属赔付人民币3．5万元，向被害人李正甲家属赔付人民币3万元。张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险。还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工。2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司。 认定上述事实，有下列经过当庭举证、质证的证据证明，本院予以确认： 一、刑事部分 （一）书证 1、受案登记表、立案决定书、取保候审决定书，逮捕决定书。证明案件来源及对被告人采取强制措施情况。 2、被告人佘旭身份证信息、驾驶证、行驶证、机动车信息查询结果单等证明被告人具有完全刑事责任能力、有驾驶资质及肇事车辆所有人情况。 3、交通事故认定书，证明被告人佘旭承担交通事故全部责任。 （二）、证人证言 1、代一证言，证明他驾驶的川SH4008车辆一直跟着张宗某（其妻）驾驶的川SJ2520，距离一直保持他的远光灯能照到川SJ2520尾部，在事故前五公里左右，一辆大货车截断了他和川SJ2520的距离，他是第一个到达肇事现场的，他前边是事故车，后边没有车，到达现场首先看到两个小孩和一个成年人坐在一辆面包车的左中处，他本想下车帮忙，突然意识到他妻子的车可能也出事故了，于是他拿出电话给妻子打电话，没人接，他下去看，看到在面包车前边还有两辆大货车，在大货车前边有一辆不成形的车，他就喊妻子的名字，听到回声，然后他就叫朋友帮忙，看见一辆在应急车道上的大货车的车厢驾驶位置的门和上半部分都没有了，里边有一个男的，旁边一个司机提醒他报警。一辆拉煤的货车占着行车道，还有一辆挨着拉煤货车停在应急车道上，他妻子的车在货车的前方，车头卡在一辆吊车的右后尾部。 2、张欢某证言，他是陕G05479货车的所有人，他雇请佘旭帮他开车，每月支付工资4600元（包括手机费）。 3、刘元元证言，证明佘旭三年前就帮张欢某开车，工资收入大概4000余元。 （三）被害人陈述 1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住。 2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下。 3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了。 4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了。 5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车。车刚停好，然后“刷”的一声，他什么都不知道了，等他醒来后，看见两个孩子在哭。 6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了。 7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了。打开双闪，他下车看了一下双闪灯亮着，就上车了。大概十五分钟左右，他听到刹车的声音之后就发生碰撞，他看到一辆灰色的商务车被撞到他车的前面，那个灰色商务车已经在他车后方停下了，他的车被撞了一下，他就赶紧下车，看到一辆大货车把他车右后方撞上了，一直到他车前方两米左右，在应急车道停下了，那个灰色商务车被碰撞后被大货车顶着冲到前面，停在他前方的吊车后面了。 （四）被告人的供述与辩解 被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨。从西安出发后中途在柞水服务区停车去了趟卫生间，停车十余分钟，然后就没有休息。快到事故发生地一百多米的时候他看到前方的一辆小车刹车灯亮了，他就慢慢点着刹车，这时他看到前方堵车，车都停着，行车道和超车道上都停有车。然后他一脚把刹车踩死，但减速不明显，车速六十码左右，他感觉车失控了，然后就把方向朝右打，往应急车道上变道，他看到应急车道上停着一辆银白色面包车，因为车刹不住，就直接撞向那个面包车后方，然后他又把一个小车擦了，接着把一个大货车撞了，最后把那面包车撞到一个吊车后面了，然后车就停下了，一共撞了四辆车，当天他没有喝酒。碰撞后感觉头晕，脚卡住了，取不出来，他就打了报警电话，还给车主张欢某打电话说发生交通事故了。 （五）鉴定意见 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书鉴定意见：死者代某女系颅脑损伤死亡，死者吴道某系创伤性休克死亡，死者李正甲系创伤性休克死亡。 2、交通事故鉴定意见书：陕G05479事故前转向系统技术状况正常；事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定，该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，制动效能显著下降，致车辆失控；前照灯无法检验；事故前计算行驶速度约为69km／h。 （六）现场勘验笔录 道路交通事故现场勘查笔录及现场照片，证实案发现场情况。 二、民事部分 以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同提交的证据： A．交通事故认定书，证明该起交通事故中佘旭负事故全部责任，张宗某、李正甲、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三无事故责任。 B．现场照片，证明附带民事诉讼被告养护公司事发时施工现场情况。 C．保险单（四份），证明陕G05479号肇事车辆在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险、豫R113L8小型普通客车在附带民事诉讼被告南阳支公司、豫L07792重型专项作业车在附带民事诉讼被告漯河分公司投保交强险的事实。 （一）附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴提交的证据： 1、被害人代某女的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据五张、运尸费票据一张，证明代某女父母处理事故时支付交通费3782元。 3、住宿费票据一张，证明代某女的父亲处理事故时支付住宿费457元。 （二）附带民事诉讼原告人何志某提交的证据： 1、医疗费票据三张，证明何志某在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元。 2、交通费票据二张，证明何志某支付交通费83元。 （三）附带民事诉讼原告人代三提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明代三受伤后住院治疗五天的事实。 2、医疗费票据六张，证明代三为治疗支付医疗费1824．48元。 （四）附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲提交的证据： 1、被害人吴道某的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据二张、运尸费票据一张，证明支付交通费1583元。 （五）附带民事诉讼原告人张宗某、代一提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明张宗某受伤后住院治疗十六天的事实。 2、医疗费票据十二张，证明张宗某为治疗支付医疗费16218．15元。 3、商价鉴字（2015）11号鉴定结论书，证明车损价值81840元的事实。 4、鉴定费票据二张，证明支付鉴定费2925元。 （六）附带民事诉讼原告人潘某某提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明潘某某受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费票据七张，证明潘某某为治疗支付医疗费3145．80元。 （七）附带民事诉讼原告人何某甲提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明何某甲受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费单据二张，证明何某甲为治疗支付医疗费5738．42元。 3、鉴定费票据一张，证明支付鉴定费700元。 4、达金司鉴中心（2014）临鉴字第1335号司法鉴定意见书，证明何某甲右侧7、8肋骨骨折，左侧6、7肋骨骨折的致残等级为十级。 （八）附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙提交的证据： 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书及河南省新野县公安局五星派出所注销证明，证明被害人李正甲在该起事故中死亡的事实。 2、户口本、结婚证、身份证，证明孙某甲与李正甲系夫妻关系，还证明被抚养人的身份信息。 3、住宿费票据八张，证明孙某甲支付住宿费1910元。 4、交通费票据三十张，证明孙某甲、李佳某支付交通费1288．50元。 （九）附带民事诉讼被告人张欢某提交的证据： 收条三张，证明事故发生后张欢某向商洛市公安局交警支队高速大队西镇中队交付10万元的事实。 （十）附带民事诉讼被告西镇分公司提交的证据： 1、《施工协议》，证明西镇分公司与养护公司对工程施工相关权利义务的约定。 2、养护公司的营业执照，证明养护公司是依法设立，独立的法人，其经营范围包括隧道工程的施工的事实。 3、陕西省高速公路路政巡查记录，证明西镇分公司进行了监督管理。 （十一）附带民事诉讼被告养护公司提交的证据： 《施工协议》，证明养护公司对张家坪隧道进口K1006＋950进行施工。 上述证据来源合法，真实、可信，且证据之间相互印证，证据确实、充分，足以认定。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="代某女"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴道某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李正甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；后川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向撞向陕B15026重型货车右侧后车厢处前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹撞上陕B15026重型货车右侧车厢后车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，送往镇安县医院经抢救无效死亡，该车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。上述事实，公诉机关提供了相应证据，据此认为被告人的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院依法判处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；后川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向撞向陕B15026重型货车右侧后车厢处前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹撞上陕B15026重型货车右侧车厢后车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，送往镇安县医院经抢救无效死亡，该车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。上述事实，"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="公诉机关提供了相应证据，"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="据此认为被告人的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院依法判处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人佘旭对起诉书指控其交通肇事的事实及定性不持异议，对附带民事诉讼赔偿请法院依法判决。 辩护人唐荣生辩护认为，肇事车辆经检验合格，安全性能符合国家规定的车辆；另外，作为事故发生路段的管理部门未尽到法定义务，施工方在道路施工时，未按规定设置安全警示标志，导致该起事故发生，此起事故属意外事件，被告人佘旭不构成交通肇事罪。对于附带民事诉讼赔偿部分，管理人和施工方应承担主要赔偿责任。佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇佣的司机，民事赔偿责任应由车主和其他侵权人承担。 附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人辩称，张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车的车主，但车辆在安康分公司投保有交强险和商业险，由保险公司在保险限额内先予赔偿，西镇分公司及养护公司亦应承担民事赔偿责任。且张欢某在事故发生后赔偿了三名被害人家属丧葬费10万元。 附带民事诉讼被告西镇分公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；其公司委托的是有法人资质的单位施工，公司尽到了安全监督责任，故其公司不是适格被告，请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告养护公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；公司施工系抢险而非公路养护，且公司在现场设置了安全警示标示，尽到了安全警示义务，公司对事故的发生没有责任。请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告安康分公司、南阳支公司、漯河分公司辩称，其公司愿在保险限额内承担赔偿责任。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人佘旭对起诉书指控其交通肇事的事实及定性不持异议，对附带民事诉讼赔偿请法院依法判决。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告西镇分公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；其公司委托的是有法人资质的单位施工，公司尽到了安全监督责任，故其公司不是适格被告，请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告养护公司辩称，该起事故的发生是由被告人佘旭直接侵权导致，民事赔偿责任亦应由被告人佘旭承担；公司施工系抢险而非公路养护，且公司在现场设置了安全警示标示，尽到了安全警示义务，公司对事故的发生没有责任。请求驳回刑事附带民事诉讼原告人的诉讼请求。 附带民事诉讼被告安康分公司、南阳支公司、漯河分公司辩称，其公司愿在保险限额内承担赔偿责任。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人唐荣生辩护认为，肇事车辆经检验合格，安全性能符合国家规定的车辆；另外，作为事故发生路段的管理部门未尽到法定义务，施工方在道路施工时，未按规定设置安全警示标志，导致该起事故发生，此起事故属意外事件，被告人佘旭不构成交通肇事罪。对于附带民事诉讼赔偿部分，管理人和施工方应承担主要赔偿责任。佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇佣的司机，民事赔偿责任应由车主和其他侵权人承担。 附带民事诉讼被告人张欢某的委托代理人辩称，张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车的车主，但车辆在安康分公司投保有交强险和商业险，由保险公司在保险限额内先予赔偿，西镇分公司及养护公司亦应承担民事赔偿责任。且张欢某在事故发生后赔偿了三名被害人家属丧葬费10万元。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="佘旭"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="无罪辩护"/></BHYJ></BHRBH></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴诉称，该起交通事故造成其女儿代某女死亡，事故责任认定书已认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，故其应承担连带责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，西镇分公司、养护公司未尽合理管理义务故请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用36278元、处理丧事旅差费16165元、处理丧事误工费2680元，以上合计674285元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲诉称，该起交通事故造成其亲属吴道某死亡，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金365490元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用8678元、处理丧事旅差费55334元、处理丧事误工费8040元，以上合计569384元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费487．90元、处理交通事故费用1000元、误工费1000元，合计2487．90元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人代三诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费1824．48元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费1824．48元、护理费800元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元，合计4424．48元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人张宗某、代一诉称，其系川SJ2520小型普通客车所有人，该起交通事故导致其车辆受损，后经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定书鉴定车损为81840元；张宗某在事故中受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗16天，共支付医疗费16218．15元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费16218．15元、护理费1900元、住院伙食补助费950元、营养费950元、误工费14604元，车辆损失费81840元、鉴定费2925元、处理交通事故费用5000元，合计124387．15元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人潘某某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗8天，共支付医疗费3145．8元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费3145．8元、护理费1100元、住院伙食补助费550元、营养费550元、处理交通事故费用1000元，合计6345．80元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何某甲诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院住院治疗3天、万源市华大中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费5738．40元，其伤势后经达州金证司法鉴定中心鉴定十级伤残，现起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其残疾赔偿金48732元、精神抚慰金5000元、医疗费5738．40元、护理费800元、误工费11256元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元、鉴定费800元，合计74126．4元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙诉称，该起交通事故造成亲属李正甲死亡，事故责任认定书认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，应承担连带赔偿责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费24426元、交通费7002元、被抚养人生活费87024元、住宿费2800元、伙食费1940元、车辆损失费30000元、评估费500元，以上合计641012元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任。 上述附带民事诉讼原告人向法庭提交了死亡证明、户口簿、医疗费票据、交通费票据、支出费用票据、车辆保险单等证据。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴诉称，该起交通事故造成其女儿代某女死亡，事故责任认定书已认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，故其应承担连带责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，西镇分公司、养护公司未尽合理管理义务故请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用36278元、处理丧事旅差费16165元、处理丧事误工费2680元，以上合计674285元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲诉称，该起交通事故造成其亲属吴道某死亡，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金365490元、丧葬费30342元、精神抚慰金100000元、运尸费1500元、处理丧事费用8678元、处理丧事旅差费55334元、处理丧事误工费8040元，以上合计569384元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何志某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费487．90元、处理交通事故费用1000元、误工费1000元，合计2487．90元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人代三诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费1824．48元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费1824．48元、护理费800元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元，合计4424．48元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人张宗某、代一诉称，其系川SJ2520小型普通客车所有人，该起交通事故导致其车辆受损，后经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定书鉴定车损为81840元；张宗某在事故中受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗16天，共支付医疗费16218．15元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费16218．15元、护理费1900元、住院伙食补助费950元、营养费950元、误工费14604元，车辆损失费81840元、鉴定费2925元、处理交通事故费用5000元，合计124387．15元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人潘某某诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院、达州市中西医结合医院住院治疗8天，共支付医疗费3145．8元，其起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其医疗费3145．8元、护理费1100元、住院伙食补助费550元、营养费550元、处理交通事故费用1000元，合计6345．80元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人何某甲诉称，该起交通事故致其受伤，在镇安县医院住院治疗3天、万源市华大中西医结合医院住院治疗5天，共支付医疗费5738．40元，其伤势后经达州金证司法鉴定中心鉴定十级伤残，现起诉要求被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿其残疾赔偿金48732元、精神抚慰金5000元、医疗费5738．40元、护理费800元、误工费11256元、住院伙食补助费400元、营养费400元、处理交通事故费用1000元、鉴定费800元，合计74126．4元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任，附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司各在其交强险无责任限额赔偿范围内承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙诉称，该起交通事故造成亲属李正甲死亡，事故责任认定书认定被告人佘旭负此起事故全部责任，张欢某系肇事车辆所有人和佘旭的雇主，应承担连带赔偿责任，张欢某在安康分公司购买了交强险和商业三责险，请求判令被告人佘旭、附带民事诉讼被告人张欢某、西镇分公司、养护公司连带赔偿死亡赔偿金487320元、丧葬费24426元、交通费7002元、被抚养人生活费87024元、住宿费2800元、伙食费1940元、车辆损失费30000元、评估费500元，以上合计641012元，附带民事诉讼被告安康分公司在其交强险、商业三责险范围内承担连带责任。 "><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="674285元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代朝甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某琴"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="569384元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="何志某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代一"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代二"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代朝甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="2487.90元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="何志某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="4424.48元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代三"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="124387.15元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张宗某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="代一"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="6345.80元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="潘某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="74126.4元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="何某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="641012元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="孙某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李佳某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="孙帅甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="孙帅乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="佘旭"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="张欢某"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="上述附带民事诉讼原告人向法庭提交了死亡证明、户口簿、医疗费票据、交通费票据、支出费用票据、车辆保险单等证据。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向，撞至陕B15026重型货车右侧后车厢处又前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹前移撞至陕B15026重型货车右侧车厢后，车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某（经达州金证司法鉴定中心鉴定为十级伤残）、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，后被送往镇安县医院经抢救无效死亡，豫R113L8小型普通客车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，经商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。该起事故导致被害人代某女、吴道某、李正甲死亡，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴为此支付交通费3782元、住宿费457元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲为此支付交通费1583元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙为此支付住宿费1910元、交通费1288．50元；附带民事诉讼原告人何志某受伤支付医疗费487．90元、交通费83元；附带民事诉讼原告人代三受伤，住院治疗5天，支付医疗费1824．48元；附带民事诉讼原告人潘某某受伤住院治疗8天，支付医疗费3145．80元；附带民事诉讼原告人何某甲受伤住院治疗8天，后经鉴定为十级伤残，支付医疗费5738．42元、鉴定费700元；附带民事诉讼原告人张宗某受伤住院治疗19天，支付医疗费16218．15元，川SJ2520小型普通客车受损，经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定结论书认定，该车在道路交通事故前估价金额84640元，扣除残值2800元后估价金额81840元，代一支付鉴定费2925元；另查明，附带民事诉讼被告人张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车所有人，与被告人佘旭系雇佣关系，事发后，向被害人代某女家属赔付人民币3．5万元、向被害人吴道某家属赔付人民币3．5万元，向被害人李正甲家属赔付人民币3万元。张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险。还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工。2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司。 认定上述事实，有下列经过当庭举证、质证的证据证明，本院予以确认： 一、刑事部分 （一）书证 1、受案登记表、立案决定书、取保候审决定书，逮捕决定书。证明案件来源及对被告人采取强制措施情况。 2、被告人佘旭身份证信息、驾驶证、行驶证、机动车信息查询结果单等证明被告人具有完全刑事责任能力、有驾驶资质及肇事车辆所有人情况。 3、交通事故认定书，证明被告人佘旭承担交通事故全部责任。 （二）、证人证言 1、代一证言，证明他驾驶的川SH4008车辆一直跟着张宗某（其妻）驾驶的川SJ2520，距离一直保持他的远光灯能照到川SJ2520尾部，在事故前五公里左右，一辆大货车截断了他和川SJ2520的距离，他是第一个到达肇事现场的，他前边是事故车，后边没有车，到达现场首先看到两个小孩和一个成年人坐在一辆面包车的左中处，他本想下车帮忙，突然意识到他妻子的车可能也出事故了，于是他拿出电话给妻子打电话，没人接，他下去看，看到在面包车前边还有两辆大货车，在大货车前边有一辆不成形的车，他就喊妻子的名字，听到回声，然后他就叫朋友帮忙，看见一辆在应急车道上的大货车的车厢驾驶位置的门和上半部分都没有了，里边有一个男的，旁边一个司机提醒他报警。一辆拉煤的货车占着行车道，还有一辆挨着拉煤货车停在应急车道上，他妻子的车在货车的前方，车头卡在一辆吊车的右后尾部。 2、张欢某证言，他是陕G05479货车的所有人，他雇请佘旭帮他开车，每月支付工资4600元（包括手机费）。 3、刘元元证言，证明佘旭三年前就帮张欢某开车，工资收入大概4000余元。 （三）被害人陈述 1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住。 2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下。 3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了。 4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了。 5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车。车刚停好，然后“刷”的一声，他什么都不知道了，等他醒来后，看见两个孩子在哭。 6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了。 7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了。打开双闪，他下车看了一下双闪灯亮着，就上车了。大概十五分钟左右，他听到刹车的声音之后就发生碰撞，他看到一辆灰色的商务车被撞到他车的前面，那个灰色商务车已经在他车后方停下了，他的车被撞了一下，他就赶紧下车，看到一辆大货车把他车右后方撞上了，一直到他车前方两米左右，在应急车道停下了，那个灰色商务车被碰撞后被大货车顶着冲到前面，停在他前方的吊车后面了。 （四）被告人的供述与辩解 被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨。从西安出发后中途在柞水服务区停车去了趟卫生间，停车十余分钟，然后就没有休息。快到事故发生地一百多米的时候他看到前方的一辆小车刹车灯亮了，他就慢慢点着刹车，这时他看到前方堵车，车都停着，行车道和超车道上都停有车。然后他一脚把刹车踩死，但减速不明显，车速六十码左右，他感觉车失控了，然后就把方向朝右打，往应急车道上变道，他看到应急车道上停着一辆银白色面包车，因为车刹不住，就直接撞向那个面包车后方，然后他又把一个小车擦了，接着把一个大货车撞了，最后把那面包车撞到一个吊车后面了，然后车就停下了，一共撞了四辆车，当天他没有喝酒。碰撞后感觉头晕，脚卡住了，取不出来，他就打了报警电话，还给车主张欢某打电话说发生交通事故了。 （五）鉴定意见 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书鉴定意见：死者代某女系颅脑损伤死亡，死者吴道某系创伤性休克死亡，死者李正甲系创伤性休克死亡。 2、交通事故鉴定意见书：陕G05479事故前转向系统技术状况正常；事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定，该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，制动效能显著下降，致车辆失控；前照灯无法检验；事故前计算行驶速度约为69km／h。 （六）现场勘验笔录 道路交通事故现场勘查笔录及现场照片，证实案发现场情况。 二、民事部分 以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同提交的证据： A．交通事故认定书，证明该起交通事故中佘旭负事故全部责任，张宗某、李正甲、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三无事故责任。 B．现场照片，证明附带民事诉讼被告养护公司事发时施工现场情况。 C．保险单（四份），证明陕G05479号肇事车辆在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险、豫R113L8小型普通客车在附带民事诉讼被告南阳支公司、豫L07792重型专项作业车在附带民事诉讼被告漯河分公司投保交强险的事实。 （一）附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴提交的证据： 1、被害人代某女的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据五张、运尸费票据一张，证明代某女父母处理事故时支付交通费3782元。 3、住宿费票据一张，证明代某女的父亲处理事故时支付住宿费457元。 （二）附带民事诉讼原告人何志某提交的证据： 1、医疗费票据三张，证明何志某在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元。 2、交通费票据二张，证明何志某支付交通费83元。 （三）附带民事诉讼原告人代三提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明代三受伤后住院治疗五天的事实。 2、医疗费票据六张，证明代三为治疗支付医疗费1824．48元。 （四）附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲提交的证据： 1、被害人吴道某的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。 2、交通费票据二张、运尸费票据一张，证明支付交通费1583元。 （五）附带民事诉讼原告人张宗某、代一提交的证据： 1、住院病案首页及出院证明书，证明张宗某受伤后住院治疗十六天的事实。 2、医疗费票据十二张，证明张宗某为治疗支付医疗费16218．15元。 3、商价鉴字（2015）11号鉴定结论书，证明车损价值81840元的事实。 4、鉴定费票据二张，证明支付鉴定费2925元。 （六）附带民事诉讼原告人潘某某提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明潘某某受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费票据七张，证明潘某某为治疗支付医疗费3145．80元。 （七）附带民事诉讼原告人何某甲提交的证据： 1、住院病历及出院证明书，证明何某甲受伤后住院治疗八天的事实。 2、医疗费单据二张，证明何某甲为治疗支付医疗费5738．42元。 3、鉴定费票据一张，证明支付鉴定费700元。 4、达金司鉴中心（2014）临鉴字第1335号司法鉴定意见书，证明何某甲右侧7、8肋骨骨折，左侧6、7肋骨骨折的致残等级为十级。 （八）附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙提交的证据： 1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书及河南省新野县公安局五星派出所注销证明，证明被害人李正甲在该起事故中死亡的事实。 2、户口本、结婚证、身份证，证明孙某甲与李正甲系夫妻关系，还证明被抚养人的身份信息。 3、住宿费票据八张，证明孙某甲支付住宿费1910元。 4、交通费票据三十张，证明孙某甲、李佳某支付交通费1288．50元。 （九）附带民事诉讼被告人张欢某提交的证据： 收条三张，证明事故发生后张欢某向商洛市公安局交警支队高速大队西镇中队交付10万元的事实。 （十）附带民事诉讼被告西镇分公司提交的证据： 1、《施工协议》，证明西镇分公司与养护公司对工程施工相关权利义务的约定。 2、养护公司的营业执照，证明养护公司是依法设立，独立的法人，其经营范围包括隧道工程的施工的事实。 3、陕西省高速公路路政巡查记录，证明西镇分公司进行了监督管理。 （十一）附带民事诉讼被告养护公司提交的证据： 《施工协议》，证明养护公司对张家坪隧道进口K1006＋950进行施工。 上述证据来源合法，真实、可信，且证据之间相互印证，证据确实、充分，足以认定。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧；川SJ2520小型普通客车因碰撞向右变向，撞至陕B15026重型货车右侧后车厢处又前移至陕B15026重型货车前方与崔彦齐驾驶的豫L07792重型专项作业车尾部碰撞；陕G05479号重型货车随川SJ2520小型普通客车轨迹前移撞至陕B15026重型货车右侧车厢后，车辆停止于陕B15026重型货车右侧应急车道内。造成川SJ2520小型普通客车乘车人吴道某、代某女当场死亡，该车驾驶人张宗某（经达州金证司法鉴定中心鉴定为十级伤残）、乘车人何志某、何某甲、潘某某、代三受伤，豫R113L8小型普通客车驾驶人李正甲受伤，后被送往镇安县医院经抢救无效死亡，豫R113L8小型普通客车乘车人樊顺印、樊晓莹受伤；被告人佘旭受伤，五车受损的交通事故，经商公交高认字（2014）第028号道路交通事故认定书认定，佘旭负此起交通事故全部过错，承担此起交通事故全部责任；张宗某、李正甲、梁建生、崔彦齐、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三、樊顺印、樊晓莹不负此起交通事故责任。该起事故导致被害人代某女、吴道某、李正甲死亡，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴为此支付交通费3782元、住宿费457元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲为此支付交通费1583元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙为此支付住宿费1910元、交通费1288．50元；附带民事诉讼原告人何志某受伤支付医疗费487．90元、交通费83元；附带民事诉讼原告人代三受伤，住院治疗5天，支付医疗费1824．48元；附带民事诉讼原告人潘某某受伤住院治疗8天，支付医疗费3145．80元；附带民事诉讼原告人何某甲受伤住院治疗8天，后经鉴定为十级伤残，支付医疗费5738．42元、鉴定费700元；附带民事诉讼原告人张宗某受伤住院治疗19天，支付医疗费16218．15元，川SJ2520小型普通客车受损，经商南县价格认证中心商价鉴字（2015）11号鉴定结论书认定，该车在道路交通事故前估价金额84640元，扣除残值2800元后估价金额81840元，代一支付鉴定费2925元；另查明，附带民事诉讼被告人张欢某系肇事车辆陕G05479号重型货车所有人，与被告人佘旭系雇佣关系，事发后，向被害人代某女家属赔付人民币3．5万元、向被害人吴道某家属赔付人民币3．5万元，向被害人李正甲家属赔付人民币3万元。张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险。还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工。2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="本院予以确认： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="本院予以确认"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="一、刑事部分"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刑事部分"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、受案登记表、立案决定书、取保候审决定书，逮捕决定书。证明案件来源及对被告人采取强制措施情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受案登记表、立案决定书、取保候审决定书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、被告人佘旭身份证信息、驾驶证、行驶证、机动车信息查询结果单等证明被告人具有完全刑事责任能力、有驾驶资质及肇事车辆所有人情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人佘旭身份证信息、驾驶证、行驶证、机动车信息查询结果单等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、交通事故认定书，证明被告人佘旭承担交通事故全部责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、代一证言，证明他驾驶的川SH4008车辆一直跟着张宗某（其妻）驾驶的川SJ2520，距离一直保持他的远光灯能照到川SJ2520尾部，在事故前五公里左右，一辆大货车截断了他和川SJ2520的距离，他是第一个到达肇事现场的，他前边是事故车，后边没有车，到达现场首先看到两个小孩和一个成年人坐在一辆面包车的左中处，他本想下车帮忙，突然意识到他妻子的车可能也出事故了，于是他拿出电话给妻子打电话，没人接，他下去看，看到在面包车前边还有两辆大货车，在大货车前边有一辆不成形的车，他就喊妻子的名字，听到回声，然后他就叫朋友帮忙，看见一辆在应急车道上的大货车的车厢驾驶位置的门和上半部分都没有了，里边有一个男的，旁边一个司机提醒他报警。一辆拉煤的货车占着行车道，还有一辆挨着拉煤货车停在应急车道上，他妻子的车在货车的前方，车头卡在一辆吊车的右后尾部。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代一证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="代一"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、张欢某证言，他是陕G05479货车的所有人，他雇请佘旭帮他开车，每月支付工资4600元（包括手机费）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张欢某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="张欢某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、刘元元证言，证明佘旭三年前就帮张欢某开车，工资收入大概4000余元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘元元证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘元元"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张宗某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="何某甲陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="何志某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="潘某某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车。车刚停好，然后“刷”的一声，他什么都不知道了，等他醒来后，看见两个孩子在哭。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="樊顺印陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="崔彦齐陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了。打开双闪，他下车看了一下双闪灯亮着，就上车了。大概十五分钟左右，他听到刹车的声音之后就发生碰撞，他看到一辆灰色的商务车被撞到他车的前面，那个灰色商务车已经在他车后方停下了，他的车被撞了一下，他就赶紧下车，看到一辆大货车把他车右后方撞上了，一直到他车前方两米左右，在应急车道停下了，那个灰色商务车被碰撞后被大货车顶着冲到前面，停在他前方的吊车后面了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="梁建生陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（四）被告人的供述与辩解"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨。从西安出发后中途在柞水服务区停车去了趟卫生间，停车十余分钟，然后就没有休息。快到事故发生地一百多米的时候他看到前方的一辆小车刹车灯亮了，他就慢慢点着刹车，这时他看到前方堵车，车都停着，行车道和超车道上都停有车。然后他一脚把刹车踩死，但减速不明显，车速六十码左右，他感觉车失控了，然后就把方向朝右打，往应急车道上变道，他看到应急车道上停着一辆银白色面包车，因为车刹不住，就直接撞向那个面包车后方，然后他又把一个小车擦了，接着把一个大货车撞了，最后把那面包车撞到一个吊车后面了，然后车就停下了，一共撞了四辆车，当天他没有喝酒。碰撞后感觉头晕，脚卡住了，取不出来，他就打了报警电话，还给车主张欢某打电话说发生交通事故了。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佘旭供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="佘旭"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书鉴定意见：死者代某女系颅脑损伤死亡，死者吴道某系创伤性休克死亡，死者李正甲系创伤性休克死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书鉴定意见"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、交通事故鉴定意见书：陕G05479事故前转向系统技术状况正常；事故前行车制动系统技术状况不符合GB18344-2001的规定，该车重车连续下坡行驶，频繁使用行车制动系统，使制动器温度过高，出现严重的制动效能热衰退现象，制动效能显著下降，致车辆失控；前照灯无法检验；事故前计算行驶速度约为69km／h。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（六）现场勘验笔录"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="现场勘验笔录"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="道路交通事故现场勘查笔录及现场照片，证实案发现场情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘查笔录及现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="二、民事部分"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="民事部分"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同提交的证据： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="以下三组证据系各附带民事诉讼原告人共同"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="A．交通事故认定书，证明该起交通事故中佘旭负事故全部责任，张宗某、李正甲、潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三无事故责任。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="A．交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="B．现场照片，证明附带民事诉讼被告养护公司事发时施工现场情况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="B．现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="C．保险单（四份），证明陕G05479号肇事车辆在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险、豫R113L8小型普通客车在附带民事诉讼被告南阳支公司、豫L07792重型专项作业车在附带民事诉讼被告漯河分公司投保交强险的事实。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="C．保险单（四份）"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、被害人代某女的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代某女的身份信息、死亡证明、火化"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="代某女的身份信息、死亡"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、交通费票据五张、运尸费票据一张，证明代某女父母处理事故时支付交通费3782元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费票据五张、运尸费票据一张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、住宿费票据一张，证明代某女的父亲处理事故时支付住宿费457元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住宿费票据一张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（二）附带民事诉讼原告人何志某提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人何志某证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人何志某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、医疗费票据三张，证明何志某在镇安县医院治疗支付医疗费487．90元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费票据三张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、交通费票据二张，证明何志某支付交通费83元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费票据二张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（三）附带民事诉讼原告人代三提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人代三证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人代三"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、住院病案首页及出院证明书，证明代三受伤后住院治疗五天的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住院病案首页及出院证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、医疗费票据六张，证明代三为治疗支付医疗费1824．48元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费票据六张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（四）附带民事诉讼原告人何志某、代"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人何志某、代"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="一、代"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="二、代朝甲提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代朝甲证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="代朝甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、被害人吴道某的身份信息、死亡证明、火化证明，证实被害人在该起交通事故中死亡，被害人的年龄及其系城镇居民的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴道某的身份信息、死亡证明、火化"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="吴道某的身份信息、死亡"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、交通费票据二张、运尸费票据一张，证明支付交通费1583元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费票据二张、运尸费票据一张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（五）附带民事诉讼原告人张宗某、代一提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人张宗某、代一证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人张宗某、代一"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、住院病案首页及出院证明书，证明张宗某受伤后住院治疗十六天的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住院病案首页及出院证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、医疗费票据十二张，证明张宗某为治疗支付医疗费16218．15元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费票据十二张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、商价鉴字（2015）11号鉴定结论书，证明车损价值81840元的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="商价鉴字（2015）11号鉴定结论书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、鉴定费票据二张，证明支付鉴定费2925元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="鉴定费票据二张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（六）附带民事诉讼原告人潘某某提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人潘某某证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人潘某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、住院病历及出院证明书，证明潘某某受伤后住院治疗八天的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住院病历及出院证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、医疗费票据七张，证明潘某某为治疗支付医疗费3145．80元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费票据七张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（七）附带民事诉讼原告人何某甲提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人何某甲证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人何某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、住院病历及出院证明书，证明何某甲受伤后住院治疗八天的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住院病历及出院证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、医疗费单据二张，证明何某甲为治疗支付医疗费5738．42元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="医疗费单据二张"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、鉴定费票据一张，证明支付鉴定费700元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="鉴定费票据一张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、达金司鉴中心（2014）临鉴字第1335号司法鉴定意见书，证明何某甲右侧7、8肋骨骨折，左侧6、7肋骨骨折的致残等级为十级。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="达金司鉴中心（2014）临鉴字第1335号司法鉴定意见书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="达金司鉴中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（八）附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书及河南省新野县公安局五星派出所注销证明，证明被害人李正甲在该起事故中死亡的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="（商）公（镇）鉴（刑技）字（2014）76号法医学尸体检验鉴定书及河南省新野县公安局五星派出所注销"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、户口本、结婚证、身份证，证明孙某甲与李正甲系夫妻关系，还证明被抚养人的身份信息。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户口本、结婚证、身份证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、住宿费票据八张，证明孙某甲支付住宿费1910元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="住宿费票据八张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、交通费票据三十张，证明孙某甲、李佳某支付交通费1288．50元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费票据三十张"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（九）附带民事诉讼被告人张欢某提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人张欢某证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼被告人张欢某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="收条三张，证明事故发生后张欢某向商洛市公安局交警支队高速大队西镇中队交付10万元的事实。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="收条三张"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（十）附带民事诉讼被告西镇分公司提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告西镇分公司证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼被告西镇分公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、《施工协议》，证明西镇分公司与养护公司对工程施工相关权利义务的约定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《施工协议》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、养护公司的营业执照，证明养护公司是依法设立，独立的法人，其经营范围包括隧道工程的施工的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="养护公司的营业执照"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="养护公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、陕西省高速公路路政巡查记录，证明西镇分公司进行了监督管理。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陕西省高速公路路政巡查记录"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（十一）附带民事诉讼被告养护公司提交的证据："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告养护公司证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼被告养护公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="《施工协议》，证明养护公司对张家坪隧道进口K1006＋950进行施工。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《施工协议》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="代一"/><ZR nameCN="证人" value="张欢某"/><ZR nameCN="证人" value="刘元元"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人佘旭违反交通运输管理法规，未安全驾驶，操作不当，造成三人死亡多人受伤的重大交通事故，负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，依法应予惩处。公诉机关指控被告人交通肇事的犯罪事实清楚，证据确实、充分，指控罪名成立，本院予以确认。被告人佘旭驾驶安全技术性能不符合国标规定的车辆在高速公路上超载行驶，又因疏忽大意，看见前方道路上有车辆等候通行时，未提前做出减速等应急措施，未按照操作规范安全驾驶，在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动效能显著下降，车辆失控，属操作不当，以致发生交通事故，被告人主观上存在过失。故被告人的辩护人认为该事故属意外事件的辩护意见不能成立，本院不予采纳。被告人到案后能如实供述犯罪事实，庭审中认罪态度较好，属坦白，可从轻处罚。 公民依法享有生命健康权，公民、法人由于过错侵害他人人身的应当承担民事责任，没有过错，但法律规定应当承担民事责任的，应当承担民事责任。本起交通事故经认定陕G05479号重型货车驾驶人佘旭负全部责任，在本案中存在重大过失，陕G05479号重型货车的实际所有人为附带民事诉讼被告人张欢某，佘旭系附带民事诉讼被告人张欢某雇请的司机，故附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告人张欢某与被告人佘旭承担赔偿责任的请求成立，本院应予支持。陕G05479号重型货车在附带民事诉讼被告安康分公司投保交强险和商业三责险，被告安康分公司愿在保险限额内向各原告承担全部赔偿责任，即应在交强险12．2万元和商业三责险20万元赔偿限额内依据合同约定和法律规定予以赔偿。故附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告安康分公司承担赔偿责任的请求，本院予以支持；附带民事诉讼被告西镇分公司与附带民事诉讼被告养护公司签订施工协议，协议施工方案按照公路养护技术规程施行。公路施工单位、公路经营和管理机构在安全防护方面必须履行相应的职责，共同做好安全防护工作，在优先保障车辆通行的条件下，在规定的距离位置设置警告区、上游过渡区、缓冲区等警示标志和安全防护设施。养护公司在施工过程中，其搭设的贝雷架与在高速公路通行的车辆发生剐蹭，导致其他车辆被迫在高速公路上停车，其向法庭提交的案发现场照片的警示标志仅显示为施工现场，但照片显示的时间又为2011年和2012年的照片，且本案各附带民事诉讼原告人及被告人佘旭均证实肇事现场前方没有安全防护警示标志，没有相应的交通安全管理员在现场进行管理，养护公司亦未提交相应证据证实自己的主张，故其辩解理由不能成立，本院不予支持；西镇分公司作为公路的经营者和管理者，在养护公司施工过程中，疏于管理，未正确全面履行管理职责，从其向法庭提交的路政巡查日志记载，当班期间无道路施工安全监督，其辩解已尽到管理责任的理由不能成立，本院不予采纳，故附带民事诉讼各原告人要求西镇分公司、养护公司承担赔偿责任的请求成立，本院予以支持；附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代三、代二、代一、张宗某、潘某某、何某甲要求附带民事诉讼被告南阳支公司、漯河分公司在交强险无责任保险限额内承担赔偿责任的请求，二公司同意在该保险限额内赔偿，本院予以确认；对附带民事诉讼原告人要求赔偿三名死者家属精神抚慰金的诉讼请求，因该项请求不在刑事附带民事诉讼赔偿范围，本院不予支持。故各附带民事诉讼原告人要求赔偿的标准应依照相关法律规定并结合案件事实及当地实际情况进行确认。根据本案的事实，附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×20＝487320元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元、交通费3782元、住宿费457元，合计517618．50元；附带民事诉讼原告人何志某要求赔偿的数额应为：医疗费487．90元、交通费83元，合计570．90元；附带民事诉讼原告人代三要求赔偿的数额应为：医疗费1824．48元、护理费为60×5＝300元、住院伙食补助费30×5＝150元，合计2274．48元；附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×14＝341124元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元、交通费1583元，合计368766．50元；附带民事诉讼原告人张宗某、代一要求赔偿的数额应为：医疗费16218．15元、护理费为60×19＝1140元、住院伙食补助费30×19＝570元、误工费80×19＝1520元、鉴定费2925元、车损81840元，合计104213．15元；附带民事诉讼原告人潘某某要求赔偿的数额应为：医疗费3145．80元、护理费为60×8＝480元、住院伙食补助费30×8＝240元，合计3865．80元；附带民事诉讼原告人何某甲要求赔偿的数额应为：医疗费5738．42元、护理费为60×8＝480元、住院伙食补助费30×8＝240元、误工费80×8＝640元、鉴定费700元、残疾赔偿金为24366×20×0．1＝48732元，合计56530．42元；附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙要求赔偿的数额应为：死亡赔偿金为24366×20＝487320元、丧葬费为52119／12×6＝26059．50元，被抚养人的生活费12×7252／2＋10×7252／2＝79772元、住宿费1910元、交通费1288．50元，合计596350元，以上各附带民事诉讼原告人请求赔偿数额合计人民币1650189．75元。因被害人李正甲家属未主张赔付交强险无责任限额险，故由附带民事诉讼被告安康分公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人何志某205元、代三828元、张宗某6040元、潘某某1420元、何某甲1507元；在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失37160元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失26480元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失3576元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失42784元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失2000元；由南阳支公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元；由漯河分公司在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元。除交强险146200元外，剩余1503989．75元按各附带民事诉讼被告承担责任比例予以赔偿，由附带民事诉讼被告西镇分公司承担10％的赔偿责任即150399元（其中，赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴47079元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲33223元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙55514元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一9524元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲5059元）；养护公司承担15％的赔偿责任即225598元（其中赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴70619元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲49834元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失83270元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一14286元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲7589元）；其余1127992．75元，由附带民事诉讼被告安康分公司在商业三责险范围内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失62655元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失44254元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失6718元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失73724元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一各项损失12649元。除三保险公司赔付346200元、西镇分公司赔付的150399元、养护公司赔付的225598元外，剩余927992．75元，由附带民事诉讼被告人佘旭、张欢某连带赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴289105．5元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲203975．5元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙341058元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一58514．15元，附带民事诉讼原告人何某甲31081．42元，附带民事诉讼原告人何志某365．9元，附带民事诉讼原告人代三1446．48元，附带民事诉讼原告人潘某某2445．8元。附带民事诉讼被告人张欢某已赔付的10万元，在执行时予以扣除。本院为了维护交通管理秩序，保护公民的人身安全和合法财产不受侵犯，惩罚犯罪。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条三款、第三十六条一款、《中华人民共和国侵权责任法》第十五条（六）项、第十六条、第十七条、第二十条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《中华人民共和国保险法》第六十五条、最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条、第十七条、第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条、第十一条、第十三条、第二十二条、《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条一款之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="佘旭"/><QJ nameCN="情节" value="被告人如实供述罪行"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="佘旭"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="佘旭"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十五条"><X nameCN="项" value="第（六）项"/></T><T nameCN="条" value="第十六条"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><T nameCN="条" value="第六十五条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第九条"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第九条"/><T nameCN="条" value="第十一条"/><T nameCN="条" value="第十三条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第九十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十五条第（六）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国保险法》第六十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人佘旭犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年7月20日起至2020年7月19日止。） 二、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人何志某205元、代三828元、张宗某6040元、潘某某1420元、何某甲1507元；在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失37160元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失26480元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失3576元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失42784元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失2000元；在商业三责险范围内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失62655元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失44254元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失6718元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失73724元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一各项损失12649元，合计人民币322000元。 三、附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。 四、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。 五、附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴47079元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲33223元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙55514元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一9524元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲5059元，合计人民币150399元。 六、附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴70619元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲49834元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙83270元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一14286元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲7589元，合计人民币225598元。 七、附带民事诉讼被告人张欢某于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴289105．5元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲203975．5元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙341058元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一58514．15元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲31081．42元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某365．9元，赔偿附带民事诉讼原告人代三1446．48元，赔偿附带民事诉讼原告人潘某某2445．8元，合计人民币927992．75元，被告人佘旭负连带赔偿责任。（附带民事诉讼被告人张欢某已向受害人代某女家属支付3．5万元、向吴道某家属支付3．5万元、向李正甲家属支付3万元，合计10万元，在执行时予以扣除）。 八、驳回附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴、何志某、代三、代二、代一、张宗某、潘某某、何某甲、孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向陕西省商洛市中级人民法院提起上诉。书面上诉的，应提交上诉状正本一份，副本三份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="佘旭"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2015年7月20日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2020年7月19日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人何志某205元、代三828元、张宗某6040元、潘某某1420元、何某甲1507元；在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失37160元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失26480元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失3576元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失42784元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失2000元；在商业三责险范围内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失62655元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失44254元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲各项损失6718元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙各项损失73724元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一各项损失12649元，合计人民币322000元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代三"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="潘某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="205元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3828元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="6040元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1420元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1507元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="13000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="37160元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="37160元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="26480元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="26480元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3576元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3576元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李佳某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="42784元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="42784元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="62655元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="62655元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="26480元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="26480元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3576元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3576元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李佳某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="42784元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="42784元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="322000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司安康市分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="582495元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼被告华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="12100元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="华安财产保险股份有限公司河南分公司南阳中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="24100元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、附带民事诉讼被告中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司于本判决生效之日起三十日内在交强险医疗费用责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人张宗某500元、何某甲500元，在交强险死亡伤残赔偿金责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴各项损失5500元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲各项损失5500元；在交强险财产损失责任限额内赔偿附带民事诉讼原告人代一、张宗某车辆损失100元，合计人民币12100元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="5500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="12100元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司漯河市分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="24100元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="五、附带民事诉讼被告陕西省交通建设集团公司西镇分公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴47079元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲33223元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙55514元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一9524元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲5059元，合计人民币150399元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="47079元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="47079元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="33223元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="33223元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李佳某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="55514元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="55514元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="19524元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19524元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="150399元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="陕西省交通建设集团公司西镇分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="305739元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="六、附带民事诉讼被告陕西交通建设养护工程有限公司于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴70619元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲49834元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙83270元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一14286元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲7589元，合计人民币225598元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="70619元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="70619元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="49834元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="49834元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李佳某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="83270元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="83270元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="114286元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="114286元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="225598元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="陕西交通建设养护工程有限公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="543607元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="七、附带民事诉讼被告人张欢某于本判决生效之日起三十日内赔偿附带民事诉讼原告人代朝甲、李某琴289105．5元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某、代一、代二、代朝甲203975．5元，赔偿附带民事诉讼原告人孙某甲、李佳某、孙帅甲、孙帅乙341058元，赔偿附带民事诉讼原告人张宗某、代一58514．15元，赔偿附带民事诉讼原告人何某甲31081．42元，赔偿附带民事诉讼原告人何志某365．9元，赔偿附带民事诉讼原告人代三1446．48元，赔偿附带民事诉讼原告人潘某某2445．8元，合计人民币927992．75元，被告人佘旭负连带赔偿责任。（附带民事诉讼被告人张欢某已向受害人代某女家属支付3．5万元、向吴道某家属支付3．5万元、向李正甲家属支付3万元，合计10万元，在执行时予以扣除）。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某琴"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="289105.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="289105.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代二"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代朝甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="203975.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="203975.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李佳某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="孙帅乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="341058元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="341058元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张宗某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代一"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="158514.15元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="158514.15元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="31081.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="31081.42元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="何志某"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="代三"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="31446.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="31446.48元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="潘某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="927992.75元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="张欢某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1983173.80元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="陕西省商洛市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本三份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长杨正健 审判员韦霞 人民陪审员侯向阳 二〇一五年七月二十一日 书记员陈庭乐 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年7月21日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年7月21日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-7"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="7"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="杨正健"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="韦霞"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="侯向阳"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈庭乐"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="镇安县人民检察院以镇检刑诉（2015）16号起诉书指控被告人佘旭犯交通肇事罪，于2015年3月30日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="镇安县人民检察院以镇检刑诉（2015）16号起诉书指控被告人佘旭犯交通肇事罪，于2015年3月30日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="镇安县人民检察院指控，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞上李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，致使豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2014年10月7日21时55分，被告人佘旭驾驶陕G05479号重型货车，由西安向安康方向行驶，行至包茂高速上行线K1006＋130m处时，由于养护公司施工搭设的贝雷架与车辆发生剐蹭，道路上行驶的车辆均等候通行，被告人佘旭因超载行驶，且重车在连续下坡行驶中频繁使用制动系统，使制动器温度过高，制动效能显著下降，当发现前方有等候的车辆时，其驾驶的车辆已失控撞上前方等候通行的张宗某驾驶的川SJ2520小型普通客车后方，致使川SJ2520小型普通客车向前推移撞向李正甲驾驶的豫R113L8小型普通客车，豫R113L8小型普通客车碰撞至梁建生驾驶的陕B15026重型货车后车厢左侧"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="张欢某在安康分公司为陕G05479号重型货车投保机动车交通事故责任强制保险和商业三责险（保险限额200000元，并不计免赔），保险期限：自2014年6月13日0时起至2015年6月12日24时止，豫R113L8小型普通客车的所有人孙某甲在南阳支公司投保机动车交通事故责任强制保险，豫L07792重型专项作业车在漯河分公司投保机动车交通事故责任强制保险"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年6月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="还查明，2014年9月份，被告西镇分公司与被告养护公司签订《施工协议》，由养护公司对包茂高速公路柞小段张家坪隧道进口左侧危岩治理工程组织施工"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年9月份"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年2月3日陕西交建机械化养护有限公司更名为陕西交通建设养护工程有限公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、张宗某陈述，证明2014年10月7日她驾驶的川SJ2520七座商务车载乘潘某某、吴道某、何志某、代某女、何某甲、代三，从西安曲江收费站往四川达州方向走，到出事地点，看到前方交通管制，我就在行车道停下了，刚停好，应急灯都没来得及打开就被后面车撞了，车滑行了两秒多，被再一次撞击才停住"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、何某甲陈述，证明2014年10月7日晚她与母亲潘某某乘坐张宗某驾驶的车辆，从西安上高速回四川，途中因前边车都停下了，她们也停下了，没多久她听到有很大两次声响，像是玻璃碎的声音，她看到张宗某的妈妈碰撞后躺在地上，她被卡在座位下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、何志某陈述，证明2014年10月7日晚上他乘坐儿媳妇张宗某开的车，快到碰车的地方，看到前边堵车了，他儿媳妇就把车停在白色面包车后边，停在最右边的车道上，前面的面包车在他们的车左边一点，停了一分钟左右，咚一声响，接着又是一声响，他就晕了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、潘某某陈述，证明2014年10月7日晚上10点多，他乘坐张宗某驾驶的车辆从西安回四川，途中车停下来，她准备睡觉，还没合眼，就听到一声响，也不知道怎么回事，大脑一片空白，等到意识清醒过来后，车里面什么都没有了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、樊顺印陈述，证明2014年10月7日，他乘坐李正甲驾驶的豫R113L8车辆从铜川到旬阳，车上还坐了他的女儿樊晓莹和侄女莎莎，当时李正甲说前面堵车了，他们车在中间车道上停着，车前好像是个拉煤的大车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、崔彦齐陈述，证明2014年10月7日21时56分左右，他驾驶豫L07792黄色吊车到张家坪隧道附近，见前边车都停下来了，他也停下来，大约十分钟左右，他听见后面很大的一声响，他就赶紧下车了，他看到后边一辆小车撞倒其车屁股上了，小车后边还撞了辆大车，他下来的时候都已经撞上了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、梁建生陈述，证明2014年10月7日晚上，他驾驶陕B15026重型自卸货车拉了24吨左右的煤，到现场时看到已经停了大概有一公里的车，从超车道上摆放有反光筒子，路就慢慢变窄，就只剩下行车道了，他就把车停下来了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告人佘旭供述，证明2014年10月7日白天没有休息，下午六点四十多从西安何池寨上高速出发，车上拉了二十七余吨的货物，车核载十九吨"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="即自2015年7月20日起至2020年7月19日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="即自2015年7月20日起至2020年7月19日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年7月20日"/></CUS_SJ><title value="张欢某、佘旭等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="113"/></QW></writ>