<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 广州市海珠区人民法院 刑事判决书 （2010）海刑初字第661号 公诉机关广州市海珠区人民检察院。 被告人石桂德，男，1964年3月18日出生，汉族，广西壮族自治区藤县人，文化程度初中。因本案于2007年6月15日被羁押，同月17日被刑事拘留，同月24日被监视居住，同年8月2日被逮捕，2008年1月2日被广东海事公安局取保候审，同年12月29日被广州市海珠区人民检察院取保候审。2011年6月10日被本院取保候审。2011年12月12日被逮捕，现被羁押于广州市海珠区看守所。 辩护人许光玉、李振海，广东海建律师事务所律师。 广州市海珠区人民检察院以穗海检诉（2008）1298号起诉书指控被告人石桂德犯交通肇事罪，于2010年6月23日向本院提起公诉。经广东省高级人民法院指定由本院管辖审判，本院依法组成合议庭，公开开庭审理了本案。广州市海珠区人民检察院指派检察员苏浩、胡波、石川出庭支持公诉，被告人石桂德及其辩护人许光玉、李振海到庭参加了诉讼，现已审理终结。 广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾。5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船，距九江大桥约1100米时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当“南桂机035”船接近九江大桥时，石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到本船已经严重偏离主航道，但其仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。同日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元。 为了证明上述事实，公诉人在法庭上出示并宣读了证人黄某甲、陆某等人的证言，法医鉴定及车辆价格鉴定，九江大桥监控录像，航标设置情况说明，交通部安全委员会及广东省安全生产监督管理局的事故调查报告，船员适任证书及船舶国籍证书，损毁车辆信息资料，事故现场方位图及受损部位示意图，沉船探摸报告，防撞分析报告，桥梁检测报告及动静载试验报告，桥梁竣工图及构造图，破案报告，归案经过，被告人石桂德的供述与辩解等证据。 公诉机关认为被告人石桂德违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致8人死亡以及公私财产遭受重大损失，情节特别恶劣，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院判处，并建议对被告人石桂德在有期徒刑三年至七年之间量刑。 被告人石桂德辩解：案发时江面上雾大看不清，“南桂机035”船有无碰撞九江大桥他不清楚，要求打捞船头看有无碰撞桥墩的痕迹。 辩护人认为：本案证据不足、事实不清，被告人石桂德不构成交通肇事罪。一、现有证据不能充分证明被告人石桂德驾驶的“南桂机035”触碰了九江大桥并致使其倒塌。公诉人提供的证人证言不能证明“南桂机035”触碰九江大桥并致使其倒塌，事故发生时能见度差，证人没有看到船触碰桥墩。二、中华人民共和国交通运输部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局作出的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法且依据不足。本案事故属于内河交通事故，调查和处理的主管部门是海事局，交通运输部交通安全委员会和广东省安全生产监督管理局对本案事故均无调查权，两单位对事故作出的调查报告属于越权行政，且事故调查报告没有送达“南桂机035”及有关责任人，申请复议和重新调查的权利被剥夺，属严重违法，应予撤销。两份事故调查报告没有对“南桂机035”船长和船员进行调查，没有对船头或桥墩勘验有无触碰痕迹，没有排查大桥存在的安全隐患等问题。调查报告不仅无法证明船舶触碰23号桥墩，反而证明桥梁将船舶压沉。三、九江大桥存在重大安全隐患可能是倒塌的原因。按照《沉船探摸报告》，沉船水域水深达33米，河床下切严重，桥墩浅基状态不断加剧；按照《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》要求“按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2米”；按照《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》记载23#墩桩长为47．78米、24#墩桩长为33．8米、25#墩桩长为34．87米；按照56黄海高程计算，23#、24#、25#桩底标高分别为-46．78米、-32．8米、-33．87米；按照《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》地质资料显示九江大桥24#墩-36．77米以下始为微风化花岗岩、25#墩-41．33米以下始为微风化花岗岩。如需达到设计要求，24#墩黄海标高应为-38．77米，而实际标高是-32．8米，短桩5．97米；25#墩黄海标高应为-43．33米，而实际标高是-33．87米，短桩9．46米。根据《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）记载“新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-89．91米，如需达到设计要求，23#墩黄海标高应为-85．91米，而实际标高只有-46．78米，短桩39．13米。公诉人提供的《工程检测试验报告》针对的是九江大桥连续箱梁北主桥15-16跨所作的静载试验，距离倒塌的23#、24#、25#墩有四、五百米远，与本案不具关联性；公诉人提供的2003年的《检测报告》、2005年的《特殊检查报告》均是对九江大桥水上设施进行的检测，没有对水下设施尤其是23#、24#、25#墩水下部位进行检测，不能排除九江大桥因23#、24#、25#桥墩严重短桩而倒塌的可能性。公诉人提供的《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》不真实，所依据的勘测方法违反行业标准、岩芯采取率不符合规范。《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实。本案无充分、确凿、有效的证据证明石桂德有罪，按照无罪推定的原则，应判石桂德无罪。 经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德。开航时江面有轻雾。凌晨5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当船接近九江大桥时，被告人石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到“南桂机035”已经严重偏离主航道，但被告人石桂德仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长石桂德对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，造成了被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某8人落水死亡及经济损失4500万元人民币的严重后果。 另查明，事故现场分别为国道G325九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。 事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞倒国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任。间接原因是作为大桥扩建工程施工方的广东省长大公路有限公司第二分公司及肇事船只“南桂机035”所挂靠的佛山市南海欲航公司等单位安全生产管理责任未落实。 上述事实，有以下经公诉机关举证、法庭质证、本院确认的证据证实： 1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥。碰标后船长马上将船减速，然后朝九江大桥上白色灯中间的方向继续往前开，但过了一会就突然发现前面是九江大桥的一个桥墩，这时船头离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速，同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向盘一边大叫其他人起床，但由于船速快，水流急，已经来不及了，船头已撞向桥墩，他同时跌倒在驾驶台，然后立即爬起来，九江大桥一段100多米的桥面塌了下来，把船头砸到水里，船尾翘上来，他跑到船尾。后来船上10人都安全回到岸上。出事前船是否在主航道他不清楚，由于江面能见度差，根本判断不了。快撞上桥墩时他和船长才发现的，5时10分他们的船就撞到了九江大桥旧桥靠鹤山那边的一个桥墩。本航次刚好是西江的洪水期，水流很急，水位比平时高很多。他有适任证书，但没去考，是船方负责管理的林某乙和帮他搞来的，对于相关规定他不是很清楚。 2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线。5时10分，当他刚检查完机器从机舱走向船尾时，就听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”，紧接着听到“嘭”的一声，声音不是很大，感觉到船身有震动，但不是很厉害，三秒后，听到一声巨响，船尾马上翘起，船员都往船尾跑，此时他看见船长，就问发生了什么事，船长说“撞到桥墩了，快点跳水逃命吧。”。后来全部人都到了船尾，他爬上驾驶台下层的生活区找电话报警，说他们的船撞到九江大桥，要沉没了，叫人快来，由于船尾翘起根本解不开救生艇，他们就站在船尾等救援。后来黄某甲跟他说，在瞭望时看到前面的桥墩并提醒船长，但船长马上打舵已经来不及了。 3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用。2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德。之后他在驾驶台后面休息，5时他突然听到船长石桂德大声叫他们起床，起床后他看见船头和桥墩撞出了火花，他意识到是船和桥墩撞上了，震动传了过来，他往前跌倒，同时听到一声巨响，他马上爬起来，看见桥面垮下来压到了船头，船头立即沉了下去，船尾升了上来，轮机长陆某打电话求救，附近建桥的施工船过来救了他们。撞船前江面上有雾，船上有雾灯，但当时没开。 4、证人林某甲的证言证实：他是“南桂机035”号船水手，2004年他上船后老板帮他办了水手证，他本人没有去办证，就是按照老板要求照过一次相，老板也没有要他提供资料，水手证没给他，直接交给船长。2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开。开航后他就睡觉，快睡着时突然听见船长石桂德大声叫他们起床，他起床一看，发现右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来，他被震倒在地，船迅速下沉，船尾翘起，他爬到船尾，看见一段桥面塌下来压住船头，后来他们10人全被救上了船，他听说撞船时江面上有雾，船长在驾驶室，当班机工黄某甲在船头抽水，机工回驾驶室前只有船长一人在驾驶室内，水手陈某在驾驶室外吹风，船长当时没有安排其他人负责瞭望。 5、证人陈某的证言证实：他在“南桂机035”船上任水手，船长石桂德，轮机长陆某。2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸。船是撞到了九江大桥旧桥靠鹤山一侧的桥墩。当时船是由石桂德一人驾驶，黄某甲在驾驶台瞭望，陆某在机舱，他在驾驶台后面吃宵夜，其他人睡着了，船起航时有雾，时大时小。 6、证人罗某甲的证言证实：他是“南桂机035”水手，他自己没有去办水手证，有没有帮他办理要问轮机长，他手头上没有水手证，他上船以来两个多月，轮机长带他去照过一次相，说是办证用的，有没有办他不知道。2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头。当时感觉有两次震动，第一次震动感觉人往前冲，第二次很猛烈。案发当晚值班的是船长石桂德和机工黄某甲。当时江面上有雾，能见度约100米，船长没有安排人瞭望，机工黄某甲去抽水时驾驶室内就只有船长一人了。 7、证人石某的证言证实：他在“南桂机035”船上负责做饭。2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水。10分钟后附近施工船将他们救上岸。撞桥时刚好有大雾，能见度非常低，因雾是一阵一阵的，雾扑过来只能看到船头的距离。 8、证人黎某乙的证言证实：他是“南桂机035”船水手，证书是陆某叫他给相片和身份证办理的，他没有参加相关的考试，船上的人叫他干什么他就干什么。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右。本航次他们一共有10人，船长是石桂德，黄某甲是当班水手及机工。 9、证人罗某乙的证言证实：他是“南桂机035”船大副。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了。突然听见船长大声叫起床，他立即起来望向船头方向，看见船头撞到一个桥墩，他跌倒在地上，然后听见轰隆隆的巨响，有东西掉到水面，接着他跑到船尾，这时，船头已插入水里，船尾翘起，其他船员和他一样也跑到船尾，有一人跳水，带了一艘施工船过来把他们送到岸边。 10、证人简某的证言证实：他是佛开高速公路扩建工程九江大桥工程的桥工。2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里。当天他和梁某甲、吴某甲上班，负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他们突然听到江面有人大声叫喊，他抬头一看，吓了一跳，江面上有一艘船离他们施工旁的九江大桥桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，这艘船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声喊叫，他们一看不对劲，就赶紧往反方向佛开高速桥逃命，没走几步，就听到船撞到桥墩的声音，接着有东西打到江面上溅起很大的水花，后来才知道是桥面倒塌掉在船头，他逃到佛开高速桥墩觉得安全后才发现九江大桥的桥面倒塌下来砸在船头，船头已沉入水中，船尾翘起，三座桥墩已全部断了，大桥四个跨度的桥面都掉入水中，他们施工的24号桥墩的施工架也被打倒了，他就打电话报警，此时他看见从九江方向开过来的汽车一辆辆掉进水里。当时雾气很大，又是洪水期，水流很急。 11、证人梁某甲的证言证实：他是广东长大公司佛开高速公路扩建工程九江大桥工程桥工。2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下。 12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里。出事时江面雾很大，水流很急。 13、证人李某甲的证言证实：他是广东长大公司中队杂工班的班长。2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上。6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了。 14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了。 15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲。该船在事故发生后，有关人员是与杨某甲签订了材料然后再打捞该船的，打捞上来后船头已截断，之后卖去中山，再卖往大连。 16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情。2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸。 17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许。 18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货。 19、证人杨某乙的证言证实：她是深圳某物流公司负责调度工作的。2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司。15日10时许，阳江的客户打电话说九江大桥断了，他们公司人员就去九江大桥现场确认，通过录像发现出事时有与粤B×××××车辆特征完全相符的车经过325国道九江大桥收费站，他们意识到该车可能出事了。 20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人。后抽了血液样本进行了鉴定，确定了死者身份。 21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄。 22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥。 23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份。 24、广东海事局对证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁的调查笔录证实：证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某在接受广东海事局调查时所作的证言与上述公诉机关提供的证人证言内容基本一致。2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中。 25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，当日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，同日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查。因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于同月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查。同月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人。 26、广东海事公安局出具的“6．15”重大责任事故案现场方位图、九江大桥受损部位示意图、经被告人石桂德签认的事故现场照片等证实：案发后的现场情况及事故船舶航行路线、触碰发生地点、大桥受损部位等情况。其中21号墩和22号墩之间为160米，是主通航孔，桥墩两边分别是绿色桥柱灯，中间是红色桥涵灯。“南桂机035”船与九江大桥的碰触点为23号桥墩。22号墩与23号墩之间宽50米。 27、由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部的《国道G325九江大桥沉船探摸报告》及富阳星辉潜水作业队的《23号墩沉船探摸潜水报告》等证实：在国道G325九江大桥船撞桥事故发生后，为探明沉船在水下的状况，项目部委托潜水专业队，采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行了探摸，结果为，压在沉船船头上面的箱梁，沉船船头被一段坍塌下来的混凝土箱梁倾斜压住；箱梁在九江侧离船舷距离为1米处完全断开，箱梁沙坪侧距船舷6米处有一裂缝，箱梁在此处上下错开15厘米左右，远离沉船端的箱梁低，错口宽度较小，船头完全被箱梁压住，该箱梁离水面高度约为18．5米；在沙坪侧船舷处的箱梁面上往下游13米处有一破损大洞，长度约为3-5米，宽2-3米，破洞处露出钢筋较多。沉船船头处舱内残余有约1米高的河砂，船头破损严重，多处钢板被撕开、压扁，船头沙坪侧船头钢板变形，宽2．5米，广州侧船体无变形。船头沙坪侧0．5米高的围板被压平，并有向前（向船头方向）滑动4米的痕迹，疑为箱梁砸到船后，船头下沉，船尾上升，箱梁向前滑动所致，九江侧的围板无被滑动破坏的痕迹。船头九江侧河床比沙坪侧低约1．8米，地质坚硬，该侧船体基本无变形，箱梁断口较平整，沉船沙坪侧船舷向外3米范围都是粗砂，河床较平坦。与船头底部接触的地方平坦、坚硬，疑为箱梁面。沉船底部，从船头到船尾方向20米范围内散落有大块混凝土块，后底部为粗砂。在沉船底沙坪侧有一比较完整的承台，在沙坪侧船舷边外露出1米左右，可在外露部分上行走，承台面比较平整，顺船长度方向（水流方向）长度约为11米，高度不确定。承台上游低，下游高，承台上面有立柱2根，下游立柱高约40cm，立柱与船底无接触；上游立柱高约2．2m，柱头外露钢筋，与船体无接触。承台上游侧底部已经被冲刷空。在承台往上游探摸到一大体积混凝土块，疑似为盖梁。在距离沉船头部35米处为23#桥墩位置，经过检查桥墩断桩没有与沉船接触，但断桩具体情况无法探摸。 28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，同年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔。通航孔梁底架正上方设置红色正方形标牌1块，夜间燃点红色定光灯1盏；通航孔两侧桥柱设有桥柱灯，夜间垂直燃点绿色定光灯。2006年九江大桥扩建工程施工期间，航道部门再次向有关单位公告，九江大桥正在使用的通航孔和对开的水域是通航水域，其它桥孔不通航。“6．15”船撞桥事故发生在下航通航孔的右侧，属于非通航水域（不属于通航航道）范围。 29、广东省西江航道局提供的《关于海寿沙至九江大桥水域航标设置情况说明》及《西江“海寿沙-九江大桥”段航道航标配布图》等证实：该局对西江航道航标进行了设置和维护管理。夜间，船舶能从一盏灯看到次一盏灯，在晴天黑夜，即在大气透明系数0．74条件下，航标灯的视距可达4公里。事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾。在“6．15”事故前后上述河段航标正常均无发生船舶碰撞等异样情况。 30、广东海事局提供的内河船舶船员适任证书、船舶国籍证书、内河船舶检验证书、吨位证书、适航证书、最低安全配员证书等证实：被告人石桂德是二等船长，涉案的“南桂机035”是自卸砂船，船籍在佛山，由清远市山塘水运公司船舶修造厂制造，船体材料是钢质，主机为内燃机，功率436千瓦，总长75．18米，船宽15．2米，型深4．5米，总吨位1599，净吨位895，船舶所有人是佛山市南海欲航船务有限公司杨某甲，该船的最低安全配员是船长1人，二副1人，值班水手2人。 31、广东省公路勘察规划设计院出具的《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》及附件《广湛公路九江大桥主、引桥下部结构设计说明》、《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程先行工程-九江大桥地质资料》等证实：总体情况，广湛公路九江大桥位于佛开高速公路西侧跨越西江，设计荷载汽-20，挂-100，人群荷载350kg／m2，地震烈度按VII度设防。 上部结构为双箱单室断面，梁高294cm，全宽16cm，顶板厚度24cm，腹板厚度35cm，底板厚度在跨中和支点分别为18cm和24cm（其中23#墩处底板厚度加厚为30cm）。两组箱梁间桥面板预留130cm工作缝、箱梁混凝土采用500标号。上部箱梁标准梁段25#-33#墩恒载为1704t；23#墩为1930t，24#墩为1644t。 下部构造，50m连续箱梁下部结构采用两根2．6＊2m实心墩，基础采用4D170／D150桩基础。南主桥50m连续箱梁下部基础根据水文计算，冲刷深度接近覆盖层厚度（其中23#墩冲刷深度按23．9m计算），目前冲刷深度未达到设计冲刷深度。桩基按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2m，岸边刚度较大的桥墩，因承受水平力较大，嵌岩深度增大至3m。基桩嵌入承台15cm，浇筑水下混凝土要求孔底局部沉淀厚度不大于3cm。 设计及施工单位，50m跨顶推连续箱梁上部由广东省交通科学研究院设计，下部桥墩及基础由广东省公路勘察规划设计院设计，施工单位为广东省公路工程处。 通航批复情况，23#墩左右两孔50m跨为非通航孔。 原设计对南岸50跨船舶撞击力的考虑情况，原设计船舶撞击力50米连梁部分属非主通航孔，按4级航道参照规范办理，参考《公路桥涵设计通用规范》，其防撞标准为横桥向40t，纵桥向30t，按IV级通航标准考虑防撞设计，23#墩是安全的，且有较大富余。 运砂船只撞击力分析，影响船舶撞击力的主要因素有船型、船舶排水量、船舶尺寸及行驶速度，桥墩的尺寸、形状、强度及弹性性能等，综合各种典型计算方法的计算结果，本工程运砂驳船对23#墩撞击力横桥向采用1000t作为验算桥墩安全性的撞击力。 船撞力作用下23#桥墩响应分析，计算依据为23#墩顶恒载反力为1930t，横向船撞力取1000t，荷载组合恒载＋横向船撞击力（横桥向1000t），撞击力作用点位置距承台1m处。南主桥23#主墩在横桥向1000t撞击下，主墩及基础承载能力极限状态远不满足规范要求，导致此次广湛公路九江大桥坍塌事故。 横桥向船只撞击力P=1000t计算，23#主墩在横桥向1000t撞击下经计算，桩应力很大（墩顶非铰接下桩拉应力超过20Mpa，铰接时也达到10Mpa），桩柱主压应力很大（铰接时墩达到49Mpa、桩基达31Mpa），随着受拉侧混凝土的开裂，混凝土主压应力会进一步增大，最终混凝土压溃，桥墩及桩基坍塌；撞击力作用在墩上与承台上对桩基计算结果影响较小；3000吨足以令桥墩的桩破坏，4000吨将更严重。横向撞击最为严重，其次是横向偏15％，但与横向撞击差别不大。 四孔50m坍塌原因分析，从上述分析可知，23#桥墩在船只撞击力作用下坍塌，随着23#桥墩的坍塌，原50m边孔跨径增大为100m跨，原支点变成跨中，出现极大正弯矩，梁体断裂，向下坍塌，拉动22号过渡墩梁体脱落，连续结构变为悬臂梁结构；随着2孔梁体的下落，给24#桥墩巨大的竖向冲击力及水平拉力，导致24#桥墩失稳坍塌；随着24#桥墩坍塌，第25孔梁体下落，同样原因，在巨大动能的作用下，导致25#桥墩失稳坍塌；随着25#桥墩坍塌，第26孔梁体下落，此时部分梁体已着河床面，在梁体与河床面摩擦力作用下，动能逐渐减小至平衡，保持现状。 结论，广湛公路九江大桥被撞23号墩左右两孔50m均为非通航孔；广湛公路九江大桥南岸50m跨引桥下部结构设计为安全起见，按内河IV级通航标准参照规范进行防撞设计，按《公路桥涵设计通用规范》规范船只撞击力为横桥向400kN，顺桥向300kN，经复算在规范船只撞击力作用下23号墩是安全的；按照国际典型的船撞力方法计算此次运砂驳船（重2880t）对23#桥墩横桥向撞击力代表值为1000t，经验算在此次撞击力作用下23#墩墩身及基础的承载能力极限状态不满足规范要求；国际典型的船撞力计算代表值与原设计IV级航道规范船舶撞击力取值对比为，23#桥墩下部结构，横桥向IV级航道规范撞击力为40t，运砂驳船撞击力达1000t，纵桥向IV级航道规范撞击力为30t，运砂驳船撞击力达500t。 另附件的钻孔地质柱状图描述的是佛开扩建九江大桥的桩基地质状况。 32、广东省高速公路有限公司提供的《广湛公路九江大桥竣工图，23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥-23#墩地质剖面图》证实：G325九江大桥23#、24#、25#墩处基岩岩面标高分别为-44．80米、-30．8米、-32米。23#墩四根桩桩底标高分别为-47．85米、-47．70米、-47．75米、-47．8米；24#墩四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25#墩四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米。 33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面。事故发生后，交通运输部成立了事故调查组，对事故原因进行了全面深入的调查，并形成了事故调查报告。 调查报告指出，事故现场分别为325国道九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。325国道九江大桥有44个桥墩，佛开高速公路九江大桥有42个桥墩，其中325国道九江大桥比佛开高速公路九江大桥多出19号和23号桥墩，其他桥墩与佛开高速公路九江大桥相对应。325国道九江大桥主塔为21号桥墩，21和22号桥墩之间为下行通航孔，20和21号墩之间为上行通航孔，净宽为160米，净高为22米，单向通航。通航孔设有桥涵灯（迎船一面的桥梁中部设有正方形红色标牌、红色定光灯，两侧桥墩分别垂直设有四盏绿色定光桥柱灯）。325国道九江大桥桥址处河面宽约1350米，大桥上游的海寿沙左汊和下游的担担沙左汊为主通航水域，航道宽度和水深可满足3000吨级江海轮航行要求，大桥上下游水道呈S形，船舶过桥航行时需频繁转向。事故当时，325国道九江大桥通航孔助航标志、大桥上游水域的助航标志以及佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的施工临时助航标志（上下游各两座灯船、左白右红）处于正常工作状态。 事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角。据佛山南海气象局的天气情况报告，15日5时天气情况为有轻雾，能见度5公里，无降水、气温23．5°C，静风，相对湿度95％。事故当时，九江大桥附近江面局部浓雾。 根据“南桂机035”当事船员陈述及有关证据，事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启，值班机工黄某甲负责抽排货舱舱底水，协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／每小时，主机转速约950转／分钟。约5时6分，船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，朦胧看到前方绿灯，同时看到绿灯的右侧有几盏微弱白灯，隔一段距离又有几盏微弱白灯，船长认为两处白灯之间便是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约5时7分，该船右舷过海寿新沙尾灯船，距大桥约1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯，船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后加速航行，船长站在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台的左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到船灯（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长随即发现一座红色灯船闪着光在左舷中部船边擦过，意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该灯船），便马上减速并注意观察前方，船长随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到大桥23号桥墩，23、24、25号桥墩及4跨约200米桥板立即倒塌，桥板砸中船首，该船船头插入水中，船尾露出水面。 事故损失情况为325国道九江大桥3个桥墩及4孔约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，8人死亡，1人失踪，“南桂机035”船沉没。经济损失为4500万元，其中船舶损失300万元，桥梁损失3200万元，搜寻打捞费用预计为170万元，失踪车辆损失、死伤者赔偿预计830万元。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、未采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 其中船长在遇浓雾前，仅看到通航孔一侧桥柱绿灯，未观察到红色的桥涵灯和通航桥孔另一侧桥柱绿灯，突遇浓雾后，船长未通过雷达保持不间断观测以辨别桥体和桥桩进行操纵船舶，而是凭借白光辨别方向。雾中非标识灯光不能作为通航环境标准。船长虽在开航时开启了雷达，但没有利用其辅助瞭望，违背《内河交通安全管理条例》第十五条的有关规定。该船为顺流航行，较急的水流加大了船舶航速，并对船舶操纵性能构成一定的负面影响。该船过海寿新沙尾灯浮前是全速航行，过海寿新沙尾灯浮后发现江面有雾，便减速航行，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后又加速航行，直到值班机工发现擦碰灯船时，船长才减速航行，但此时已经形成紧迫危险。按照《内河交通安全管理条例》的有关规定，船舶安全航速应当根据能见度、通航密度、船舶操纵性能和风、浪、水流、航路状况及周围环境等主要因素决定。该船违背了《内河交通安全管理条例》第十五条有关安全航速和《内河避碰规则》第二十二条的规定。船长在发现本船距离大桥非常近，已经处于紧迫危险时，没能采取紧急停车或者倒车的措施以减少船舶撞击力，而是加速航行盲目认为加速即可提高舵效避免碰撞，致使船舶高速撞击大桥，造成更严重的后果。该船违背了《内河避碰规则》第九条的有关条款。 本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 34、广东省安全生产监督管理局的粤安监（2008）333号文件《关于九江大桥“6．15”船撞桥梁事故结案的通知》及附件《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》证实：事故发生后，根据国家和省有关法律法规规定，省政府成立了由省安全监管局牵头，省监察厅、省公安厅、省建设厅、省交通厅、省总工会、广东海事局、佛山市及江门市政府有关领导和人员组成的“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组开展施工调查工作，省人民检察院派员参加了事故调查。 2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑；调查组委托中交第一公路勘察设计研究院有限公司，对国道325线九江大桥设计是否符合国家有关标准及批复文件要求、被撞桥墩的极限防撞能力、导致大桥部分坍塌的破坏机理等问题作了验算分析，并组织召开专家会议对中交第一公路勘察设计院有限公司提交的《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了审查。 调查组通过现场勘察、专家鉴定和调查取证，形成了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，经广东省人民政府同意，将事故的有关事项通知佛山市政府、江门市政府、省检察院、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、广东海事局、省总工会、省交通集团等单位，认为事故调查处理工作符合《生产安全事故报告和调查处理条例》的要求，同意事故调查组对该起事故性质和原因的认定，认为这是一起责任事故。 事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启。值班机工黄某甲协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／小时，主机转速约950转／分钟。约凌晨5时6分，该船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，看到前方绿灯，绿灯右侧有几盏白灯，隔一段距离又有几盏白灯，船长认为两处白灯之间是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约凌晨5时7分，该船右舷过海寿新沙灯船，距大桥1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯。船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档加速航行。船长在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到灯船（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该船灯）便马上减速，随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到国道325线九江大桥23号桥墩。 据事后测算，该船形成的撞击力超过1000吨，远大于国道325线九江大桥40吨的设计防撞能力，23号墩在受到撞击后，立即折断，桥面坍塌，由于桥梁上部是连续箱梁结构，24、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，24、25号桥墩也因桥面坍塌拉扯而倒塌，3跨约150米连续箱梁桥面坍塌沉入水中，1跨约50米连续箱梁桥面斜插入江中，“南桂机035”受大桥坠落的坍塌物压砸，造成船头插入水中，船尾翘起。船上10人中1人跳水自救，其他9人由九江大桥扩建工程长大公路工程有限公司施工船救上岸；事发时段经过国道325线九江大桥的4辆车坠入江中，6人死亡，1人失踪，另佛开高速公路九江大桥扩建工程2名施工人员死亡。 事故发生后广东省政府紧急启动应急预案，成立了九江大桥“6．15”坍塌事故处理协调领导小组，广东海事局负责现场搜救工作，佛山、江门和长大公司第二分公司垫付了事故遇难和失踪人员赔偿金。省交通厅组织力量对沉船进行了打捞，已经打捞出约60米左右船身，另有15米长的船头由于被塌方桥梁压住，损毁严重。由于水下情况复杂，打捞危险性大，已放弃打捞。已经捞起的船身被拖离事故现场并依法处理，九江大桥的修复工作正全面展开。 “南桂机035”是一艘钢质自卸砂船，该船操纵系统为架机合一，在驾驶台操控，航行设备雷达1台、磁罗经1个、回声探测仪1台、探照灯3个。船总长75．18米，船长70．40米，满载水线长70．40米，船宽15．20米，最大船宽15．35米，型深4．50米，最大船高15．35米，满载排水量2217．07吨。动力为2台额定功率218KW、额定转速1000（r／min）的柴油机。该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发当日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）。 船长石桂德持有柳州海事局签发的内河船舶二等船长《适航证书》，据石桂德自己交代，其在二等船长升等考试中采取了作弊手段才通过考试。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，误判标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 事故的间接原因是“南桂机035”船长石桂德不满足二等船长适任素质要求，据石桂德称，其在二等船长的考试中有两个科目采用作弊手段通过考试。因此认为其并不满足二等船长适任的素质要求。 “南桂机035”船自身管理混乱；所挂靠的欲航公司未落实对该船的安全管理责任。 广东省长大公路有限公司第二分公司安全生产责任不落实，该公司作为九江大桥扩建工程的施工方，不重视专家意见，对必要的安全保障措施没有研究和部署；不重视施工安全环境建设与管理，不重视《九江大桥工程水上安全技术服务协议》的实施，对佛山海安技术服务中心和江门市蓬江区船舶技术服务中心未按要求在施工水域派遣警戒指挥船舶的行为没有提出异议，没有按照协议要求成立“安全保障领导协调小组”；南海区交通（港航）管理局对欲航公司监管不力；南海区桂城办事处叠北村村委会安全生产责任不够落实；广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司应急管理工作薄弱。 海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正。 佛山海事局南海海事处九江海事办和当地有关内河航道管理安全隐患排查工作不深入。 该报告认为“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究其刑事责任。之后省政府同意将石桂德等5人移交司法机关处理，同时给予相关人员党纪政纪处分，由省安全监管局给予佛山市南海欲航公司200万元罚款和广东省长大公路有限公司第二分公司20万元罚款处理。 35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案。通过此次普查，325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，总体评定为二类桥；引道二桥总体评定为二类桥；引道三桥总体评定为三类桥。 36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况。 九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收。该桥为西南-东北走向，由南北引桥、主桥以及中间斜拉桥部分组成，下部构造均采用钻孔高桩承台基础。桥面宽16米，设计荷载为汽-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。桥梁主跨为两通航孔，每孔通航净高22米，净宽80米，可自由航行3000吨级海轮，设计主墩能够承受顺水向船舶撞击力1200吨。通过普查，该中心对九江大桥桥梁总体评定为325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，但均存在不同程度的缺损，应尽快采取必要的维修加固等养护措施。 同时该中心对325国道南海段九江大桥进行了荷载试验并制作了静动载试验报告，目的是通过荷载试验，判断桥梁工作状态，并根据桥梁检测和荷载试验结果，结合结构计算分析，对桥梁承载能力、工作状态和承载潜力进行综合评估，通过荷载试验检验桥梁整体受力性能和承载力是否达到设计文件和规范的要求，评定该桥能否满足正常使用。 试验检测依据《公路桥涵设计通用规范》、《公路旧桥承载能力鉴定方法》、《大跨径混凝土桥梁的试验方法》、九江大桥引桥竣工图纸文件、九江大桥引桥的有关历史资料。检测结果分析及结论评价如下： 一、国道325线南海段九江大桥南引桥16米跨预应力空心板梁动静载试验报告的结论为，从九江大桥的简支梁桥的实验跨动静载测试结果分析，该跨的各项测试指标均满足规范要求，实验应变和挠度均小于理论计算，残余变形和残余应变较小，实测频率高于理论计算频率，表明该桥处于弹性工作状态，满足设计荷载汽-20，挂-100的要求。 二、国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥动静试验报告的结论为，九江大桥北主桥试验跨在试验荷载作用下的工作性能基本良好，处于弹性工作状态，各项检测指标均基本满足《试验方法》、《规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。 三、国道325线南海段九江大桥斜拉桥静动载试验报告的结论为，该桥梁的各项主要指标基本满足《设计规范》及《大跨径混凝土桥梁试验方法》的要求，满足设计的汽车-20级、挂车-100的荷载要求。残余挠度和残余应变应较小，表明斜拉桥构件具有较好的变形恢复性能，在试验荷载作用下结构基本处于弹性工作范围，可继续投入营运。但本次检测中理论与试验值之比接近于1，另从外观检查结果来看，主桥箱梁内存在如裂缝等缺陷，建议尽快采取有效维护措施提高斜拉桥的长期使用寿命或承载力，确保该桥的安全营运中有一定的安全储备。 四、九江大桥斜拉桥实验模态分析及结论为，九江斜拉桥实际刚度小于设计值，三次模态试验频率比较结果表明各阶固有频率变化不大，整体刚度变化不大。 五、九江大桥特殊检查综合评定与建议为，九江大桥斜拉桥总体评定等级是二类，主梁部件功能有局部缺陷，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行维修、保养；九江大桥南北主桥各部分评定等级是二级，梁顶板有多条纵向裂缝，大部分未超标，横隔板普遍存在裂缝，最大达1．2mm，盖梁普遍存竖向裂缝，最大达0．5mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养；九江大桥引桥各部分评定等级为二类，要部件功能良好，有局部露筋，要部件存在裂缝，但未超过0．2mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养。 37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于同月12日获得批准的事实。 38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次。 39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成。南北主桥下部构造采用钻孔灌注桩基础，双柱式墩，设计荷载为汽车-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。该桥于1988年建成通车。为检验桥梁结构目前的工作性能是否达到原设计要求，受九江大桥船撞桥事故调查组的委托，广东省交通工程质量监督站和广东省交通建设工程质量检测中心按验收荷载试验的要求对九江大桥连续箱梁北主桥进行了静载试验。根据试验目的，静载试验主要测试在基本荷载的试验荷载作用下，结构的工作性能，包括变形、应力（应变），并对控制断面进行裂缝观测。静载试验选择第15跨（14#-15#墩）跨中（I断面）、第16跨距15#墩中线1．5m处（II断面）二个断面为试验荷载的控制断面。静载试验荷载是以各控制断面的设计活载产生的控制内力为加载依据，根据工地现场条件，试验采用8部重约300kN的汽车偏心加载，加载分四级单次逐级递增至最大荷载。静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求。测试结论为国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致；试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，砼回弹强度较高；各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构目前工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告。 41、广东省安全生产监督管理局提供的《关于运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥23#桥墩导致九江大桥坍塌问题的说明》证实：“6．15”九江大桥船撞桥梁事故中，肇事运砂船“南桂机035”碰撞国道325线广东九江大桥23#桥墩，由于碰撞产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，从而导致九江大桥坍塌。 肇事船长石桂德及值班船员黄某甲的调查问话表明，运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，造成九江大桥坍塌，事故发生后，调查组对肇事船长石桂德、值班船员黄某甲进行了多次问话调查，石桂德和黄某甲均承认是运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，才造成九江大桥坍塌。 潜水专业队对沉船的探摸结果表明船头右侧受到巨大碰撞。 九江大桥建设管理、维护保养正常，建成通车至事发前没发现有结构性缺陷和损坏问题。大桥防撞力设计其中21#主墩考虑防3000吨海轮撞击的要求，按1200t防撞设计，南段主桥23#、24#、25#墩采用50m（40m）预应力钢筋混凝土连续箱梁（采用顶推法施工），桥墩考虑漂浮物的撞击，参照IV级航道标准防撞设计，防撞力标准横桥向40t，顺桥向30t，墩柱采用2根钢筋混凝土（250#）实心墩，基础采用4根直径1．7m（1．5m）钢筋混凝土（200#）变截面钻孔灌注桩。 1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求。1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收。1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常。佛开高速公路九江大桥扩建工程施工对国道325线九江大桥无不良影响。 事故发生后，对九江大桥北段主桥50米连续箱梁静载试验结果表明，大桥经过19年营运，事故前桥梁处于正常的安全技术状态。事故发生后，对“6．15”九江大桥船撞桥梁的验算分析结果表明，船碰撞桥梁产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，导致九江大桥坍塌。 2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》。 42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见。 43、广东海事公安局提供的车辆信息资料证实：因九江大桥坍塌造成损毁的粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆的基本信息情况。 44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于当日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实。 45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某。各死者家属及被告人石桂德对上述鉴定结论予以签认。 46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元。被告人石桂德对该鉴定结论予以签认。 47、广东海事公安局出具的被告人石桂德的基本情况及藤县公安局出具的户籍登记证明证实：被告人石桂德的出生日期、户籍所在地、个人简历等基本情况。 48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班。开船时能见度约400米，但船到九江海心沙尾时，就开始看得不是很清楚，当时他通过雷达还能看见九江大桥的影像。在大桥附近航行时他是以航标灯来确定航道的。当时雾大，周围的能见度非常差，又是洪水期，水流非常急，而且是向桥方向流的。他们的船顺流航行，航道右侧有一块海心沙，在海心沙靠近九江大桥一侧有一个航标是红色灯，在九江大桥向海心沙前方又有一个红灯，按航行方向分别叫第一个红灯和第二个红灯，第一个红灯距桥大约100至200米，第二个红灯距桥有80米。6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速。他是根据之前的经历，想象白灯之间必然是主航道，可实际上他这种判断是错误的。当船到了第一个红灯时，他就以前方大桥底的两盏灯作为目标，驶向两盏灯中央位置。快到第二个红灯时，他才发现他认为的标识航道的两盏灯原来是施工用灯，他马上感到自己走错了，知道船已经不是在主航道上了，准备向左打方向，但左船头还是碰到了第二个红灯，当他看到红色航标从船头左侧滑过去时，黄某甲在驾驶台上说“好象撞到标了”。感到航道不对时他应该全速倒后，但由于他当时想从桥墩间穿过去，所以没有倒后。由于离主航道太远了，把船打到主航道方向肯定来不及，他决定从两个施工灯之间穿过去，因为两盏施工灯之间距离有约20米。可是当船驶近两盏灯时，他才发现两盏灯之间还有一个桥墩，于是他一边打方向一边加速，想让船避开桥墩向左转，但由于距离太近，已经来不及了，没有效了，他就大叫船上的人起床，告诉他们船快撞上桥了，快点起床，出事了，顶不住了。刚喊完，砂船右侧前边位置已撞上了桥墩。砂船撞上桥墩后停了下来，随即桥面掉下来砸在船头，船头沉入水里，船尾翘起。当时船上很多人已经起来了，全部跑到船尾，后附近的救生艇将他们送上岸。他是凭经验，因为过去在大桥施工时都是在主航道的两侧有施工灯，只要向着施工灯中间走就可以过去的，没想到这次不是这样。对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯。当出现浓雾时按照平时的做法就应该采取全速后退、抛锚停航等措施，因为当时已不适合航行，应等大雾过后确认安全才通过，他相信打左方向可将船调整通过桥墩孔，是否是主航道他没考虑，他只想通过桥孔。在航行过程中他是以目视开船前进，同时打开船上雷达，但他没有吩咐值班水手做什么，按规定他应该叫值班水手到船头加强瞭望的，他有利用雷达但只能看见前方一条线，分不清桥墩，再加上桥上有施工的白光，他认为船可以开过去不致于发生碰撞，没想到真的碰上了，是他一时大意造成九江大桥坍塌，他愿意接受处理。 以上证据经当庭质证，查证属实，足以采信。 除上述所列证据外，还有被告人石桂德的辩护人提供的证据如下： 1、证人李某乙心的证言：为了打捞“南桂机035”船他进行了二次探摸，用手探摸，他只探摸了船头一半，另一半没有探摸，不清楚船舷凹凸痕迹是怎样造成的，对撞击触碰没有判断能力，船头是打捞方叫他切割的。 2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况。 3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没。船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米。沉船坐向是船艏向东南偏南，沉船状况为沉船艏向东南偏南正座倾前约38度船艏向河床沉没船尾露出水面，船艏被大桥塌落箱梁压着，船底有桥墩支顶，船艏陷入河床1．5-2米，舱内河砂基本被河水冲散落在船舱下层和河床，河底为沙石，经潜水员详细探摸船旁未见破损，船舱里面复杂无法进入探摸。该探摸报告的施工单位为佛山市顺德区容奇水运有限公司，潜水员为卢有胜、郭镇森，该报告没有委托单位签名盖章。 4、四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）第1页、第22页至第28页复印件：广东省佛开高速公路有限公司委托广东省航运规划设计院进行桥墩的冲刷防护工程设计。根据工程实际情况，主要针对国道G325九江大桥的18#、19#、20#、21#墩与佛开高速扩建桥的21#、22#墩和佛开高速原九江大桥的22#墩、23#墩进行冲刷防护处理。新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-83．91m，该处覆盖层厚度达72m，其中砂层厚68m。 5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，同年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分。 6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理。 7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查。 8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故。九江大桥“6．15”船撞桥梁事故对本省重要交通干道造成破坏，直接危害公共设施安全，给本省道路交通的通行和建设造成了巨大影响，其成因、破坏和影响超出《内河交通事故调查处理规定》的范围，应适用《生产安全事故报告和调查处理条例》等法规，省政府依据《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，组织了由省安全监管局为组长单位的九江大桥“6．15”船撞桥梁事故省政府调查组，调查组由省安监局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、总工会和广东海事局派员组成，省检察院参与了事故调查工作。事故调查组依法做了大量的调查工作，包括组织国内专家进行论证，并在此基础上形成了事故调查报告上报省政府，“6．15”事故调查组的组成以及调查程序等符合国家法律法规。该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的。 对于被告人石桂德的辩解及其辩护人提出的辩护意见，本院综合分析如下： 一、对于辩护人认为公诉机关提供的证人证言及被告人供述不真实、不能证实“南桂机035”触碰九江大桥的辩护意见。经查，证人黄某甲的证言证实船在碰撞发生前曾经碰到一个航标，碰标后他们朦胧看见九江大桥，因为经常夜航这条航道，他们就朝白色灯中间继续前行，但不久就发现前方是桥墩，这时船离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向舵一边叫其他人起床，由于船速快水流急，已经来不及了，船就撞上桥墩；证人陆某的证言证实他听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”然后再听见“嘭”的一声，感觉船身有震动，他看见船长时船长说“撞到桥了，快逃命吧。”；证人黎某甲的证言证实他是听见船长大叫他们起床然后他看见船头和桥墩撞出了火花并意识到船和桥撞上了，之后震动传来；证人林某甲的证言证实他在睡觉时突然听见船长石桂德大叫他们起床，他起床后看见右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来；证人陈某的证言证实在凌晨5时10分他吃宵夜时突然听见船长大叫，声音恐怖，他马上跑出去，看见船头快要撞到九江大桥桥墩，他急忙跑回船尾准备跳水，但还没跳，船就撞上桥墩了；证人罗某甲的证言证实他在凌晨5时吃宵夜时听见船长石桂德大叫他们起床，起床后就感觉船身震动，且前后有两次震动，第一次震动感觉人往前冲；证人石某的证言证实凌晨5时他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲值班，外面雾气很浓，他和船长都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时，船长就立即大叫其他人起床，他看见黄某甲扶着驾驶室硬物稳住自己，一瞬间船就撞上桥了；证人黎某乙的证言证实凌晨5时许听到船长大叫起床，撞船了；证人罗某乙的证言证实案发当晚凌晨5时他突然听见船长大声叫起床，他立即起来跑向船头方向，看见船头撞到桥墩，他跌倒，然后听见巨响；证人简某的证言证实案发当晚凌晨5时他在24号桥墩施工时突然听见江面上有人大声叫喊，然后他们看见江面上有一艘船离他们施工的桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，该船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声叫喊，他们赶紧逃命，没走几步就听到船撞到桥墩的声音；证人梁某甲的证言证实案发当晚凌晨5时许，他在24号桥墩施工，听见江面有人大声叫喊，突然一声巨响，他跑出去发现一艘船撞到九江大桥桥墩；证人吴某甲的证言证实案发当晚他在24号桥墩施工，凌晨5时许听见江上有人大声叫喊，他发现一艘运砂船从上游向九江大桥桥墩冲过来，船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上往反方向跑；案发当天在九江大桥施工的工人梁某丙、梁某丁也证实了两人在九江大桥24号桥墩施工时，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌。被告人石桂德的供述证实了他是以航标灯来确定航道的，在船碰到航标灯前他一直以为前方两盏灯是航标灯，所以向两盏灯中间航行。快到第二个红灯时他才发现原来是施工用灯，他马上知道走错航道了，准备向左打方向，但船的左船头还是碰到了第二盏红灯，当时雾大，又是洪水期水流很急，他向左打了一下方向想寻找大桥通航孔，他一直判断前面白色施工灯就是通航孔，所以还是朝这一方向开去，他想从桥中间过去，他认为船可以过去不致于发生碰撞，可是在船距大桥10米远时，发现船头有一个桥墩，他一边打左方向一边加速想让船避开桥墩向左转，但来不及了，船头就撞上了桥墩。 上述证人黄某甲、黎某甲、林某甲、陈某、石某、罗某乙、简某、梁某甲、吴某甲的证言均证实了船撞桥的事实，船员陆某、罗某甲、黎某乙的证言证实了事故发生前他们听见船长石桂德大叫他们起床说“船撞桥了”。对于船与桥墩发生碰撞的过程、细节、原因，被告人石桂德在侦查阶段的八堂供述及在广东海事局的五堂供述均非常稳定、详细、清晰，供述的内容基本一致，上述的证人证言及被告人供述均能证实作为船长的石桂德在船即将与桥墩发生碰撞前大叫其他船员逃生，而发生碰撞前船上人员均听见被告人石桂德喊叫他们起床的声音，部分船员的证言证实了他们看见船撞上桥墩并感觉有振动传来，三名桥梁施工人员证实了他们听见江面上有人喊叫继而看见船朝桥墩撞过去的事实。被告人石桂德供述的船撞上桥墩的过程、细节与上述证人证言相互吻合，证实了其因错误判断航道导致船与桥墩发生碰撞，并在船撞上桥墩前大声呼叫其他船员逃生的事实。证人证言及被告人石桂德的供述能相互印证，足以证实“南桂机035”船因偏离航道而碰撞了九江大桥桥墩的事实。公诉机关提供的上述证人及被告人在侦查阶段所作的供述内容客观、真实可信，证人证言及被告人供述能相互印证，且取证程序合法，本院予以采信。 辩护人在被告人石桂德取保候审期间对被告人石桂德进行询问时被告人石桂德翻供，并在庭审时辩解其不清楚船是否和桥墩发生触碰，而证人黄某甲在庭审时一方面称不清楚船是否偏离航道、不清楚船是否接触桥墩，一方面又称其在公安机关的证言属实，其庭审时的陈述与之前的证言相互矛盾，故本院不予采信。证人黎某甲在庭审时称石桂德叫他起床，起床时他感觉人往前冲，对于之前所称的船头撞上桥墩引起火花不记得了，也可能是桥板压倒船头碰到电缆的火花；证人罗某甲在庭审时称当时他在睡觉，是船长石桂德叫他起床，石桂德喊“撞船了，快走”，起床后他感觉有二次震动传来，第一次震动感觉人往前冲，第二次震动很猛烈，之前所作的证言属实。证人黎某甲、罗某甲庭审时再次证实是被告人石桂德叫他们起床并感觉前冲的震动，与其在侦查阶段的证言及其他证人的证言相吻合，再次证实了船与桥墩发生碰撞时的具体情形及因船与桥墩碰撞而产生了震动。辩护人认为证人及被告人石桂德在侦查阶段的供述不是事实的辩护意见，本院不予采信。 二、对于辩护人认为交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法、依据不充分、两部门无权调查本案事故的辩护意见。经查，交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实了事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望，未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，该报告认定了本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》亦指出本起事故是一起责任事故，事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时未保持正规瞭望、未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当造成的。认为“南桂机035”船长疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究刑事责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》指出，事故发生时325国道九江大桥正在营运中，导致“南桂机035”错判航标的九江大桥扩建工程也在施工中，该次事故对交通干道造成了破坏，直接危害公共设施安全，给全省的道路交通和建设造成了巨大影响，属于重大事故，该事故既是一起生产安全事故，又是一起水上的交通事故。省政府组织了由省安全监管局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、省总工会、广东海事局、省检察院等组成的调查组，在开展事故调查工作后作出了结论。上述各部门均是国家权力机构，有权对重大责任事故进行调查取证。其中，广东海事局是有权对水上交通运输事故进行相关调查处理的机关，由广东海事局参与组成的事故调查组，经调查后所作的报告内容客观真实，其结论具有权威性和科学性。故对本次事故相关责任的认定，应以交通运输部、广东海事局、广东省安全生产监督管理局等部门组成的事故调查组联合所作的调查报告为依据。对于辩护人认为本次事故属于内河交通事故，调查处理部门是海事局，省安监局无权调查本次事故，其所作的调查报告没有依据的辩护意见，本院不予采纳。 广东省安全生产监督管理局已于2008年9月6日向社会公布了事故处理情况，调查报告的结论已公开告知，被告人石桂德应当知道调查结果。故辩护人认为事故调查结果没有告知被告人石桂德的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 三、对于辩护人根据《国道G325九江大桥沉船探摸报告》、《23号墩沉船探摸潜水报告》、佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》、辩方提供的沉船打捞出水的照片及辩护人对李某乙心的调查笔录，认为船首顶端、船体完整、左右舷没有触碰痕迹、船右舷钢板变形属于箱梁坍塌砸中船体造成的垂直方向的变形，公诉方没有证据证实“南桂机035”船首右侧碰撞桥墩的相关辩护意见。经查，《国道G325九江大桥沉船探摸报告》是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托潜水专业队采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行探摸，然后根据省交通厅的要求，经过对比数次的探摸结果，相互校对出的一份相对准确的探摸报告；富阳星辉潜水作业队是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托的潜水专业队。作为委托方的广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部及作为潜水专业队的富阳星辉潜水作业队，具有探摸沉船的资质和技术，且探摸程序合法，制作的探摸报告内容客观、真实，具有技术性、专业性和权威性，两份探摸报告均证实了船头损坏严重、船右舷钢板变形的事实，故本院予以采信。 辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》是佛山市顺德区容奇水运有限公司单方所作的探摸报告，该报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，且该报告上署名的潜水员是“卢有胜”、“郭镇森”，而非李某乙心。故佛山市顺德区容奇水运有限公司是否具有沉船探摸的资质及李某乙心是否是本次事故沉船探摸员等存疑，为此，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司所作的《探摸报告》及对李某乙心的调查笔录，本院不予采信。辩方提供的沉船打捞出水的照片仅是肇事船只船体的一部分，辩护人仅凭照片认为船首顶端、船体完整的意见依据不足，本院不予采信。辩护人认为探摸报告上显示的船右舷钢板变形是九江大桥箱梁坍塌砸在船上而造成的意见并无事实依据，仅是辩护人的主观推断，故本院不予采信。 综上，辩护人认为沉船船首顶端、船体完整的辩护意见与本院采信的两份探摸报告的结论不符，本院不予采信。 四、对于辩护人依据佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》所称的“沉船水域水深达33米”、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》注明的地质状况、黄海标高、《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）等，认为九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩、存在严重安全隐患而倒塌的辩护意见。经查，事故发生地点有三座大桥，自东向西依次为佛开高速公路九江大桥、佛开高速扩建工程九江大桥、国道G325九江大桥。 1、关于水深的数据，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》注明探摸位置为“九江大桥22号墩附近水域”，即该报告所称的“水深达33米”是22号墩附近的水深，而非23号、24号、25号墩的水深，由于22号墩是通航水域，23号、24号、25号墩是非通航水域，水深数据有差异，22号墩和23号、24号、25号墩有一定的距离，且西江水位本身会随丰水、枯水季节以及上游有无洪水而在不断变化，辩护人以22号墩附近水域的水深说明23号、24号、25号桥墩短桩的意见缺乏依据。且该探摸报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，其真实性、客观性存疑。 2、《广湛公路九江大桥南主桥23号墩防撞分析报告》中所附的《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程钻孔地质柱状图》描述的是佛开扩建九江大桥桩基地质状况，不是被撞的国道G325九江大桥原勘察设计单位的地质勘探报告。两桥相对应并有一定的距离，地质状况有差别。辩护人以佛开扩建九江大桥的桩基地质状况来说明G325国道九江大桥桥墩的地质状况不准确。 3、“1956年黄海高程系”已废止，现是以“1985年国家高程基准”作为高程测量的依据，辩护人以黄海高程为计算依据计算国道G325九江大桥桥墩桩长显属引用标准错误。 4、辩护人提供的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）（四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院．2009．10）的内容是针对国道G325九江大桥18号、19号、20号、21号墩，佛开高速扩建桥的21号、22号墩，佛开高速原九江大桥的22号、23号墩进行论证的，其论证的对象是原佛开九江大桥的23号桥墩，不是涉案被撞的国道G325九江大桥23号桥墩，该报告记载的23号桥墩的标高数据是原佛开九江大桥23号桥墩的数据，并非国道G325九江大桥23桥墩的标高数据。辩护人以佛开高速原九江大桥23号桥墩的数据认为国道G325九江大桥23号桥墩短桩错误，且该《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告（送审版）》内容不完整，亦无相关单位予以确认，其内容的真实性、来源的合法性均不符合证据的要求，本院不予采信。 5、根据公诉机关提供的广东省高速公路有限公司1988年的《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥地质剖面图》等原始档案资料及相关数据，证实了国道G325九江大桥23号墩处基岩岩面标高为-44．8米，而非辩护人所称的-83．91米，23号墩的四根桩桩底标高分别为-47．85、-47．70、-47．75、-47．80米；24号墩基岩岩面标高为-30．8米，四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25号墩岩面标高为-32米，四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米，由此可见国道G325九江大桥23号、24号、25号墩四根桩均达到嵌入岩层2米的设计要求。 6、关于辩护人提出《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》所依据的勘测方法岩芯采取率不符合规范的意见。经查，该勘测只是探查阶段的技术指标，不是设计、施工阶段的技术指标，从控方提出的竣工资料表明，23号桥墩按照国家技术规范嵌在岩层中，并于1990年通过验收，故辩护人的该项辩护意见本院不予采纳。 7、关于辩护人认为公诉机关提供的《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实的辩护意见。经查，该证据是由广东省高速公路有限公司提供的关于国道G325九江大桥的原始档案资料，其来源合法，内容客观真实，本院予以采信。 综上，辩护人认为G325国道九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 五、对于辩护人认为《工程检测试验报告》、《检测报告》、《特殊检查报告》均未对九江大桥水下设施进行检测、2007年的静载试验与本案不具有关联性、国道G325九江大桥因自身原因存在坍塌的可能性的辩护意见。经查，公诉机关提供的2003年的《325国道南海段九江大桥检测报告》及2005年的《325国道南海段九江大桥特殊检测报告》证实在事故发生前，广东交通集团检测中心已定期对国道G325九江大桥进行了检测和维护，经过动静载试验，确定国道G325九江大桥构造功能良好，工作性能良好，处于弹性工作状态、满足《设计规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。公诉机关提供的广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心于2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》，证实了在事故发生后，广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心对国道G325九江大桥作了检测试验，经静载试验证实国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致，试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，在0-1．5mm之间，砼回弹强度较高，其换算强度值均大于59．9MPa（设计砼强度为50MPa），各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构的工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 上述两份检测报告足以证实九江大桥在事故发生前后，其性能都是良好的，工作状态是正常的，在力学性能上满足原设计要求。且两份检测报告检测的对象均是国道G325九江大桥，事故发生后检测的亦是该桥的一部分，故辩护人认为事故发生后检测的北主桥15-16跨与本案没有关联性的辩护意见，本院不予采纳。 另根据广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》及《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》，证实了肇事船舶形成的横桥向撞击力超过1000吨，远大于国道G325线九江大桥23号桥墩横桥向40吨的设计防撞能力，因此23号桥墩在受到“南桂机035”撞击后，立即折断、桥面随即坍塌。由于桥梁上部是连续箱梁结构，24号、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，因桥面坍塌拉扯而倒塌。结合检测报告、施工设计图、地质剖面图及竣工构造图等数据，足以证实国道G325九江大桥性能良好，且在嵌入岩层的深度及力学性能上均满足原设计要求，排除了国道G325九江大桥在案发时存在自然坍塌的可能性。故辩护人的该项辩护意见，没有事实依据，本院不予采信。 本院认为，被告人石桂德违反水上交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致8人死亡，并使公私财产遭受重大损失，属情节特别恶劣，已构成交通肇事罪，依法应予惩处。鉴于事故发生时正值九江大桥扩建工程施工期间，又是洪汛期，相关单位没有严格按照要求在事故发生的区域采取必要的安全保障措施，负有间接责任，为此，可酌情对被告人石桂德从轻处罚。公诉机关指控的事实清楚、证据确实充分，应予支持。被告人石桂德的辩解及其辩护人的辩护意见，据理不足，本院不予采纳。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第四十七条、第六十一条和《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条、第四条第（一）项之规定，判决如下： 被告人石桂德犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向广东省广州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份、副本一份。 审判长肖燕 人民陪审员吴桄辉 人民陪审员陈月容 二〇一一年十二月十五日 书记员陈澎 孟锦秋 周晓韵 "><WS nameCN="文首" value=" 广州市海珠区人民法院 刑事判决书 （2010）海刑初字第661号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="广州市海珠区人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="J14"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="广州市海珠区人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="广东"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="广州市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2010）海刑初字第661号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2010"/><FYJC nameCN="法院简称" value="海"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="661"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关广州市海珠区人民检察院。 被告人石桂德，男，1964年3月18日出生，汉族，广西壮族自治区藤县人，文化程度初中。因本案于2007年6月15日被羁押，同月17日被刑事拘留，同月24日被监视居住，同年8月2日被逮捕，2008年1月2日被广东海事公安局取保候审，同年12月29日被广州市海珠区人民检察院取保候审。2011年6月10日被本院取保候审。2011年12月12日被逮捕，现被羁押于广州市海珠区看守所。 辩护人许光玉、李振海，广东海建律师事务所律师。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关广州市海珠区人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="广州市海珠区人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人石桂德，男，1964年3月18日出生，汉族，广西壮族自治区藤县人，文化程度初中。因本案于2007年6月15日被羁押，同月17日被刑事拘留，同月24日被监视居住，同年8月2日被逮捕，2008年1月2日被广东海事公安局取保候审，同年12月29日被广州市海珠区人民检察院取保候审。2011年6月10日被本院取保候审。2011年12月12日被逮捕，现被羁押于广州市海珠区看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="石桂德"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1964年3月18日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="羁押"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2007年6月15日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="本案"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2007年6月17日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="监视居住"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2007年6月24日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2007年8月2日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2008年1月2日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="广东海事公安局"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2008年12月29日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="广州市海珠区人民检察院"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2011年6月10日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="广州市海珠区人民法院"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2011年12月12日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="广州市海珠区看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2011年12月12日"/><BGQZCS nameCN="变更强制措施" value="监视居住"/><BGQZCS nameCN="变更强制措施" value="取保候审"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人许光玉、李振海，广东海建律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="许光玉"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广东海建律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="石桂德"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="辩护人许光玉、李振海，广东海建律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李振海"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广东海建律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="石桂德"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 广州市海珠区人民检察院以穗海检诉（2008）1298号起诉书指控被告人石桂德犯交通肇事罪，于2010年6月23日向本院提起公诉。经广东省高级人民法院指定由本院管辖审判，本院依法组成合议庭，公开开庭审理了本案。广州市海珠区人民检察院指派检察员苏浩、胡波、石川出庭支持公诉，被告人石桂德及其辩护人许光玉、李振海到庭参加了诉讼，现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="苏浩"/><JCY nameCN="检察员" value="胡波"/><JCY nameCN="检察员" value="石川"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2010年6月23日"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="石桂德"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="广州市海珠区人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="穗海检诉（2008）1298号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="石桂德"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="许光玉"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李振海"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾。5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船，距九江大桥约1100米时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当“南桂机035”船接近九江大桥时，石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到本船已经严重偏离主航道，但其仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。同日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元。 为了证明上述事实，公诉人在法庭上出示并宣读了证人黄某甲、陆某等人的证言，法医鉴定及车辆价格鉴定，九江大桥监控录像，航标设置情况说明，交通部安全委员会及广东省安全生产监督管理局的事故调查报告，船员适任证书及船舶国籍证书，损毁车辆信息资料，事故现场方位图及受损部位示意图，沉船探摸报告，防撞分析报告，桥梁检测报告及动静载试验报告，桥梁竣工图及构造图，破案报告，归案经过，被告人石桂德的供述与辩解等证据。 公诉机关认为被告人石桂德违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致8人死亡以及公私财产遭受重大损失，情节特别恶劣，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院判处，并建议对被告人石桂德在有期徒刑三年至七年之间量刑。 被告人石桂德辩解：案发时江面上雾大看不清，“南桂机035”船有无碰撞九江大桥他不清楚，要求打捞船头看有无碰撞桥墩的痕迹。 辩护人认为：本案证据不足、事实不清，被告人石桂德不构成交通肇事罪。一、现有证据不能充分证明被告人石桂德驾驶的“南桂机035”触碰了九江大桥并致使其倒塌。公诉人提供的证人证言不能证明“南桂机035”触碰九江大桥并致使其倒塌，事故发生时能见度差，证人没有看到船触碰桥墩。二、中华人民共和国交通运输部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局作出的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法且依据不足。本案事故属于内河交通事故，调查和处理的主管部门是海事局，交通运输部交通安全委员会和广东省安全生产监督管理局对本案事故均无调查权，两单位对事故作出的调查报告属于越权行政，且事故调查报告没有送达“南桂机035”及有关责任人，申请复议和重新调查的权利被剥夺，属严重违法，应予撤销。两份事故调查报告没有对“南桂机035”船长和船员进行调查，没有对船头或桥墩勘验有无触碰痕迹，没有排查大桥存在的安全隐患等问题。调查报告不仅无法证明船舶触碰23号桥墩，反而证明桥梁将船舶压沉。三、九江大桥存在重大安全隐患可能是倒塌的原因。按照《沉船探摸报告》，沉船水域水深达33米，河床下切严重，桥墩浅基状态不断加剧；按照《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》要求“按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2米”；按照《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》记载23#墩桩长为47．78米、24#墩桩长为33．8米、25#墩桩长为34．87米；按照56黄海高程计算，23#、24#、25#桩底标高分别为-46．78米、-32．8米、-33．87米；按照《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》地质资料显示九江大桥24#墩-36．77米以下始为微风化花岗岩、25#墩-41．33米以下始为微风化花岗岩。如需达到设计要求，24#墩黄海标高应为-38．77米，而实际标高是-32．8米，短桩5．97米；25#墩黄海标高应为-43．33米，而实际标高是-33．87米，短桩9．46米。根据《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）记载“新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-89．91米，如需达到设计要求，23#墩黄海标高应为-85．91米，而实际标高只有-46．78米，短桩39．13米。公诉人提供的《工程检测试验报告》针对的是九江大桥连续箱梁北主桥15-16跨所作的静载试验，距离倒塌的23#、24#、25#墩有四、五百米远，与本案不具关联性；公诉人提供的2003年的《检测报告》、2005年的《特殊检查报告》均是对九江大桥水上设施进行的检测，没有对水下设施尤其是23#、24#、25#墩水下部位进行检测，不能排除九江大桥因23#、24#、25#桥墩严重短桩而倒塌的可能性。公诉人提供的《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》不真实，所依据的勘测方法违反行业标准、岩芯采取率不符合规范。《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实。本案无充分、确凿、有效的证据证明石桂德有罪，按照无罪推定的原则，应判石桂德无罪。 经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德。开航时江面有轻雾。凌晨5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当船接近九江大桥时，被告人石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到“南桂机035”已经严重偏离主航道，但被告人石桂德仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长石桂德对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，造成了被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某8人落水死亡及经济损失4500万元人民币的严重后果。 另查明，事故现场分别为国道G325九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。 事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞倒国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任。间接原因是作为大桥扩建工程施工方的广东省长大公路有限公司第二分公司及肇事船只“南桂机035”所挂靠的佛山市南海欲航公司等单位安全生产管理责任未落实。 上述事实，有以下经公诉机关举证、法庭质证、本院确认的证据证实： 1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥。碰标后船长马上将船减速，然后朝九江大桥上白色灯中间的方向继续往前开，但过了一会就突然发现前面是九江大桥的一个桥墩，这时船头离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速，同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向盘一边大叫其他人起床，但由于船速快，水流急，已经来不及了，船头已撞向桥墩，他同时跌倒在驾驶台，然后立即爬起来，九江大桥一段100多米的桥面塌了下来，把船头砸到水里，船尾翘上来，他跑到船尾。后来船上10人都安全回到岸上。出事前船是否在主航道他不清楚，由于江面能见度差，根本判断不了。快撞上桥墩时他和船长才发现的，5时10分他们的船就撞到了九江大桥旧桥靠鹤山那边的一个桥墩。本航次刚好是西江的洪水期，水流很急，水位比平时高很多。他有适任证书，但没去考，是船方负责管理的林某乙和帮他搞来的，对于相关规定他不是很清楚。 2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线。5时10分，当他刚检查完机器从机舱走向船尾时，就听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”，紧接着听到“嘭”的一声，声音不是很大，感觉到船身有震动，但不是很厉害，三秒后，听到一声巨响，船尾马上翘起，船员都往船尾跑，此时他看见船长，就问发生了什么事，船长说“撞到桥墩了，快点跳水逃命吧。”。后来全部人都到了船尾，他爬上驾驶台下层的生活区找电话报警，说他们的船撞到九江大桥，要沉没了，叫人快来，由于船尾翘起根本解不开救生艇，他们就站在船尾等救援。后来黄某甲跟他说，在瞭望时看到前面的桥墩并提醒船长，但船长马上打舵已经来不及了。 3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用。2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德。之后他在驾驶台后面休息，5时他突然听到船长石桂德大声叫他们起床，起床后他看见船头和桥墩撞出了火花，他意识到是船和桥墩撞上了，震动传了过来，他往前跌倒，同时听到一声巨响，他马上爬起来，看见桥面垮下来压到了船头，船头立即沉了下去，船尾升了上来，轮机长陆某打电话求救，附近建桥的施工船过来救了他们。撞船前江面上有雾，船上有雾灯，但当时没开。 4、证人林某甲的证言证实：他是“南桂机035”号船水手，2004年他上船后老板帮他办了水手证，他本人没有去办证，就是按照老板要求照过一次相，老板也没有要他提供资料，水手证没给他，直接交给船长。2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开。开航后他就睡觉，快睡着时突然听见船长石桂德大声叫他们起床，他起床一看，发现右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来，他被震倒在地，船迅速下沉，船尾翘起，他爬到船尾，看见一段桥面塌下来压住船头，后来他们10人全被救上了船，他听说撞船时江面上有雾，船长在驾驶室，当班机工黄某甲在船头抽水，机工回驾驶室前只有船长一人在驾驶室内，水手陈某在驾驶室外吹风，船长当时没有安排其他人负责瞭望。 5、证人陈某的证言证实：他在“南桂机035”船上任水手，船长石桂德，轮机长陆某。2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸。船是撞到了九江大桥旧桥靠鹤山一侧的桥墩。当时船是由石桂德一人驾驶，黄某甲在驾驶台瞭望，陆某在机舱，他在驾驶台后面吃宵夜，其他人睡着了，船起航时有雾，时大时小。 6、证人罗某甲的证言证实：他是“南桂机035”水手，他自己没有去办水手证，有没有帮他办理要问轮机长，他手头上没有水手证，他上船以来两个多月，轮机长带他去照过一次相，说是办证用的，有没有办他不知道。2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头。当时感觉有两次震动，第一次震动感觉人往前冲，第二次很猛烈。案发当晚值班的是船长石桂德和机工黄某甲。当时江面上有雾，能见度约100米，船长没有安排人瞭望，机工黄某甲去抽水时驾驶室内就只有船长一人了。 7、证人石某的证言证实：他在“南桂机035”船上负责做饭。2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水。10分钟后附近施工船将他们救上岸。撞桥时刚好有大雾，能见度非常低，因雾是一阵一阵的，雾扑过来只能看到船头的距离。 8、证人黎某乙的证言证实：他是“南桂机035”船水手，证书是陆某叫他给相片和身份证办理的，他没有参加相关的考试，船上的人叫他干什么他就干什么。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右。本航次他们一共有10人，船长是石桂德，黄某甲是当班水手及机工。 9、证人罗某乙的证言证实：他是“南桂机035”船大副。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了。突然听见船长大声叫起床，他立即起来望向船头方向，看见船头撞到一个桥墩，他跌倒在地上，然后听见轰隆隆的巨响，有东西掉到水面，接着他跑到船尾，这时，船头已插入水里，船尾翘起，其他船员和他一样也跑到船尾，有一人跳水，带了一艘施工船过来把他们送到岸边。 10、证人简某的证言证实：他是佛开高速公路扩建工程九江大桥工程的桥工。2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里。当天他和梁某甲、吴某甲上班，负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他们突然听到江面有人大声叫喊，他抬头一看，吓了一跳，江面上有一艘船离他们施工旁的九江大桥桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，这艘船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声喊叫，他们一看不对劲，就赶紧往反方向佛开高速桥逃命，没走几步，就听到船撞到桥墩的声音，接着有东西打到江面上溅起很大的水花，后来才知道是桥面倒塌掉在船头，他逃到佛开高速桥墩觉得安全后才发现九江大桥的桥面倒塌下来砸在船头，船头已沉入水中，船尾翘起，三座桥墩已全部断了，大桥四个跨度的桥面都掉入水中，他们施工的24号桥墩的施工架也被打倒了，他就打电话报警，此时他看见从九江方向开过来的汽车一辆辆掉进水里。当时雾气很大，又是洪水期，水流很急。 11、证人梁某甲的证言证实：他是广东长大公司佛开高速公路扩建工程九江大桥工程桥工。2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下。 12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里。出事时江面雾很大，水流很急。 13、证人李某甲的证言证实：他是广东长大公司中队杂工班的班长。2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上。6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了。 14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了。 15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲。该船在事故发生后，有关人员是与杨某甲签订了材料然后再打捞该船的，打捞上来后船头已截断，之后卖去中山，再卖往大连。 16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情。2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸。 17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许。 18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货。 19、证人杨某乙的证言证实：她是深圳某物流公司负责调度工作的。2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司。15日10时许，阳江的客户打电话说九江大桥断了，他们公司人员就去九江大桥现场确认，通过录像发现出事时有与粤B×××××车辆特征完全相符的车经过325国道九江大桥收费站，他们意识到该车可能出事了。 20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人。后抽了血液样本进行了鉴定，确定了死者身份。 21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄。 22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥。 23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份。 24、广东海事局对证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁的调查笔录证实：证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某在接受广东海事局调查时所作的证言与上述公诉机关提供的证人证言内容基本一致。2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中。 25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，当日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，同日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查。因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于同月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查。同月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人。 26、广东海事公安局出具的“6．15”重大责任事故案现场方位图、九江大桥受损部位示意图、经被告人石桂德签认的事故现场照片等证实：案发后的现场情况及事故船舶航行路线、触碰发生地点、大桥受损部位等情况。其中21号墩和22号墩之间为160米，是主通航孔，桥墩两边分别是绿色桥柱灯，中间是红色桥涵灯。“南桂机035”船与九江大桥的碰触点为23号桥墩。22号墩与23号墩之间宽50米。 27、由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部的《国道G325九江大桥沉船探摸报告》及富阳星辉潜水作业队的《23号墩沉船探摸潜水报告》等证实：在国道G325九江大桥船撞桥事故发生后，为探明沉船在水下的状况，项目部委托潜水专业队，采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行了探摸，结果为，压在沉船船头上面的箱梁，沉船船头被一段坍塌下来的混凝土箱梁倾斜压住；箱梁在九江侧离船舷距离为1米处完全断开，箱梁沙坪侧距船舷6米处有一裂缝，箱梁在此处上下错开15厘米左右，远离沉船端的箱梁低，错口宽度较小，船头完全被箱梁压住，该箱梁离水面高度约为18．5米；在沙坪侧船舷处的箱梁面上往下游13米处有一破损大洞，长度约为3-5米，宽2-3米，破洞处露出钢筋较多。沉船船头处舱内残余有约1米高的河砂，船头破损严重，多处钢板被撕开、压扁，船头沙坪侧船头钢板变形，宽2．5米，广州侧船体无变形。船头沙坪侧0．5米高的围板被压平，并有向前（向船头方向）滑动4米的痕迹，疑为箱梁砸到船后，船头下沉，船尾上升，箱梁向前滑动所致，九江侧的围板无被滑动破坏的痕迹。船头九江侧河床比沙坪侧低约1．8米，地质坚硬，该侧船体基本无变形，箱梁断口较平整，沉船沙坪侧船舷向外3米范围都是粗砂，河床较平坦。与船头底部接触的地方平坦、坚硬，疑为箱梁面。沉船底部，从船头到船尾方向20米范围内散落有大块混凝土块，后底部为粗砂。在沉船底沙坪侧有一比较完整的承台，在沙坪侧船舷边外露出1米左右，可在外露部分上行走，承台面比较平整，顺船长度方向（水流方向）长度约为11米，高度不确定。承台上游低，下游高，承台上面有立柱2根，下游立柱高约40cm，立柱与船底无接触；上游立柱高约2．2m，柱头外露钢筋，与船体无接触。承台上游侧底部已经被冲刷空。在承台往上游探摸到一大体积混凝土块，疑似为盖梁。在距离沉船头部35米处为23#桥墩位置，经过检查桥墩断桩没有与沉船接触，但断桩具体情况无法探摸。 28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，同年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔。通航孔梁底架正上方设置红色正方形标牌1块，夜间燃点红色定光灯1盏；通航孔两侧桥柱设有桥柱灯，夜间垂直燃点绿色定光灯。2006年九江大桥扩建工程施工期间，航道部门再次向有关单位公告，九江大桥正在使用的通航孔和对开的水域是通航水域，其它桥孔不通航。“6．15”船撞桥事故发生在下航通航孔的右侧，属于非通航水域（不属于通航航道）范围。 29、广东省西江航道局提供的《关于海寿沙至九江大桥水域航标设置情况说明》及《西江“海寿沙-九江大桥”段航道航标配布图》等证实：该局对西江航道航标进行了设置和维护管理。夜间，船舶能从一盏灯看到次一盏灯，在晴天黑夜，即在大气透明系数0．74条件下，航标灯的视距可达4公里。事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾。在“6．15”事故前后上述河段航标正常均无发生船舶碰撞等异样情况。 30、广东海事局提供的内河船舶船员适任证书、船舶国籍证书、内河船舶检验证书、吨位证书、适航证书、最低安全配员证书等证实：被告人石桂德是二等船长，涉案的“南桂机035”是自卸砂船，船籍在佛山，由清远市山塘水运公司船舶修造厂制造，船体材料是钢质，主机为内燃机，功率436千瓦，总长75．18米，船宽15．2米，型深4．5米，总吨位1599，净吨位895，船舶所有人是佛山市南海欲航船务有限公司杨某甲，该船的最低安全配员是船长1人，二副1人，值班水手2人。 31、广东省公路勘察规划设计院出具的《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》及附件《广湛公路九江大桥主、引桥下部结构设计说明》、《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程先行工程-九江大桥地质资料》等证实：总体情况，广湛公路九江大桥位于佛开高速公路西侧跨越西江，设计荷载汽-20，挂-100，人群荷载350kg／m2，地震烈度按VII度设防。 上部结构为双箱单室断面，梁高294cm，全宽16cm，顶板厚度24cm，腹板厚度35cm，底板厚度在跨中和支点分别为18cm和24cm（其中23#墩处底板厚度加厚为30cm）。两组箱梁间桥面板预留130cm工作缝、箱梁混凝土采用500标号。上部箱梁标准梁段25#-33#墩恒载为1704t；23#墩为1930t，24#墩为1644t。 下部构造，50m连续箱梁下部结构采用两根2．6＊2m实心墩，基础采用4D170／D150桩基础。南主桥50m连续箱梁下部基础根据水文计算，冲刷深度接近覆盖层厚度（其中23#墩冲刷深度按23．9m计算），目前冲刷深度未达到设计冲刷深度。桩基按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2m，岸边刚度较大的桥墩，因承受水平力较大，嵌岩深度增大至3m。基桩嵌入承台15cm，浇筑水下混凝土要求孔底局部沉淀厚度不大于3cm。 设计及施工单位，50m跨顶推连续箱梁上部由广东省交通科学研究院设计，下部桥墩及基础由广东省公路勘察规划设计院设计，施工单位为广东省公路工程处。 通航批复情况，23#墩左右两孔50m跨为非通航孔。 原设计对南岸50跨船舶撞击力的考虑情况，原设计船舶撞击力50米连梁部分属非主通航孔，按4级航道参照规范办理，参考《公路桥涵设计通用规范》，其防撞标准为横桥向40t，纵桥向30t，按IV级通航标准考虑防撞设计，23#墩是安全的，且有较大富余。 运砂船只撞击力分析，影响船舶撞击力的主要因素有船型、船舶排水量、船舶尺寸及行驶速度，桥墩的尺寸、形状、强度及弹性性能等，综合各种典型计算方法的计算结果，本工程运砂驳船对23#墩撞击力横桥向采用1000t作为验算桥墩安全性的撞击力。 船撞力作用下23#桥墩响应分析，计算依据为23#墩顶恒载反力为1930t，横向船撞力取1000t，荷载组合恒载＋横向船撞击力（横桥向1000t），撞击力作用点位置距承台1m处。南主桥23#主墩在横桥向1000t撞击下，主墩及基础承载能力极限状态远不满足规范要求，导致此次广湛公路九江大桥坍塌事故。 横桥向船只撞击力P=1000t计算，23#主墩在横桥向1000t撞击下经计算，桩应力很大（墩顶非铰接下桩拉应力超过20Mpa，铰接时也达到10Mpa），桩柱主压应力很大（铰接时墩达到49Mpa、桩基达31Mpa），随着受拉侧混凝土的开裂，混凝土主压应力会进一步增大，最终混凝土压溃，桥墩及桩基坍塌；撞击力作用在墩上与承台上对桩基计算结果影响较小；3000吨足以令桥墩的桩破坏，4000吨将更严重。横向撞击最为严重，其次是横向偏15％，但与横向撞击差别不大。 四孔50m坍塌原因分析，从上述分析可知，23#桥墩在船只撞击力作用下坍塌，随着23#桥墩的坍塌，原50m边孔跨径增大为100m跨，原支点变成跨中，出现极大正弯矩，梁体断裂，向下坍塌，拉动22号过渡墩梁体脱落，连续结构变为悬臂梁结构；随着2孔梁体的下落，给24#桥墩巨大的竖向冲击力及水平拉力，导致24#桥墩失稳坍塌；随着24#桥墩坍塌，第25孔梁体下落，同样原因，在巨大动能的作用下，导致25#桥墩失稳坍塌；随着25#桥墩坍塌，第26孔梁体下落，此时部分梁体已着河床面，在梁体与河床面摩擦力作用下，动能逐渐减小至平衡，保持现状。 结论，广湛公路九江大桥被撞23号墩左右两孔50m均为非通航孔；广湛公路九江大桥南岸50m跨引桥下部结构设计为安全起见，按内河IV级通航标准参照规范进行防撞设计，按《公路桥涵设计通用规范》规范船只撞击力为横桥向400kN，顺桥向300kN，经复算在规范船只撞击力作用下23号墩是安全的；按照国际典型的船撞力方法计算此次运砂驳船（重2880t）对23#桥墩横桥向撞击力代表值为1000t，经验算在此次撞击力作用下23#墩墩身及基础的承载能力极限状态不满足规范要求；国际典型的船撞力计算代表值与原设计IV级航道规范船舶撞击力取值对比为，23#桥墩下部结构，横桥向IV级航道规范撞击力为40t，运砂驳船撞击力达1000t，纵桥向IV级航道规范撞击力为30t，运砂驳船撞击力达500t。 另附件的钻孔地质柱状图描述的是佛开扩建九江大桥的桩基地质状况。 32、广东省高速公路有限公司提供的《广湛公路九江大桥竣工图，23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥-23#墩地质剖面图》证实：G325九江大桥23#、24#、25#墩处基岩岩面标高分别为-44．80米、-30．8米、-32米。23#墩四根桩桩底标高分别为-47．85米、-47．70米、-47．75米、-47．8米；24#墩四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25#墩四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米。 33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面。事故发生后，交通运输部成立了事故调查组，对事故原因进行了全面深入的调查，并形成了事故调查报告。 调查报告指出，事故现场分别为325国道九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。325国道九江大桥有44个桥墩，佛开高速公路九江大桥有42个桥墩，其中325国道九江大桥比佛开高速公路九江大桥多出19号和23号桥墩，其他桥墩与佛开高速公路九江大桥相对应。325国道九江大桥主塔为21号桥墩，21和22号桥墩之间为下行通航孔，20和21号墩之间为上行通航孔，净宽为160米，净高为22米，单向通航。通航孔设有桥涵灯（迎船一面的桥梁中部设有正方形红色标牌、红色定光灯，两侧桥墩分别垂直设有四盏绿色定光桥柱灯）。325国道九江大桥桥址处河面宽约1350米，大桥上游的海寿沙左汊和下游的担担沙左汊为主通航水域，航道宽度和水深可满足3000吨级江海轮航行要求，大桥上下游水道呈S形，船舶过桥航行时需频繁转向。事故当时，325国道九江大桥通航孔助航标志、大桥上游水域的助航标志以及佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的施工临时助航标志（上下游各两座灯船、左白右红）处于正常工作状态。 事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角。据佛山南海气象局的天气情况报告，15日5时天气情况为有轻雾，能见度5公里，无降水、气温23．5°C，静风，相对湿度95％。事故当时，九江大桥附近江面局部浓雾。 根据“南桂机035”当事船员陈述及有关证据，事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启，值班机工黄某甲负责抽排货舱舱底水，协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／每小时，主机转速约950转／分钟。约5时6分，船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，朦胧看到前方绿灯，同时看到绿灯的右侧有几盏微弱白灯，隔一段距离又有几盏微弱白灯，船长认为两处白灯之间便是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约5时7分，该船右舷过海寿新沙尾灯船，距大桥约1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯，船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后加速航行，船长站在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台的左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到船灯（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长随即发现一座红色灯船闪着光在左舷中部船边擦过，意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该灯船），便马上减速并注意观察前方，船长随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到大桥23号桥墩，23、24、25号桥墩及4跨约200米桥板立即倒塌，桥板砸中船首，该船船头插入水中，船尾露出水面。 事故损失情况为325国道九江大桥3个桥墩及4孔约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，8人死亡，1人失踪，“南桂机035”船沉没。经济损失为4500万元，其中船舶损失300万元，桥梁损失3200万元，搜寻打捞费用预计为170万元，失踪车辆损失、死伤者赔偿预计830万元。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、未采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 其中船长在遇浓雾前，仅看到通航孔一侧桥柱绿灯，未观察到红色的桥涵灯和通航桥孔另一侧桥柱绿灯，突遇浓雾后，船长未通过雷达保持不间断观测以辨别桥体和桥桩进行操纵船舶，而是凭借白光辨别方向。雾中非标识灯光不能作为通航环境标准。船长虽在开航时开启了雷达，但没有利用其辅助瞭望，违背《内河交通安全管理条例》第十五条的有关规定。该船为顺流航行，较急的水流加大了船舶航速，并对船舶操纵性能构成一定的负面影响。该船过海寿新沙尾灯浮前是全速航行，过海寿新沙尾灯浮后发现江面有雾，便减速航行，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后又加速航行，直到值班机工发现擦碰灯船时，船长才减速航行，但此时已经形成紧迫危险。按照《内河交通安全管理条例》的有关规定，船舶安全航速应当根据能见度、通航密度、船舶操纵性能和风、浪、水流、航路状况及周围环境等主要因素决定。该船违背了《内河交通安全管理条例》第十五条有关安全航速和《内河避碰规则》第二十二条的规定。船长在发现本船距离大桥非常近，已经处于紧迫危险时，没能采取紧急停车或者倒车的措施以减少船舶撞击力，而是加速航行盲目认为加速即可提高舵效避免碰撞，致使船舶高速撞击大桥，造成更严重的后果。该船违背了《内河避碰规则》第九条的有关条款。 本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 34、广东省安全生产监督管理局的粤安监（2008）333号文件《关于九江大桥“6．15”船撞桥梁事故结案的通知》及附件《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》证实：事故发生后，根据国家和省有关法律法规规定，省政府成立了由省安全监管局牵头，省监察厅、省公安厅、省建设厅、省交通厅、省总工会、广东海事局、佛山市及江门市政府有关领导和人员组成的“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组开展施工调查工作，省人民检察院派员参加了事故调查。 2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑；调查组委托中交第一公路勘察设计研究院有限公司，对国道325线九江大桥设计是否符合国家有关标准及批复文件要求、被撞桥墩的极限防撞能力、导致大桥部分坍塌的破坏机理等问题作了验算分析，并组织召开专家会议对中交第一公路勘察设计院有限公司提交的《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了审查。 调查组通过现场勘察、专家鉴定和调查取证，形成了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，经广东省人民政府同意，将事故的有关事项通知佛山市政府、江门市政府、省检察院、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、广东海事局、省总工会、省交通集团等单位，认为事故调查处理工作符合《生产安全事故报告和调查处理条例》的要求，同意事故调查组对该起事故性质和原因的认定，认为这是一起责任事故。 事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启。值班机工黄某甲协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／小时，主机转速约950转／分钟。约凌晨5时6分，该船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，看到前方绿灯，绿灯右侧有几盏白灯，隔一段距离又有几盏白灯，船长认为两处白灯之间是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约凌晨5时7分，该船右舷过海寿新沙灯船，距大桥1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯。船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档加速航行。船长在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到灯船（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该船灯）便马上减速，随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到国道325线九江大桥23号桥墩。 据事后测算，该船形成的撞击力超过1000吨，远大于国道325线九江大桥40吨的设计防撞能力，23号墩在受到撞击后，立即折断，桥面坍塌，由于桥梁上部是连续箱梁结构，24、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，24、25号桥墩也因桥面坍塌拉扯而倒塌，3跨约150米连续箱梁桥面坍塌沉入水中，1跨约50米连续箱梁桥面斜插入江中，“南桂机035”受大桥坠落的坍塌物压砸，造成船头插入水中，船尾翘起。船上10人中1人跳水自救，其他9人由九江大桥扩建工程长大公路工程有限公司施工船救上岸；事发时段经过国道325线九江大桥的4辆车坠入江中，6人死亡，1人失踪，另佛开高速公路九江大桥扩建工程2名施工人员死亡。 事故发生后广东省政府紧急启动应急预案，成立了九江大桥“6．15”坍塌事故处理协调领导小组，广东海事局负责现场搜救工作，佛山、江门和长大公司第二分公司垫付了事故遇难和失踪人员赔偿金。省交通厅组织力量对沉船进行了打捞，已经打捞出约60米左右船身，另有15米长的船头由于被塌方桥梁压住，损毁严重。由于水下情况复杂，打捞危险性大，已放弃打捞。已经捞起的船身被拖离事故现场并依法处理，九江大桥的修复工作正全面展开。 “南桂机035”是一艘钢质自卸砂船，该船操纵系统为架机合一，在驾驶台操控，航行设备雷达1台、磁罗经1个、回声探测仪1台、探照灯3个。船总长75．18米，船长70．40米，满载水线长70．40米，船宽15．20米，最大船宽15．35米，型深4．50米，最大船高15．35米，满载排水量2217．07吨。动力为2台额定功率218KW、额定转速1000（r／min）的柴油机。该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发当日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）。 船长石桂德持有柳州海事局签发的内河船舶二等船长《适航证书》，据石桂德自己交代，其在二等船长升等考试中采取了作弊手段才通过考试。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，误判标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 事故的间接原因是“南桂机035”船长石桂德不满足二等船长适任素质要求，据石桂德称，其在二等船长的考试中有两个科目采用作弊手段通过考试。因此认为其并不满足二等船长适任的素质要求。 “南桂机035”船自身管理混乱；所挂靠的欲航公司未落实对该船的安全管理责任。 广东省长大公路有限公司第二分公司安全生产责任不落实，该公司作为九江大桥扩建工程的施工方，不重视专家意见，对必要的安全保障措施没有研究和部署；不重视施工安全环境建设与管理，不重视《九江大桥工程水上安全技术服务协议》的实施，对佛山海安技术服务中心和江门市蓬江区船舶技术服务中心未按要求在施工水域派遣警戒指挥船舶的行为没有提出异议，没有按照协议要求成立“安全保障领导协调小组”；南海区交通（港航）管理局对欲航公司监管不力；南海区桂城办事处叠北村村委会安全生产责任不够落实；广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司应急管理工作薄弱。 海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正。 佛山海事局南海海事处九江海事办和当地有关内河航道管理安全隐患排查工作不深入。 该报告认为“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究其刑事责任。之后省政府同意将石桂德等5人移交司法机关处理，同时给予相关人员党纪政纪处分，由省安全监管局给予佛山市南海欲航公司200万元罚款和广东省长大公路有限公司第二分公司20万元罚款处理。 35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案。通过此次普查，325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，总体评定为二类桥；引道二桥总体评定为二类桥；引道三桥总体评定为三类桥。 36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况。 九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收。该桥为西南-东北走向，由南北引桥、主桥以及中间斜拉桥部分组成，下部构造均采用钻孔高桩承台基础。桥面宽16米，设计荷载为汽-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。桥梁主跨为两通航孔，每孔通航净高22米，净宽80米，可自由航行3000吨级海轮，设计主墩能够承受顺水向船舶撞击力1200吨。通过普查，该中心对九江大桥桥梁总体评定为325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，但均存在不同程度的缺损，应尽快采取必要的维修加固等养护措施。 同时该中心对325国道南海段九江大桥进行了荷载试验并制作了静动载试验报告，目的是通过荷载试验，判断桥梁工作状态，并根据桥梁检测和荷载试验结果，结合结构计算分析，对桥梁承载能力、工作状态和承载潜力进行综合评估，通过荷载试验检验桥梁整体受力性能和承载力是否达到设计文件和规范的要求，评定该桥能否满足正常使用。 试验检测依据《公路桥涵设计通用规范》、《公路旧桥承载能力鉴定方法》、《大跨径混凝土桥梁的试验方法》、九江大桥引桥竣工图纸文件、九江大桥引桥的有关历史资料。检测结果分析及结论评价如下： 一、国道325线南海段九江大桥南引桥16米跨预应力空心板梁动静载试验报告的结论为，从九江大桥的简支梁桥的实验跨动静载测试结果分析，该跨的各项测试指标均满足规范要求，实验应变和挠度均小于理论计算，残余变形和残余应变较小，实测频率高于理论计算频率，表明该桥处于弹性工作状态，满足设计荷载汽-20，挂-100的要求。 二、国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥动静试验报告的结论为，九江大桥北主桥试验跨在试验荷载作用下的工作性能基本良好，处于弹性工作状态，各项检测指标均基本满足《试验方法》、《规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。 三、国道325线南海段九江大桥斜拉桥静动载试验报告的结论为，该桥梁的各项主要指标基本满足《设计规范》及《大跨径混凝土桥梁试验方法》的要求，满足设计的汽车-20级、挂车-100的荷载要求。残余挠度和残余应变应较小，表明斜拉桥构件具有较好的变形恢复性能，在试验荷载作用下结构基本处于弹性工作范围，可继续投入营运。但本次检测中理论与试验值之比接近于1，另从外观检查结果来看，主桥箱梁内存在如裂缝等缺陷，建议尽快采取有效维护措施提高斜拉桥的长期使用寿命或承载力，确保该桥的安全营运中有一定的安全储备。 四、九江大桥斜拉桥实验模态分析及结论为，九江斜拉桥实际刚度小于设计值，三次模态试验频率比较结果表明各阶固有频率变化不大，整体刚度变化不大。 五、九江大桥特殊检查综合评定与建议为，九江大桥斜拉桥总体评定等级是二类，主梁部件功能有局部缺陷，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行维修、保养；九江大桥南北主桥各部分评定等级是二级，梁顶板有多条纵向裂缝，大部分未超标，横隔板普遍存在裂缝，最大达1．2mm，盖梁普遍存竖向裂缝，最大达0．5mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养；九江大桥引桥各部分评定等级为二类，要部件功能良好，有局部露筋，要部件存在裂缝，但未超过0．2mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养。 37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于同月12日获得批准的事实。 38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次。 39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成。南北主桥下部构造采用钻孔灌注桩基础，双柱式墩，设计荷载为汽车-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。该桥于1988年建成通车。为检验桥梁结构目前的工作性能是否达到原设计要求，受九江大桥船撞桥事故调查组的委托，广东省交通工程质量监督站和广东省交通建设工程质量检测中心按验收荷载试验的要求对九江大桥连续箱梁北主桥进行了静载试验。根据试验目的，静载试验主要测试在基本荷载的试验荷载作用下，结构的工作性能，包括变形、应力（应变），并对控制断面进行裂缝观测。静载试验选择第15跨（14#-15#墩）跨中（I断面）、第16跨距15#墩中线1．5m处（II断面）二个断面为试验荷载的控制断面。静载试验荷载是以各控制断面的设计活载产生的控制内力为加载依据，根据工地现场条件，试验采用8部重约300kN的汽车偏心加载，加载分四级单次逐级递增至最大荷载。静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求。测试结论为国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致；试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，砼回弹强度较高；各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构目前工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告。 41、广东省安全生产监督管理局提供的《关于运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥23#桥墩导致九江大桥坍塌问题的说明》证实：“6．15”九江大桥船撞桥梁事故中，肇事运砂船“南桂机035”碰撞国道325线广东九江大桥23#桥墩，由于碰撞产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，从而导致九江大桥坍塌。 肇事船长石桂德及值班船员黄某甲的调查问话表明，运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，造成九江大桥坍塌，事故发生后，调查组对肇事船长石桂德、值班船员黄某甲进行了多次问话调查，石桂德和黄某甲均承认是运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，才造成九江大桥坍塌。 潜水专业队对沉船的探摸结果表明船头右侧受到巨大碰撞。 九江大桥建设管理、维护保养正常，建成通车至事发前没发现有结构性缺陷和损坏问题。大桥防撞力设计其中21#主墩考虑防3000吨海轮撞击的要求，按1200t防撞设计，南段主桥23#、24#、25#墩采用50m（40m）预应力钢筋混凝土连续箱梁（采用顶推法施工），桥墩考虑漂浮物的撞击，参照IV级航道标准防撞设计，防撞力标准横桥向40t，顺桥向30t，墩柱采用2根钢筋混凝土（250#）实心墩，基础采用4根直径1．7m（1．5m）钢筋混凝土（200#）变截面钻孔灌注桩。 1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求。1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收。1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常。佛开高速公路九江大桥扩建工程施工对国道325线九江大桥无不良影响。 事故发生后，对九江大桥北段主桥50米连续箱梁静载试验结果表明，大桥经过19年营运，事故前桥梁处于正常的安全技术状态。事故发生后，对“6．15”九江大桥船撞桥梁的验算分析结果表明，船碰撞桥梁产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，导致九江大桥坍塌。 2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》。 42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见。 43、广东海事公安局提供的车辆信息资料证实：因九江大桥坍塌造成损毁的粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆的基本信息情况。 44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于当日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实。 45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某。各死者家属及被告人石桂德对上述鉴定结论予以签认。 46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元。被告人石桂德对该鉴定结论予以签认。 47、广东海事公安局出具的被告人石桂德的基本情况及藤县公安局出具的户籍登记证明证实：被告人石桂德的出生日期、户籍所在地、个人简历等基本情况。 48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班。开船时能见度约400米，但船到九江海心沙尾时，就开始看得不是很清楚，当时他通过雷达还能看见九江大桥的影像。在大桥附近航行时他是以航标灯来确定航道的。当时雾大，周围的能见度非常差，又是洪水期，水流非常急，而且是向桥方向流的。他们的船顺流航行，航道右侧有一块海心沙，在海心沙靠近九江大桥一侧有一个航标是红色灯，在九江大桥向海心沙前方又有一个红灯，按航行方向分别叫第一个红灯和第二个红灯，第一个红灯距桥大约100至200米，第二个红灯距桥有80米。6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速。他是根据之前的经历，想象白灯之间必然是主航道，可实际上他这种判断是错误的。当船到了第一个红灯时，他就以前方大桥底的两盏灯作为目标，驶向两盏灯中央位置。快到第二个红灯时，他才发现他认为的标识航道的两盏灯原来是施工用灯，他马上感到自己走错了，知道船已经不是在主航道上了，准备向左打方向，但左船头还是碰到了第二个红灯，当他看到红色航标从船头左侧滑过去时，黄某甲在驾驶台上说“好象撞到标了”。感到航道不对时他应该全速倒后，但由于他当时想从桥墩间穿过去，所以没有倒后。由于离主航道太远了，把船打到主航道方向肯定来不及，他决定从两个施工灯之间穿过去，因为两盏施工灯之间距离有约20米。可是当船驶近两盏灯时，他才发现两盏灯之间还有一个桥墩，于是他一边打方向一边加速，想让船避开桥墩向左转，但由于距离太近，已经来不及了，没有效了，他就大叫船上的人起床，告诉他们船快撞上桥了，快点起床，出事了，顶不住了。刚喊完，砂船右侧前边位置已撞上了桥墩。砂船撞上桥墩后停了下来，随即桥面掉下来砸在船头，船头沉入水里，船尾翘起。当时船上很多人已经起来了，全部跑到船尾，后附近的救生艇将他们送上岸。他是凭经验，因为过去在大桥施工时都是在主航道的两侧有施工灯，只要向着施工灯中间走就可以过去的，没想到这次不是这样。对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯。当出现浓雾时按照平时的做法就应该采取全速后退、抛锚停航等措施，因为当时已不适合航行，应等大雾过后确认安全才通过，他相信打左方向可将船调整通过桥墩孔，是否是主航道他没考虑，他只想通过桥孔。在航行过程中他是以目视开船前进，同时打开船上雷达，但他没有吩咐值班水手做什么，按规定他应该叫值班水手到船头加强瞭望的，他有利用雷达但只能看见前方一条线，分不清桥墩，再加上桥上有施工的白光，他认为船可以开过去不致于发生碰撞，没想到真的碰上了，是他一时大意造成九江大桥坍塌，他愿意接受处理。 以上证据经当庭质证，查证属实，足以采信。 除上述所列证据外，还有被告人石桂德的辩护人提供的证据如下： 1、证人李某乙心的证言：为了打捞“南桂机035”船他进行了二次探摸，用手探摸，他只探摸了船头一半，另一半没有探摸，不清楚船舷凹凸痕迹是怎样造成的，对撞击触碰没有判断能力，船头是打捞方叫他切割的。 2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况。 3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没。船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米。沉船坐向是船艏向东南偏南，沉船状况为沉船艏向东南偏南正座倾前约38度船艏向河床沉没船尾露出水面，船艏被大桥塌落箱梁压着，船底有桥墩支顶，船艏陷入河床1．5-2米，舱内河砂基本被河水冲散落在船舱下层和河床，河底为沙石，经潜水员详细探摸船旁未见破损，船舱里面复杂无法进入探摸。该探摸报告的施工单位为佛山市顺德区容奇水运有限公司，潜水员为卢有胜、郭镇森，该报告没有委托单位签名盖章。 4、四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）第1页、第22页至第28页复印件：广东省佛开高速公路有限公司委托广东省航运规划设计院进行桥墩的冲刷防护工程设计。根据工程实际情况，主要针对国道G325九江大桥的18#、19#、20#、21#墩与佛开高速扩建桥的21#、22#墩和佛开高速原九江大桥的22#墩、23#墩进行冲刷防护处理。新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-83．91m，该处覆盖层厚度达72m，其中砂层厚68m。 5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，同年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分。 6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理。 7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查。 8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故。九江大桥“6．15”船撞桥梁事故对本省重要交通干道造成破坏，直接危害公共设施安全，给本省道路交通的通行和建设造成了巨大影响，其成因、破坏和影响超出《内河交通事故调查处理规定》的范围，应适用《生产安全事故报告和调查处理条例》等法规，省政府依据《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，组织了由省安全监管局为组长单位的九江大桥“6．15”船撞桥梁事故省政府调查组，调查组由省安监局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、总工会和广东海事局派员组成，省检察院参与了事故调查工作。事故调查组依法做了大量的调查工作，包括组织国内专家进行论证，并在此基础上形成了事故调查报告上报省政府，“6．15”事故调查组的组成以及调查程序等符合国家法律法规。该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的。 对于被告人石桂德的辩解及其辩护人提出的辩护意见，本院综合分析如下： 一、对于辩护人认为公诉机关提供的证人证言及被告人供述不真实、不能证实“南桂机035”触碰九江大桥的辩护意见。经查，证人黄某甲的证言证实船在碰撞发生前曾经碰到一个航标，碰标后他们朦胧看见九江大桥，因为经常夜航这条航道，他们就朝白色灯中间继续前行，但不久就发现前方是桥墩，这时船离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向舵一边叫其他人起床，由于船速快水流急，已经来不及了，船就撞上桥墩；证人陆某的证言证实他听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”然后再听见“嘭”的一声，感觉船身有震动，他看见船长时船长说“撞到桥了，快逃命吧。”；证人黎某甲的证言证实他是听见船长大叫他们起床然后他看见船头和桥墩撞出了火花并意识到船和桥撞上了，之后震动传来；证人林某甲的证言证实他在睡觉时突然听见船长石桂德大叫他们起床，他起床后看见右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来；证人陈某的证言证实在凌晨5时10分他吃宵夜时突然听见船长大叫，声音恐怖，他马上跑出去，看见船头快要撞到九江大桥桥墩，他急忙跑回船尾准备跳水，但还没跳，船就撞上桥墩了；证人罗某甲的证言证实他在凌晨5时吃宵夜时听见船长石桂德大叫他们起床，起床后就感觉船身震动，且前后有两次震动，第一次震动感觉人往前冲；证人石某的证言证实凌晨5时他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲值班，外面雾气很浓，他和船长都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时，船长就立即大叫其他人起床，他看见黄某甲扶着驾驶室硬物稳住自己，一瞬间船就撞上桥了；证人黎某乙的证言证实凌晨5时许听到船长大叫起床，撞船了；证人罗某乙的证言证实案发当晚凌晨5时他突然听见船长大声叫起床，他立即起来跑向船头方向，看见船头撞到桥墩，他跌倒，然后听见巨响；证人简某的证言证实案发当晚凌晨5时他在24号桥墩施工时突然听见江面上有人大声叫喊，然后他们看见江面上有一艘船离他们施工的桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，该船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声叫喊，他们赶紧逃命，没走几步就听到船撞到桥墩的声音；证人梁某甲的证言证实案发当晚凌晨5时许，他在24号桥墩施工，听见江面有人大声叫喊，突然一声巨响，他跑出去发现一艘船撞到九江大桥桥墩；证人吴某甲的证言证实案发当晚他在24号桥墩施工，凌晨5时许听见江上有人大声叫喊，他发现一艘运砂船从上游向九江大桥桥墩冲过来，船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上往反方向跑；案发当天在九江大桥施工的工人梁某丙、梁某丁也证实了两人在九江大桥24号桥墩施工时，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌。被告人石桂德的供述证实了他是以航标灯来确定航道的，在船碰到航标灯前他一直以为前方两盏灯是航标灯，所以向两盏灯中间航行。快到第二个红灯时他才发现原来是施工用灯，他马上知道走错航道了，准备向左打方向，但船的左船头还是碰到了第二盏红灯，当时雾大，又是洪水期水流很急，他向左打了一下方向想寻找大桥通航孔，他一直判断前面白色施工灯就是通航孔，所以还是朝这一方向开去，他想从桥中间过去，他认为船可以过去不致于发生碰撞，可是在船距大桥10米远时，发现船头有一个桥墩，他一边打左方向一边加速想让船避开桥墩向左转，但来不及了，船头就撞上了桥墩。 上述证人黄某甲、黎某甲、林某甲、陈某、石某、罗某乙、简某、梁某甲、吴某甲的证言均证实了船撞桥的事实，船员陆某、罗某甲、黎某乙的证言证实了事故发生前他们听见船长石桂德大叫他们起床说“船撞桥了”。对于船与桥墩发生碰撞的过程、细节、原因，被告人石桂德在侦查阶段的八堂供述及在广东海事局的五堂供述均非常稳定、详细、清晰，供述的内容基本一致，上述的证人证言及被告人供述均能证实作为船长的石桂德在船即将与桥墩发生碰撞前大叫其他船员逃生，而发生碰撞前船上人员均听见被告人石桂德喊叫他们起床的声音，部分船员的证言证实了他们看见船撞上桥墩并感觉有振动传来，三名桥梁施工人员证实了他们听见江面上有人喊叫继而看见船朝桥墩撞过去的事实。被告人石桂德供述的船撞上桥墩的过程、细节与上述证人证言相互吻合，证实了其因错误判断航道导致船与桥墩发生碰撞，并在船撞上桥墩前大声呼叫其他船员逃生的事实。证人证言及被告人石桂德的供述能相互印证，足以证实“南桂机035”船因偏离航道而碰撞了九江大桥桥墩的事实。公诉机关提供的上述证人及被告人在侦查阶段所作的供述内容客观、真实可信，证人证言及被告人供述能相互印证，且取证程序合法，本院予以采信。 辩护人在被告人石桂德取保候审期间对被告人石桂德进行询问时被告人石桂德翻供，并在庭审时辩解其不清楚船是否和桥墩发生触碰，而证人黄某甲在庭审时一方面称不清楚船是否偏离航道、不清楚船是否接触桥墩，一方面又称其在公安机关的证言属实，其庭审时的陈述与之前的证言相互矛盾，故本院不予采信。证人黎某甲在庭审时称石桂德叫他起床，起床时他感觉人往前冲，对于之前所称的船头撞上桥墩引起火花不记得了，也可能是桥板压倒船头碰到电缆的火花；证人罗某甲在庭审时称当时他在睡觉，是船长石桂德叫他起床，石桂德喊“撞船了，快走”，起床后他感觉有二次震动传来，第一次震动感觉人往前冲，第二次震动很猛烈，之前所作的证言属实。证人黎某甲、罗某甲庭审时再次证实是被告人石桂德叫他们起床并感觉前冲的震动，与其在侦查阶段的证言及其他证人的证言相吻合，再次证实了船与桥墩发生碰撞时的具体情形及因船与桥墩碰撞而产生了震动。辩护人认为证人及被告人石桂德在侦查阶段的供述不是事实的辩护意见，本院不予采信。 二、对于辩护人认为交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法、依据不充分、两部门无权调查本案事故的辩护意见。经查，交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实了事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望，未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，该报告认定了本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》亦指出本起事故是一起责任事故，事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时未保持正规瞭望、未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当造成的。认为“南桂机035”船长疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究刑事责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》指出，事故发生时325国道九江大桥正在营运中，导致“南桂机035”错判航标的九江大桥扩建工程也在施工中，该次事故对交通干道造成了破坏，直接危害公共设施安全，给全省的道路交通和建设造成了巨大影响，属于重大事故，该事故既是一起生产安全事故，又是一起水上的交通事故。省政府组织了由省安全监管局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、省总工会、广东海事局、省检察院等组成的调查组，在开展事故调查工作后作出了结论。上述各部门均是国家权力机构，有权对重大责任事故进行调查取证。其中，广东海事局是有权对水上交通运输事故进行相关调查处理的机关，由广东海事局参与组成的事故调查组，经调查后所作的报告内容客观真实，其结论具有权威性和科学性。故对本次事故相关责任的认定，应以交通运输部、广东海事局、广东省安全生产监督管理局等部门组成的事故调查组联合所作的调查报告为依据。对于辩护人认为本次事故属于内河交通事故，调查处理部门是海事局，省安监局无权调查本次事故，其所作的调查报告没有依据的辩护意见，本院不予采纳。 广东省安全生产监督管理局已于2008年9月6日向社会公布了事故处理情况，调查报告的结论已公开告知，被告人石桂德应当知道调查结果。故辩护人认为事故调查结果没有告知被告人石桂德的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 三、对于辩护人根据《国道G325九江大桥沉船探摸报告》、《23号墩沉船探摸潜水报告》、佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》、辩方提供的沉船打捞出水的照片及辩护人对李某乙心的调查笔录，认为船首顶端、船体完整、左右舷没有触碰痕迹、船右舷钢板变形属于箱梁坍塌砸中船体造成的垂直方向的变形，公诉方没有证据证实“南桂机035”船首右侧碰撞桥墩的相关辩护意见。经查，《国道G325九江大桥沉船探摸报告》是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托潜水专业队采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行探摸，然后根据省交通厅的要求，经过对比数次的探摸结果，相互校对出的一份相对准确的探摸报告；富阳星辉潜水作业队是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托的潜水专业队。作为委托方的广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部及作为潜水专业队的富阳星辉潜水作业队，具有探摸沉船的资质和技术，且探摸程序合法，制作的探摸报告内容客观、真实，具有技术性、专业性和权威性，两份探摸报告均证实了船头损坏严重、船右舷钢板变形的事实，故本院予以采信。 辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》是佛山市顺德区容奇水运有限公司单方所作的探摸报告，该报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，且该报告上署名的潜水员是“卢有胜”、“郭镇森”，而非李某乙心。故佛山市顺德区容奇水运有限公司是否具有沉船探摸的资质及李某乙心是否是本次事故沉船探摸员等存疑，为此，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司所作的《探摸报告》及对李某乙心的调查笔录，本院不予采信。辩方提供的沉船打捞出水的照片仅是肇事船只船体的一部分，辩护人仅凭照片认为船首顶端、船体完整的意见依据不足，本院不予采信。辩护人认为探摸报告上显示的船右舷钢板变形是九江大桥箱梁坍塌砸在船上而造成的意见并无事实依据，仅是辩护人的主观推断，故本院不予采信。 综上，辩护人认为沉船船首顶端、船体完整的辩护意见与本院采信的两份探摸报告的结论不符，本院不予采信。 四、对于辩护人依据佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》所称的“沉船水域水深达33米”、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》注明的地质状况、黄海标高、《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）等，认为九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩、存在严重安全隐患而倒塌的辩护意见。经查，事故发生地点有三座大桥，自东向西依次为佛开高速公路九江大桥、佛开高速扩建工程九江大桥、国道G325九江大桥。 1、关于水深的数据，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》注明探摸位置为“九江大桥22号墩附近水域”，即该报告所称的“水深达33米”是22号墩附近的水深，而非23号、24号、25号墩的水深，由于22号墩是通航水域，23号、24号、25号墩是非通航水域，水深数据有差异，22号墩和23号、24号、25号墩有一定的距离，且西江水位本身会随丰水、枯水季节以及上游有无洪水而在不断变化，辩护人以22号墩附近水域的水深说明23号、24号、25号桥墩短桩的意见缺乏依据。且该探摸报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，其真实性、客观性存疑。 2、《广湛公路九江大桥南主桥23号墩防撞分析报告》中所附的《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程钻孔地质柱状图》描述的是佛开扩建九江大桥桩基地质状况，不是被撞的国道G325九江大桥原勘察设计单位的地质勘探报告。两桥相对应并有一定的距离，地质状况有差别。辩护人以佛开扩建九江大桥的桩基地质状况来说明G325国道九江大桥桥墩的地质状况不准确。 3、“1956年黄海高程系”已废止，现是以“1985年国家高程基准”作为高程测量的依据，辩护人以黄海高程为计算依据计算国道G325九江大桥桥墩桩长显属引用标准错误。 4、辩护人提供的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）（四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院．2009．10）的内容是针对国道G325九江大桥18号、19号、20号、21号墩，佛开高速扩建桥的21号、22号墩，佛开高速原九江大桥的22号、23号墩进行论证的，其论证的对象是原佛开九江大桥的23号桥墩，不是涉案被撞的国道G325九江大桥23号桥墩，该报告记载的23号桥墩的标高数据是原佛开九江大桥23号桥墩的数据，并非国道G325九江大桥23桥墩的标高数据。辩护人以佛开高速原九江大桥23号桥墩的数据认为国道G325九江大桥23号桥墩短桩错误，且该《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告（送审版）》内容不完整，亦无相关单位予以确认，其内容的真实性、来源的合法性均不符合证据的要求，本院不予采信。 5、根据公诉机关提供的广东省高速公路有限公司1988年的《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥地质剖面图》等原始档案资料及相关数据，证实了国道G325九江大桥23号墩处基岩岩面标高为-44．8米，而非辩护人所称的-83．91米，23号墩的四根桩桩底标高分别为-47．85、-47．70、-47．75、-47．80米；24号墩基岩岩面标高为-30．8米，四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25号墩岩面标高为-32米，四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米，由此可见国道G325九江大桥23号、24号、25号墩四根桩均达到嵌入岩层2米的设计要求。 6、关于辩护人提出《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》所依据的勘测方法岩芯采取率不符合规范的意见。经查，该勘测只是探查阶段的技术指标，不是设计、施工阶段的技术指标，从控方提出的竣工资料表明，23号桥墩按照国家技术规范嵌在岩层中，并于1990年通过验收，故辩护人的该项辩护意见本院不予采纳。 7、关于辩护人认为公诉机关提供的《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实的辩护意见。经查，该证据是由广东省高速公路有限公司提供的关于国道G325九江大桥的原始档案资料，其来源合法，内容客观真实，本院予以采信。 综上，辩护人认为G325国道九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 五、对于辩护人认为《工程检测试验报告》、《检测报告》、《特殊检查报告》均未对九江大桥水下设施进行检测、2007年的静载试验与本案不具有关联性、国道G325九江大桥因自身原因存在坍塌的可能性的辩护意见。经查，公诉机关提供的2003年的《325国道南海段九江大桥检测报告》及2005年的《325国道南海段九江大桥特殊检测报告》证实在事故发生前，广东交通集团检测中心已定期对国道G325九江大桥进行了检测和维护，经过动静载试验，确定国道G325九江大桥构造功能良好，工作性能良好，处于弹性工作状态、满足《设计规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。公诉机关提供的广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心于2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》，证实了在事故发生后，广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心对国道G325九江大桥作了检测试验，经静载试验证实国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致，试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，在0-1．5mm之间，砼回弹强度较高，其换算强度值均大于59．9MPa（设计砼强度为50MPa），各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构的工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 上述两份检测报告足以证实九江大桥在事故发生前后，其性能都是良好的，工作状态是正常的，在力学性能上满足原设计要求。且两份检测报告检测的对象均是国道G325九江大桥，事故发生后检测的亦是该桥的一部分，故辩护人认为事故发生后检测的北主桥15-16跨与本案没有关联性的辩护意见，本院不予采纳。 另根据广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》及《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》，证实了肇事船舶形成的横桥向撞击力超过1000吨，远大于国道G325线九江大桥23号桥墩横桥向40吨的设计防撞能力，因此23号桥墩在受到“南桂机035”撞击后，立即折断、桥面随即坍塌。由于桥梁上部是连续箱梁结构，24号、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，因桥面坍塌拉扯而倒塌。结合检测报告、施工设计图、地质剖面图及竣工构造图等数据，足以证实国道G325九江大桥性能良好，且在嵌入岩层的深度及力学性能上均满足原设计要求，排除了国道G325九江大桥在案发时存在自然坍塌的可能性。故辩护人的该项辩护意见，没有事实依据，本院不予采信。 "><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="韦某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="冯某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴某戊"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴某己"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾。5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船，距九江大桥约1100米时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当“南桂机035”船接近九江大桥时，石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到本船已经严重偏离主航道，但其仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。同日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元。 为了证明上述事实，公诉人在法庭上出示并宣读了证人黄某甲、陆某等人的证言，法医鉴定及车辆价格鉴定，九江大桥监控录像，航标设置情况说明，交通部安全委员会及广东省安全生产监督管理局的事故调查报告，船员适任证书及船舶国籍证书，损毁车辆信息资料，事故现场方位图及受损部位示意图，沉船探摸报告，防撞分析报告，桥梁检测报告及动静载试验报告，桥梁竣工图及构造图，破案报告，归案经过，被告人石桂德的供述与辩解等证据。 公诉机关认为被告人石桂德违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致8人死亡以及公私财产遭受重大损失，情节特别恶劣，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院判处，并建议对被告人石桂德在有期徒刑三年至七年之间量刑。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾。5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船，距九江大桥约1100米时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当“南桂机035”船接近九江大桥时，石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到本船已经严重偏离主航道，但其仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。同日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="为了证明上述事实，公诉人在法庭上出示并宣读了证人黄某甲、陆某等人的证言，法医鉴定及车辆价格鉴定，九江大桥监控录像，航标设置情况说明，交通部安全委员会及广东省安全生产监督管理局的事故调查报告，船员适任证书及船舶国籍证书，损毁车辆信息资料，事故现场方位图及受损部位示意图，沉船探摸报告，防撞分析报告，桥梁检测报告及动静载试验报告，桥梁竣工图及构造图，破案报告，归案经过，被告人石桂德的供述与辩解等证据。 "><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="黄某甲"/><ZR nameCN="证人" value="陆某"/></ZRXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为被告人石桂德违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致8人死亡以及公私财产遭受重大损失，情节特别恶劣，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，构成交通肇事罪，提请本院判处，并建议对被告人石桂德在有期徒刑三年至七年之间量刑。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人石桂德辩解：案发时江面上雾大看不清，“南桂机035”船有无碰撞九江大桥他不清楚，要求打捞船头看有无碰撞桥墩的痕迹。 辩护人认为：本案证据不足、事实不清，被告人石桂德不构成交通肇事罪。一、现有证据不能充分证明被告人石桂德驾驶的“南桂机035”触碰了九江大桥并致使其倒塌。公诉人提供的证人证言不能证明“南桂机035”触碰九江大桥并致使其倒塌，事故发生时能见度差，证人没有看到船触碰桥墩。二、中华人民共和国交通运输部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局作出的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法且依据不足。本案事故属于内河交通事故，调查和处理的主管部门是海事局，交通运输部交通安全委员会和广东省安全生产监督管理局对本案事故均无调查权，两单位对事故作出的调查报告属于越权行政，且事故调查报告没有送达“南桂机035”及有关责任人，申请复议和重新调查的权利被剥夺，属严重违法，应予撤销。两份事故调查报告没有对“南桂机035”船长和船员进行调查，没有对船头或桥墩勘验有无触碰痕迹，没有排查大桥存在的安全隐患等问题。调查报告不仅无法证明船舶触碰23号桥墩，反而证明桥梁将船舶压沉。三、九江大桥存在重大安全隐患可能是倒塌的原因。按照《沉船探摸报告》，沉船水域水深达33米，河床下切严重，桥墩浅基状态不断加剧；按照《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》要求“按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2米”；按照《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》记载23#墩桩长为47．78米、24#墩桩长为33．8米、25#墩桩长为34．87米；按照56黄海高程计算，23#、24#、25#桩底标高分别为-46．78米、-32．8米、-33．87米；按照《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》地质资料显示九江大桥24#墩-36．77米以下始为微风化花岗岩、25#墩-41．33米以下始为微风化花岗岩。如需达到设计要求，24#墩黄海标高应为-38．77米，而实际标高是-32．8米，短桩5．97米；25#墩黄海标高应为-43．33米，而实际标高是-33．87米，短桩9．46米。根据《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）记载“新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-89．91米，如需达到设计要求，23#墩黄海标高应为-85．91米，而实际标高只有-46．78米，短桩39．13米。公诉人提供的《工程检测试验报告》针对的是九江大桥连续箱梁北主桥15-16跨所作的静载试验，距离倒塌的23#、24#、25#墩有四、五百米远，与本案不具关联性；公诉人提供的2003年的《检测报告》、2005年的《特殊检查报告》均是对九江大桥水上设施进行的检测，没有对水下设施尤其是23#、24#、25#墩水下部位进行检测，不能排除九江大桥因23#、24#、25#桥墩严重短桩而倒塌的可能性。公诉人提供的《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》不真实，所依据的勘测方法违反行业标准、岩芯采取率不符合规范。《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实。本案无充分、确凿、有效的证据证明石桂德有罪，按照无罪推定的原则，应判石桂德无罪。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人石桂德辩解：案发时江面上雾大看不清，“南桂机035”船有无碰撞九江大桥他不清楚，要求打捞船头看有无碰撞桥墩的痕迹。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人认为：本案证据不足、事实不清，被告人石桂德不构成交通肇事罪。一、现有证据不能充分证明被告人石桂德驾驶的“南桂机035”触碰了九江大桥并致使其倒塌。公诉人提供的证人证言不能证明“南桂机035”触碰九江大桥并致使其倒塌，事故发生时能见度差，证人没有看到船触碰桥墩。二、中华人民共和国交通运输部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局作出的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法且依据不足。本案事故属于内河交通事故，调查和处理的主管部门是海事局，交通运输部交通安全委员会和广东省安全生产监督管理局对本案事故均无调查权，两单位对事故作出的调查报告属于越权行政，且事故调查报告没有送达“南桂机035”及有关责任人，申请复议和重新调查的权利被剥夺，属严重违法，应予撤销。两份事故调查报告没有对“南桂机035”船长和船员进行调查，没有对船头或桥墩勘验有无触碰痕迹，没有排查大桥存在的安全隐患等问题。调查报告不仅无法证明船舶触碰23号桥墩，反而证明桥梁将船舶压沉。三、九江大桥存在重大安全隐患可能是倒塌的原因。按照《沉船探摸报告》，沉船水域水深达33米，河床下切严重，桥墩浅基状态不断加剧；按照《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》要求“按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2米”；按照《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》记载23#墩桩长为47．78米、24#墩桩长为33．8米、25#墩桩长为34．87米；按照56黄海高程计算，23#、24#、25#桩底标高分别为-46．78米、-32．8米、-33．87米；按照《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》地质资料显示九江大桥24#墩-36．77米以下始为微风化花岗岩、25#墩-41．33米以下始为微风化花岗岩。如需达到设计要求，24#墩黄海标高应为-38．77米，而实际标高是-32．8米，短桩5．97米；25#墩黄海标高应为-43．33米，而实际标高是-33．87米，短桩9．46米。根据《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）记载“新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-89．91米，如需达到设计要求，23#墩黄海标高应为-85．91米，而实际标高只有-46．78米，短桩39．13米。公诉人提供的《工程检测试验报告》针对的是九江大桥连续箱梁北主桥15-16跨所作的静载试验，距离倒塌的23#、24#、25#墩有四、五百米远，与本案不具关联性；公诉人提供的2003年的《检测报告》、2005年的《特殊检查报告》均是对九江大桥水上设施进行的检测，没有对水下设施尤其是23#、24#、25#墩水下部位进行检测，不能排除九江大桥因23#、24#、25#桥墩严重短桩而倒塌的可能性。公诉人提供的《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》不真实，所依据的勘测方法违反行业标准、岩芯采取率不符合规范。《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实。本案无充分、确凿、有效的证据证明石桂德有罪，按照无罪推定的原则，应判石桂德无罪。"><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="石桂德"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="无罪辩护"/></BHYJ></BHRBH></BHDL><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德。开航时江面有轻雾。凌晨5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当船接近九江大桥时，被告人石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到“南桂机035”已经严重偏离主航道，但被告人石桂德仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长石桂德对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，造成了被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某8人落水死亡及经济损失4500万元人民币的严重后果。 另查明，事故现场分别为国道G325九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。 事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞倒国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任。间接原因是作为大桥扩建工程施工方的广东省长大公路有限公司第二分公司及肇事船只“南桂机035”所挂靠的佛山市南海欲航公司等单位安全生产管理责任未落实。 上述事实，有以下经公诉机关举证、法庭质证、本院确认的证据证实： 1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥。碰标后船长马上将船减速，然后朝九江大桥上白色灯中间的方向继续往前开，但过了一会就突然发现前面是九江大桥的一个桥墩，这时船头离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速，同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向盘一边大叫其他人起床，但由于船速快，水流急，已经来不及了，船头已撞向桥墩，他同时跌倒在驾驶台，然后立即爬起来，九江大桥一段100多米的桥面塌了下来，把船头砸到水里，船尾翘上来，他跑到船尾。后来船上10人都安全回到岸上。出事前船是否在主航道他不清楚，由于江面能见度差，根本判断不了。快撞上桥墩时他和船长才发现的，5时10分他们的船就撞到了九江大桥旧桥靠鹤山那边的一个桥墩。本航次刚好是西江的洪水期，水流很急，水位比平时高很多。他有适任证书，但没去考，是船方负责管理的林某乙和帮他搞来的，对于相关规定他不是很清楚。 2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线。5时10分，当他刚检查完机器从机舱走向船尾时，就听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”，紧接着听到“嘭”的一声，声音不是很大，感觉到船身有震动，但不是很厉害，三秒后，听到一声巨响，船尾马上翘起，船员都往船尾跑，此时他看见船长，就问发生了什么事，船长说“撞到桥墩了，快点跳水逃命吧。”。后来全部人都到了船尾，他爬上驾驶台下层的生活区找电话报警，说他们的船撞到九江大桥，要沉没了，叫人快来，由于船尾翘起根本解不开救生艇，他们就站在船尾等救援。后来黄某甲跟他说，在瞭望时看到前面的桥墩并提醒船长，但船长马上打舵已经来不及了。 3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用。2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德。之后他在驾驶台后面休息，5时他突然听到船长石桂德大声叫他们起床，起床后他看见船头和桥墩撞出了火花，他意识到是船和桥墩撞上了，震动传了过来，他往前跌倒，同时听到一声巨响，他马上爬起来，看见桥面垮下来压到了船头，船头立即沉了下去，船尾升了上来，轮机长陆某打电话求救，附近建桥的施工船过来救了他们。撞船前江面上有雾，船上有雾灯，但当时没开。 4、证人林某甲的证言证实：他是“南桂机035”号船水手，2004年他上船后老板帮他办了水手证，他本人没有去办证，就是按照老板要求照过一次相，老板也没有要他提供资料，水手证没给他，直接交给船长。2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开。开航后他就睡觉，快睡着时突然听见船长石桂德大声叫他们起床，他起床一看，发现右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来，他被震倒在地，船迅速下沉，船尾翘起，他爬到船尾，看见一段桥面塌下来压住船头，后来他们10人全被救上了船，他听说撞船时江面上有雾，船长在驾驶室，当班机工黄某甲在船头抽水，机工回驾驶室前只有船长一人在驾驶室内，水手陈某在驾驶室外吹风，船长当时没有安排其他人负责瞭望。 5、证人陈某的证言证实：他在“南桂机035”船上任水手，船长石桂德，轮机长陆某。2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸。船是撞到了九江大桥旧桥靠鹤山一侧的桥墩。当时船是由石桂德一人驾驶，黄某甲在驾驶台瞭望，陆某在机舱，他在驾驶台后面吃宵夜，其他人睡着了，船起航时有雾，时大时小。 6、证人罗某甲的证言证实：他是“南桂机035”水手，他自己没有去办水手证，有没有帮他办理要问轮机长，他手头上没有水手证，他上船以来两个多月，轮机长带他去照过一次相，说是办证用的，有没有办他不知道。2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头。当时感觉有两次震动，第一次震动感觉人往前冲，第二次很猛烈。案发当晚值班的是船长石桂德和机工黄某甲。当时江面上有雾，能见度约100米，船长没有安排人瞭望，机工黄某甲去抽水时驾驶室内就只有船长一人了。 7、证人石某的证言证实：他在“南桂机035”船上负责做饭。2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水。10分钟后附近施工船将他们救上岸。撞桥时刚好有大雾，能见度非常低，因雾是一阵一阵的，雾扑过来只能看到船头的距离。 8、证人黎某乙的证言证实：他是“南桂机035”船水手，证书是陆某叫他给相片和身份证办理的，他没有参加相关的考试，船上的人叫他干什么他就干什么。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右。本航次他们一共有10人，船长是石桂德，黄某甲是当班水手及机工。 9、证人罗某乙的证言证实：他是“南桂机035”船大副。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了。突然听见船长大声叫起床，他立即起来望向船头方向，看见船头撞到一个桥墩，他跌倒在地上，然后听见轰隆隆的巨响，有东西掉到水面，接着他跑到船尾，这时，船头已插入水里，船尾翘起，其他船员和他一样也跑到船尾，有一人跳水，带了一艘施工船过来把他们送到岸边。 10、证人简某的证言证实：他是佛开高速公路扩建工程九江大桥工程的桥工。2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里。当天他和梁某甲、吴某甲上班，负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他们突然听到江面有人大声叫喊，他抬头一看，吓了一跳，江面上有一艘船离他们施工旁的九江大桥桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，这艘船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声喊叫，他们一看不对劲，就赶紧往反方向佛开高速桥逃命，没走几步，就听到船撞到桥墩的声音，接着有东西打到江面上溅起很大的水花，后来才知道是桥面倒塌掉在船头，他逃到佛开高速桥墩觉得安全后才发现九江大桥的桥面倒塌下来砸在船头，船头已沉入水中，船尾翘起，三座桥墩已全部断了，大桥四个跨度的桥面都掉入水中，他们施工的24号桥墩的施工架也被打倒了，他就打电话报警，此时他看见从九江方向开过来的汽车一辆辆掉进水里。当时雾气很大，又是洪水期，水流很急。 11、证人梁某甲的证言证实：他是广东长大公司佛开高速公路扩建工程九江大桥工程桥工。2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下。 12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里。出事时江面雾很大，水流很急。 13、证人李某甲的证言证实：他是广东长大公司中队杂工班的班长。2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上。6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了。 14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了。 15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲。该船在事故发生后，有关人员是与杨某甲签订了材料然后再打捞该船的，打捞上来后船头已截断，之后卖去中山，再卖往大连。 16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情。2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸。 17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许。 18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货。 19、证人杨某乙的证言证实：她是深圳某物流公司负责调度工作的。2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司。15日10时许，阳江的客户打电话说九江大桥断了，他们公司人员就去九江大桥现场确认，通过录像发现出事时有与粤B×××××车辆特征完全相符的车经过325国道九江大桥收费站，他们意识到该车可能出事了。 20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人。后抽了血液样本进行了鉴定，确定了死者身份。 21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄。 22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥。 23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份。 24、广东海事局对证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁的调查笔录证实：证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某在接受广东海事局调查时所作的证言与上述公诉机关提供的证人证言内容基本一致。2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中。 25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，当日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，同日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查。因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于同月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查。同月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人。 26、广东海事公安局出具的“6．15”重大责任事故案现场方位图、九江大桥受损部位示意图、经被告人石桂德签认的事故现场照片等证实：案发后的现场情况及事故船舶航行路线、触碰发生地点、大桥受损部位等情况。其中21号墩和22号墩之间为160米，是主通航孔，桥墩两边分别是绿色桥柱灯，中间是红色桥涵灯。“南桂机035”船与九江大桥的碰触点为23号桥墩。22号墩与23号墩之间宽50米。 27、由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部的《国道G325九江大桥沉船探摸报告》及富阳星辉潜水作业队的《23号墩沉船探摸潜水报告》等证实：在国道G325九江大桥船撞桥事故发生后，为探明沉船在水下的状况，项目部委托潜水专业队，采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行了探摸，结果为，压在沉船船头上面的箱梁，沉船船头被一段坍塌下来的混凝土箱梁倾斜压住；箱梁在九江侧离船舷距离为1米处完全断开，箱梁沙坪侧距船舷6米处有一裂缝，箱梁在此处上下错开15厘米左右，远离沉船端的箱梁低，错口宽度较小，船头完全被箱梁压住，该箱梁离水面高度约为18．5米；在沙坪侧船舷处的箱梁面上往下游13米处有一破损大洞，长度约为3-5米，宽2-3米，破洞处露出钢筋较多。沉船船头处舱内残余有约1米高的河砂，船头破损严重，多处钢板被撕开、压扁，船头沙坪侧船头钢板变形，宽2．5米，广州侧船体无变形。船头沙坪侧0．5米高的围板被压平，并有向前（向船头方向）滑动4米的痕迹，疑为箱梁砸到船后，船头下沉，船尾上升，箱梁向前滑动所致，九江侧的围板无被滑动破坏的痕迹。船头九江侧河床比沙坪侧低约1．8米，地质坚硬，该侧船体基本无变形，箱梁断口较平整，沉船沙坪侧船舷向外3米范围都是粗砂，河床较平坦。与船头底部接触的地方平坦、坚硬，疑为箱梁面。沉船底部，从船头到船尾方向20米范围内散落有大块混凝土块，后底部为粗砂。在沉船底沙坪侧有一比较完整的承台，在沙坪侧船舷边外露出1米左右，可在外露部分上行走，承台面比较平整，顺船长度方向（水流方向）长度约为11米，高度不确定。承台上游低，下游高，承台上面有立柱2根，下游立柱高约40cm，立柱与船底无接触；上游立柱高约2．2m，柱头外露钢筋，与船体无接触。承台上游侧底部已经被冲刷空。在承台往上游探摸到一大体积混凝土块，疑似为盖梁。在距离沉船头部35米处为23#桥墩位置，经过检查桥墩断桩没有与沉船接触，但断桩具体情况无法探摸。 28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，同年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔。通航孔梁底架正上方设置红色正方形标牌1块，夜间燃点红色定光灯1盏；通航孔两侧桥柱设有桥柱灯，夜间垂直燃点绿色定光灯。2006年九江大桥扩建工程施工期间，航道部门再次向有关单位公告，九江大桥正在使用的通航孔和对开的水域是通航水域，其它桥孔不通航。“6．15”船撞桥事故发生在下航通航孔的右侧，属于非通航水域（不属于通航航道）范围。 29、广东省西江航道局提供的《关于海寿沙至九江大桥水域航标设置情况说明》及《西江“海寿沙-九江大桥”段航道航标配布图》等证实：该局对西江航道航标进行了设置和维护管理。夜间，船舶能从一盏灯看到次一盏灯，在晴天黑夜，即在大气透明系数0．74条件下，航标灯的视距可达4公里。事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾。在“6．15”事故前后上述河段航标正常均无发生船舶碰撞等异样情况。 30、广东海事局提供的内河船舶船员适任证书、船舶国籍证书、内河船舶检验证书、吨位证书、适航证书、最低安全配员证书等证实：被告人石桂德是二等船长，涉案的“南桂机035”是自卸砂船，船籍在佛山，由清远市山塘水运公司船舶修造厂制造，船体材料是钢质，主机为内燃机，功率436千瓦，总长75．18米，船宽15．2米，型深4．5米，总吨位1599，净吨位895，船舶所有人是佛山市南海欲航船务有限公司杨某甲，该船的最低安全配员是船长1人，二副1人，值班水手2人。 31、广东省公路勘察规划设计院出具的《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》及附件《广湛公路九江大桥主、引桥下部结构设计说明》、《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程先行工程-九江大桥地质资料》等证实：总体情况，广湛公路九江大桥位于佛开高速公路西侧跨越西江，设计荷载汽-20，挂-100，人群荷载350kg／m2，地震烈度按VII度设防。 上部结构为双箱单室断面，梁高294cm，全宽16cm，顶板厚度24cm，腹板厚度35cm，底板厚度在跨中和支点分别为18cm和24cm（其中23#墩处底板厚度加厚为30cm）。两组箱梁间桥面板预留130cm工作缝、箱梁混凝土采用500标号。上部箱梁标准梁段25#-33#墩恒载为1704t；23#墩为1930t，24#墩为1644t。 下部构造，50m连续箱梁下部结构采用两根2．6＊2m实心墩，基础采用4D170／D150桩基础。南主桥50m连续箱梁下部基础根据水文计算，冲刷深度接近覆盖层厚度（其中23#墩冲刷深度按23．9m计算），目前冲刷深度未达到设计冲刷深度。桩基按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2m，岸边刚度较大的桥墩，因承受水平力较大，嵌岩深度增大至3m。基桩嵌入承台15cm，浇筑水下混凝土要求孔底局部沉淀厚度不大于3cm。 设计及施工单位，50m跨顶推连续箱梁上部由广东省交通科学研究院设计，下部桥墩及基础由广东省公路勘察规划设计院设计，施工单位为广东省公路工程处。 通航批复情况，23#墩左右两孔50m跨为非通航孔。 原设计对南岸50跨船舶撞击力的考虑情况，原设计船舶撞击力50米连梁部分属非主通航孔，按4级航道参照规范办理，参考《公路桥涵设计通用规范》，其防撞标准为横桥向40t，纵桥向30t，按IV级通航标准考虑防撞设计，23#墩是安全的，且有较大富余。 运砂船只撞击力分析，影响船舶撞击力的主要因素有船型、船舶排水量、船舶尺寸及行驶速度，桥墩的尺寸、形状、强度及弹性性能等，综合各种典型计算方法的计算结果，本工程运砂驳船对23#墩撞击力横桥向采用1000t作为验算桥墩安全性的撞击力。 船撞力作用下23#桥墩响应分析，计算依据为23#墩顶恒载反力为1930t，横向船撞力取1000t，荷载组合恒载＋横向船撞击力（横桥向1000t），撞击力作用点位置距承台1m处。南主桥23#主墩在横桥向1000t撞击下，主墩及基础承载能力极限状态远不满足规范要求，导致此次广湛公路九江大桥坍塌事故。 横桥向船只撞击力P=1000t计算，23#主墩在横桥向1000t撞击下经计算，桩应力很大（墩顶非铰接下桩拉应力超过20Mpa，铰接时也达到10Mpa），桩柱主压应力很大（铰接时墩达到49Mpa、桩基达31Mpa），随着受拉侧混凝土的开裂，混凝土主压应力会进一步增大，最终混凝土压溃，桥墩及桩基坍塌；撞击力作用在墩上与承台上对桩基计算结果影响较小；3000吨足以令桥墩的桩破坏，4000吨将更严重。横向撞击最为严重，其次是横向偏15％，但与横向撞击差别不大。 四孔50m坍塌原因分析，从上述分析可知，23#桥墩在船只撞击力作用下坍塌，随着23#桥墩的坍塌，原50m边孔跨径增大为100m跨，原支点变成跨中，出现极大正弯矩，梁体断裂，向下坍塌，拉动22号过渡墩梁体脱落，连续结构变为悬臂梁结构；随着2孔梁体的下落，给24#桥墩巨大的竖向冲击力及水平拉力，导致24#桥墩失稳坍塌；随着24#桥墩坍塌，第25孔梁体下落，同样原因，在巨大动能的作用下，导致25#桥墩失稳坍塌；随着25#桥墩坍塌，第26孔梁体下落，此时部分梁体已着河床面，在梁体与河床面摩擦力作用下，动能逐渐减小至平衡，保持现状。 结论，广湛公路九江大桥被撞23号墩左右两孔50m均为非通航孔；广湛公路九江大桥南岸50m跨引桥下部结构设计为安全起见，按内河IV级通航标准参照规范进行防撞设计，按《公路桥涵设计通用规范》规范船只撞击力为横桥向400kN，顺桥向300kN，经复算在规范船只撞击力作用下23号墩是安全的；按照国际典型的船撞力方法计算此次运砂驳船（重2880t）对23#桥墩横桥向撞击力代表值为1000t，经验算在此次撞击力作用下23#墩墩身及基础的承载能力极限状态不满足规范要求；国际典型的船撞力计算代表值与原设计IV级航道规范船舶撞击力取值对比为，23#桥墩下部结构，横桥向IV级航道规范撞击力为40t，运砂驳船撞击力达1000t，纵桥向IV级航道规范撞击力为30t，运砂驳船撞击力达500t。 另附件的钻孔地质柱状图描述的是佛开扩建九江大桥的桩基地质状况。 32、广东省高速公路有限公司提供的《广湛公路九江大桥竣工图，23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥-23#墩地质剖面图》证实：G325九江大桥23#、24#、25#墩处基岩岩面标高分别为-44．80米、-30．8米、-32米。23#墩四根桩桩底标高分别为-47．85米、-47．70米、-47．75米、-47．8米；24#墩四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25#墩四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米。 33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面。事故发生后，交通运输部成立了事故调查组，对事故原因进行了全面深入的调查，并形成了事故调查报告。 调查报告指出，事故现场分别为325国道九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。325国道九江大桥有44个桥墩，佛开高速公路九江大桥有42个桥墩，其中325国道九江大桥比佛开高速公路九江大桥多出19号和23号桥墩，其他桥墩与佛开高速公路九江大桥相对应。325国道九江大桥主塔为21号桥墩，21和22号桥墩之间为下行通航孔，20和21号墩之间为上行通航孔，净宽为160米，净高为22米，单向通航。通航孔设有桥涵灯（迎船一面的桥梁中部设有正方形红色标牌、红色定光灯，两侧桥墩分别垂直设有四盏绿色定光桥柱灯）。325国道九江大桥桥址处河面宽约1350米，大桥上游的海寿沙左汊和下游的担担沙左汊为主通航水域，航道宽度和水深可满足3000吨级江海轮航行要求，大桥上下游水道呈S形，船舶过桥航行时需频繁转向。事故当时，325国道九江大桥通航孔助航标志、大桥上游水域的助航标志以及佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的施工临时助航标志（上下游各两座灯船、左白右红）处于正常工作状态。 事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角。据佛山南海气象局的天气情况报告，15日5时天气情况为有轻雾，能见度5公里，无降水、气温23．5°C，静风，相对湿度95％。事故当时，九江大桥附近江面局部浓雾。 根据“南桂机035”当事船员陈述及有关证据，事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启，值班机工黄某甲负责抽排货舱舱底水，协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／每小时，主机转速约950转／分钟。约5时6分，船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，朦胧看到前方绿灯，同时看到绿灯的右侧有几盏微弱白灯，隔一段距离又有几盏微弱白灯，船长认为两处白灯之间便是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约5时7分，该船右舷过海寿新沙尾灯船，距大桥约1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯，船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后加速航行，船长站在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台的左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到船灯（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长随即发现一座红色灯船闪着光在左舷中部船边擦过，意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该灯船），便马上减速并注意观察前方，船长随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到大桥23号桥墩，23、24、25号桥墩及4跨约200米桥板立即倒塌，桥板砸中船首，该船船头插入水中，船尾露出水面。 事故损失情况为325国道九江大桥3个桥墩及4孔约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，8人死亡，1人失踪，“南桂机035”船沉没。经济损失为4500万元，其中船舶损失300万元，桥梁损失3200万元，搜寻打捞费用预计为170万元，失踪车辆损失、死伤者赔偿预计830万元。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、未采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 其中船长在遇浓雾前，仅看到通航孔一侧桥柱绿灯，未观察到红色的桥涵灯和通航桥孔另一侧桥柱绿灯，突遇浓雾后，船长未通过雷达保持不间断观测以辨别桥体和桥桩进行操纵船舶，而是凭借白光辨别方向。雾中非标识灯光不能作为通航环境标准。船长虽在开航时开启了雷达，但没有利用其辅助瞭望，违背《内河交通安全管理条例》第十五条的有关规定。该船为顺流航行，较急的水流加大了船舶航速，并对船舶操纵性能构成一定的负面影响。该船过海寿新沙尾灯浮前是全速航行，过海寿新沙尾灯浮后发现江面有雾，便减速航行，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后又加速航行，直到值班机工发现擦碰灯船时，船长才减速航行，但此时已经形成紧迫危险。按照《内河交通安全管理条例》的有关规定，船舶安全航速应当根据能见度、通航密度、船舶操纵性能和风、浪、水流、航路状况及周围环境等主要因素决定。该船违背了《内河交通安全管理条例》第十五条有关安全航速和《内河避碰规则》第二十二条的规定。船长在发现本船距离大桥非常近，已经处于紧迫危险时，没能采取紧急停车或者倒车的措施以减少船舶撞击力，而是加速航行盲目认为加速即可提高舵效避免碰撞，致使船舶高速撞击大桥，造成更严重的后果。该船违背了《内河避碰规则》第九条的有关条款。 本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 34、广东省安全生产监督管理局的粤安监（2008）333号文件《关于九江大桥“6．15”船撞桥梁事故结案的通知》及附件《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》证实：事故发生后，根据国家和省有关法律法规规定，省政府成立了由省安全监管局牵头，省监察厅、省公安厅、省建设厅、省交通厅、省总工会、广东海事局、佛山市及江门市政府有关领导和人员组成的“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组开展施工调查工作，省人民检察院派员参加了事故调查。 2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑；调查组委托中交第一公路勘察设计研究院有限公司，对国道325线九江大桥设计是否符合国家有关标准及批复文件要求、被撞桥墩的极限防撞能力、导致大桥部分坍塌的破坏机理等问题作了验算分析，并组织召开专家会议对中交第一公路勘察设计院有限公司提交的《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了审查。 调查组通过现场勘察、专家鉴定和调查取证，形成了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，经广东省人民政府同意，将事故的有关事项通知佛山市政府、江门市政府、省检察院、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、广东海事局、省总工会、省交通集团等单位，认为事故调查处理工作符合《生产安全事故报告和调查处理条例》的要求，同意事故调查组对该起事故性质和原因的认定，认为这是一起责任事故。 事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启。值班机工黄某甲协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／小时，主机转速约950转／分钟。约凌晨5时6分，该船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，看到前方绿灯，绿灯右侧有几盏白灯，隔一段距离又有几盏白灯，船长认为两处白灯之间是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约凌晨5时7分，该船右舷过海寿新沙灯船，距大桥1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯。船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档加速航行。船长在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到灯船（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该船灯）便马上减速，随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到国道325线九江大桥23号桥墩。 据事后测算，该船形成的撞击力超过1000吨，远大于国道325线九江大桥40吨的设计防撞能力，23号墩在受到撞击后，立即折断，桥面坍塌，由于桥梁上部是连续箱梁结构，24、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，24、25号桥墩也因桥面坍塌拉扯而倒塌，3跨约150米连续箱梁桥面坍塌沉入水中，1跨约50米连续箱梁桥面斜插入江中，“南桂机035”受大桥坠落的坍塌物压砸，造成船头插入水中，船尾翘起。船上10人中1人跳水自救，其他9人由九江大桥扩建工程长大公路工程有限公司施工船救上岸；事发时段经过国道325线九江大桥的4辆车坠入江中，6人死亡，1人失踪，另佛开高速公路九江大桥扩建工程2名施工人员死亡。 事故发生后广东省政府紧急启动应急预案，成立了九江大桥“6．15”坍塌事故处理协调领导小组，广东海事局负责现场搜救工作，佛山、江门和长大公司第二分公司垫付了事故遇难和失踪人员赔偿金。省交通厅组织力量对沉船进行了打捞，已经打捞出约60米左右船身，另有15米长的船头由于被塌方桥梁压住，损毁严重。由于水下情况复杂，打捞危险性大，已放弃打捞。已经捞起的船身被拖离事故现场并依法处理，九江大桥的修复工作正全面展开。 “南桂机035”是一艘钢质自卸砂船，该船操纵系统为架机合一，在驾驶台操控，航行设备雷达1台、磁罗经1个、回声探测仪1台、探照灯3个。船总长75．18米，船长70．40米，满载水线长70．40米，船宽15．20米，最大船宽15．35米，型深4．50米，最大船高15．35米，满载排水量2217．07吨。动力为2台额定功率218KW、额定转速1000（r／min）的柴油机。该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发当日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）。 船长石桂德持有柳州海事局签发的内河船舶二等船长《适航证书》，据石桂德自己交代，其在二等船长升等考试中采取了作弊手段才通过考试。 事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，误判标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 事故的间接原因是“南桂机035”船长石桂德不满足二等船长适任素质要求，据石桂德称，其在二等船长的考试中有两个科目采用作弊手段通过考试。因此认为其并不满足二等船长适任的素质要求。 “南桂机035”船自身管理混乱；所挂靠的欲航公司未落实对该船的安全管理责任。 广东省长大公路有限公司第二分公司安全生产责任不落实，该公司作为九江大桥扩建工程的施工方，不重视专家意见，对必要的安全保障措施没有研究和部署；不重视施工安全环境建设与管理，不重视《九江大桥工程水上安全技术服务协议》的实施，对佛山海安技术服务中心和江门市蓬江区船舶技术服务中心未按要求在施工水域派遣警戒指挥船舶的行为没有提出异议，没有按照协议要求成立“安全保障领导协调小组”；南海区交通（港航）管理局对欲航公司监管不力；南海区桂城办事处叠北村村委会安全生产责任不够落实；广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司应急管理工作薄弱。 海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正。 佛山海事局南海海事处九江海事办和当地有关内河航道管理安全隐患排查工作不深入。 该报告认为“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究其刑事责任。之后省政府同意将石桂德等5人移交司法机关处理，同时给予相关人员党纪政纪处分，由省安全监管局给予佛山市南海欲航公司200万元罚款和广东省长大公路有限公司第二分公司20万元罚款处理。 35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案。通过此次普查，325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，总体评定为二类桥；引道二桥总体评定为二类桥；引道三桥总体评定为三类桥。 36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况。 九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收。该桥为西南-东北走向，由南北引桥、主桥以及中间斜拉桥部分组成，下部构造均采用钻孔高桩承台基础。桥面宽16米，设计荷载为汽-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。桥梁主跨为两通航孔，每孔通航净高22米，净宽80米，可自由航行3000吨级海轮，设计主墩能够承受顺水向船舶撞击力1200吨。通过普查，该中心对九江大桥桥梁总体评定为325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，但均存在不同程度的缺损，应尽快采取必要的维修加固等养护措施。 同时该中心对325国道南海段九江大桥进行了荷载试验并制作了静动载试验报告，目的是通过荷载试验，判断桥梁工作状态，并根据桥梁检测和荷载试验结果，结合结构计算分析，对桥梁承载能力、工作状态和承载潜力进行综合评估，通过荷载试验检验桥梁整体受力性能和承载力是否达到设计文件和规范的要求，评定该桥能否满足正常使用。 试验检测依据《公路桥涵设计通用规范》、《公路旧桥承载能力鉴定方法》、《大跨径混凝土桥梁的试验方法》、九江大桥引桥竣工图纸文件、九江大桥引桥的有关历史资料。检测结果分析及结论评价如下： 一、国道325线南海段九江大桥南引桥16米跨预应力空心板梁动静载试验报告的结论为，从九江大桥的简支梁桥的实验跨动静载测试结果分析，该跨的各项测试指标均满足规范要求，实验应变和挠度均小于理论计算，残余变形和残余应变较小，实测频率高于理论计算频率，表明该桥处于弹性工作状态，满足设计荷载汽-20，挂-100的要求。 二、国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥动静试验报告的结论为，九江大桥北主桥试验跨在试验荷载作用下的工作性能基本良好，处于弹性工作状态，各项检测指标均基本满足《试验方法》、《规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。 三、国道325线南海段九江大桥斜拉桥静动载试验报告的结论为，该桥梁的各项主要指标基本满足《设计规范》及《大跨径混凝土桥梁试验方法》的要求，满足设计的汽车-20级、挂车-100的荷载要求。残余挠度和残余应变应较小，表明斜拉桥构件具有较好的变形恢复性能，在试验荷载作用下结构基本处于弹性工作范围，可继续投入营运。但本次检测中理论与试验值之比接近于1，另从外观检查结果来看，主桥箱梁内存在如裂缝等缺陷，建议尽快采取有效维护措施提高斜拉桥的长期使用寿命或承载力，确保该桥的安全营运中有一定的安全储备。 四、九江大桥斜拉桥实验模态分析及结论为，九江斜拉桥实际刚度小于设计值，三次模态试验频率比较结果表明各阶固有频率变化不大，整体刚度变化不大。 五、九江大桥特殊检查综合评定与建议为，九江大桥斜拉桥总体评定等级是二类，主梁部件功能有局部缺陷，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行维修、保养；九江大桥南北主桥各部分评定等级是二级，梁顶板有多条纵向裂缝，大部分未超标，横隔板普遍存在裂缝，最大达1．2mm，盖梁普遍存竖向裂缝，最大达0．5mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养；九江大桥引桥各部分评定等级为二类，要部件功能良好，有局部露筋，要部件存在裂缝，但未超过0．2mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养。 37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于同月12日获得批准的事实。 38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次。 39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成。南北主桥下部构造采用钻孔灌注桩基础，双柱式墩，设计荷载为汽车-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。该桥于1988年建成通车。为检验桥梁结构目前的工作性能是否达到原设计要求，受九江大桥船撞桥事故调查组的委托，广东省交通工程质量监督站和广东省交通建设工程质量检测中心按验收荷载试验的要求对九江大桥连续箱梁北主桥进行了静载试验。根据试验目的，静载试验主要测试在基本荷载的试验荷载作用下，结构的工作性能，包括变形、应力（应变），并对控制断面进行裂缝观测。静载试验选择第15跨（14#-15#墩）跨中（I断面）、第16跨距15#墩中线1．5m处（II断面）二个断面为试验荷载的控制断面。静载试验荷载是以各控制断面的设计活载产生的控制内力为加载依据，根据工地现场条件，试验采用8部重约300kN的汽车偏心加载，加载分四级单次逐级递增至最大荷载。静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求。测试结论为国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致；试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，砼回弹强度较高；各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构目前工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告。 41、广东省安全生产监督管理局提供的《关于运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥23#桥墩导致九江大桥坍塌问题的说明》证实：“6．15”九江大桥船撞桥梁事故中，肇事运砂船“南桂机035”碰撞国道325线广东九江大桥23#桥墩，由于碰撞产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，从而导致九江大桥坍塌。 肇事船长石桂德及值班船员黄某甲的调查问话表明，运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，造成九江大桥坍塌，事故发生后，调查组对肇事船长石桂德、值班船员黄某甲进行了多次问话调查，石桂德和黄某甲均承认是运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，才造成九江大桥坍塌。 潜水专业队对沉船的探摸结果表明船头右侧受到巨大碰撞。 九江大桥建设管理、维护保养正常，建成通车至事发前没发现有结构性缺陷和损坏问题。大桥防撞力设计其中21#主墩考虑防3000吨海轮撞击的要求，按1200t防撞设计，南段主桥23#、24#、25#墩采用50m（40m）预应力钢筋混凝土连续箱梁（采用顶推法施工），桥墩考虑漂浮物的撞击，参照IV级航道标准防撞设计，防撞力标准横桥向40t，顺桥向30t，墩柱采用2根钢筋混凝土（250#）实心墩，基础采用4根直径1．7m（1．5m）钢筋混凝土（200#）变截面钻孔灌注桩。 1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求。1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收。1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常。佛开高速公路九江大桥扩建工程施工对国道325线九江大桥无不良影响。 事故发生后，对九江大桥北段主桥50米连续箱梁静载试验结果表明，大桥经过19年营运，事故前桥梁处于正常的安全技术状态。事故发生后，对“6．15”九江大桥船撞桥梁的验算分析结果表明，船碰撞桥梁产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，导致九江大桥坍塌。 2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》。 42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见。 43、广东海事公安局提供的车辆信息资料证实：因九江大桥坍塌造成损毁的粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆的基本信息情况。 44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于当日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实。 45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某。各死者家属及被告人石桂德对上述鉴定结论予以签认。 46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元。被告人石桂德对该鉴定结论予以签认。 47、广东海事公安局出具的被告人石桂德的基本情况及藤县公安局出具的户籍登记证明证实：被告人石桂德的出生日期、户籍所在地、个人简历等基本情况。 48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班。开船时能见度约400米，但船到九江海心沙尾时，就开始看得不是很清楚，当时他通过雷达还能看见九江大桥的影像。在大桥附近航行时他是以航标灯来确定航道的。当时雾大，周围的能见度非常差，又是洪水期，水流非常急，而且是向桥方向流的。他们的船顺流航行，航道右侧有一块海心沙，在海心沙靠近九江大桥一侧有一个航标是红色灯，在九江大桥向海心沙前方又有一个红灯，按航行方向分别叫第一个红灯和第二个红灯，第一个红灯距桥大约100至200米，第二个红灯距桥有80米。6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速。他是根据之前的经历，想象白灯之间必然是主航道，可实际上他这种判断是错误的。当船到了第一个红灯时，他就以前方大桥底的两盏灯作为目标，驶向两盏灯中央位置。快到第二个红灯时，他才发现他认为的标识航道的两盏灯原来是施工用灯，他马上感到自己走错了，知道船已经不是在主航道上了，准备向左打方向，但左船头还是碰到了第二个红灯，当他看到红色航标从船头左侧滑过去时，黄某甲在驾驶台上说“好象撞到标了”。感到航道不对时他应该全速倒后，但由于他当时想从桥墩间穿过去，所以没有倒后。由于离主航道太远了，把船打到主航道方向肯定来不及，他决定从两个施工灯之间穿过去，因为两盏施工灯之间距离有约20米。可是当船驶近两盏灯时，他才发现两盏灯之间还有一个桥墩，于是他一边打方向一边加速，想让船避开桥墩向左转，但由于距离太近，已经来不及了，没有效了，他就大叫船上的人起床，告诉他们船快撞上桥了，快点起床，出事了，顶不住了。刚喊完，砂船右侧前边位置已撞上了桥墩。砂船撞上桥墩后停了下来，随即桥面掉下来砸在船头，船头沉入水里，船尾翘起。当时船上很多人已经起来了，全部跑到船尾，后附近的救生艇将他们送上岸。他是凭经验，因为过去在大桥施工时都是在主航道的两侧有施工灯，只要向着施工灯中间走就可以过去的，没想到这次不是这样。对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯。当出现浓雾时按照平时的做法就应该采取全速后退、抛锚停航等措施，因为当时已不适合航行，应等大雾过后确认安全才通过，他相信打左方向可将船调整通过桥墩孔，是否是主航道他没考虑，他只想通过桥孔。在航行过程中他是以目视开船前进，同时打开船上雷达，但他没有吩咐值班水手做什么，按规定他应该叫值班水手到船头加强瞭望的，他有利用雷达但只能看见前方一条线，分不清桥墩，再加上桥上有施工的白光，他认为船可以开过去不致于发生碰撞，没想到真的碰上了，是他一时大意造成九江大桥坍塌，他愿意接受处理。 以上证据经当庭质证，查证属实，足以采信。 除上述所列证据外，还有被告人石桂德的辩护人提供的证据如下： 1、证人李某乙心的证言：为了打捞“南桂机035”船他进行了二次探摸，用手探摸，他只探摸了船头一半，另一半没有探摸，不清楚船舷凹凸痕迹是怎样造成的，对撞击触碰没有判断能力，船头是打捞方叫他切割的。 2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况。 3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没。船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米。沉船坐向是船艏向东南偏南，沉船状况为沉船艏向东南偏南正座倾前约38度船艏向河床沉没船尾露出水面，船艏被大桥塌落箱梁压着，船底有桥墩支顶，船艏陷入河床1．5-2米，舱内河砂基本被河水冲散落在船舱下层和河床，河底为沙石，经潜水员详细探摸船旁未见破损，船舱里面复杂无法进入探摸。该探摸报告的施工单位为佛山市顺德区容奇水运有限公司，潜水员为卢有胜、郭镇森，该报告没有委托单位签名盖章。 4、四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）第1页、第22页至第28页复印件：广东省佛开高速公路有限公司委托广东省航运规划设计院进行桥墩的冲刷防护工程设计。根据工程实际情况，主要针对国道G325九江大桥的18#、19#、20#、21#墩与佛开高速扩建桥的21#、22#墩和佛开高速原九江大桥的22#墩、23#墩进行冲刷防护处理。新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-83．91m，该处覆盖层厚度达72m，其中砂层厚68m。 5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，同年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分。 6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理。 7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查。 8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故。九江大桥“6．15”船撞桥梁事故对本省重要交通干道造成破坏，直接危害公共设施安全，给本省道路交通的通行和建设造成了巨大影响，其成因、破坏和影响超出《内河交通事故调查处理规定》的范围，应适用《生产安全事故报告和调查处理条例》等法规，省政府依据《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，组织了由省安全监管局为组长单位的九江大桥“6．15”船撞桥梁事故省政府调查组，调查组由省安监局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、总工会和广东海事局派员组成，省检察院参与了事故调查工作。事故调查组依法做了大量的调查工作，包括组织国内专家进行论证，并在此基础上形成了事故调查报告上报省政府，“6．15”事故调查组的组成以及调查程序等符合国家法律法规。该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的。 对于被告人石桂德的辩解及其辩护人提出的辩护意见，本院综合分析如下： 一、对于辩护人认为公诉机关提供的证人证言及被告人供述不真实、不能证实“南桂机035”触碰九江大桥的辩护意见。经查，证人黄某甲的证言证实船在碰撞发生前曾经碰到一个航标，碰标后他们朦胧看见九江大桥，因为经常夜航这条航道，他们就朝白色灯中间继续前行，但不久就发现前方是桥墩，这时船离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向舵一边叫其他人起床，由于船速快水流急，已经来不及了，船就撞上桥墩；证人陆某的证言证实他听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”然后再听见“嘭”的一声，感觉船身有震动，他看见船长时船长说“撞到桥了，快逃命吧。”；证人黎某甲的证言证实他是听见船长大叫他们起床然后他看见船头和桥墩撞出了火花并意识到船和桥撞上了，之后震动传来；证人林某甲的证言证实他在睡觉时突然听见船长石桂德大叫他们起床，他起床后看见右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来；证人陈某的证言证实在凌晨5时10分他吃宵夜时突然听见船长大叫，声音恐怖，他马上跑出去，看见船头快要撞到九江大桥桥墩，他急忙跑回船尾准备跳水，但还没跳，船就撞上桥墩了；证人罗某甲的证言证实他在凌晨5时吃宵夜时听见船长石桂德大叫他们起床，起床后就感觉船身震动，且前后有两次震动，第一次震动感觉人往前冲；证人石某的证言证实凌晨5时他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲值班，外面雾气很浓，他和船长都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时，船长就立即大叫其他人起床，他看见黄某甲扶着驾驶室硬物稳住自己，一瞬间船就撞上桥了；证人黎某乙的证言证实凌晨5时许听到船长大叫起床，撞船了；证人罗某乙的证言证实案发当晚凌晨5时他突然听见船长大声叫起床，他立即起来跑向船头方向，看见船头撞到桥墩，他跌倒，然后听见巨响；证人简某的证言证实案发当晚凌晨5时他在24号桥墩施工时突然听见江面上有人大声叫喊，然后他们看见江面上有一艘船离他们施工的桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，该船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声叫喊，他们赶紧逃命，没走几步就听到船撞到桥墩的声音；证人梁某甲的证言证实案发当晚凌晨5时许，他在24号桥墩施工，听见江面有人大声叫喊，突然一声巨响，他跑出去发现一艘船撞到九江大桥桥墩；证人吴某甲的证言证实案发当晚他在24号桥墩施工，凌晨5时许听见江上有人大声叫喊，他发现一艘运砂船从上游向九江大桥桥墩冲过来，船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上往反方向跑；案发当天在九江大桥施工的工人梁某丙、梁某丁也证实了两人在九江大桥24号桥墩施工时，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌。被告人石桂德的供述证实了他是以航标灯来确定航道的，在船碰到航标灯前他一直以为前方两盏灯是航标灯，所以向两盏灯中间航行。快到第二个红灯时他才发现原来是施工用灯，他马上知道走错航道了，准备向左打方向，但船的左船头还是碰到了第二盏红灯，当时雾大，又是洪水期水流很急，他向左打了一下方向想寻找大桥通航孔，他一直判断前面白色施工灯就是通航孔，所以还是朝这一方向开去，他想从桥中间过去，他认为船可以过去不致于发生碰撞，可是在船距大桥10米远时，发现船头有一个桥墩，他一边打左方向一边加速想让船避开桥墩向左转，但来不及了，船头就撞上了桥墩。 上述证人黄某甲、黎某甲、林某甲、陈某、石某、罗某乙、简某、梁某甲、吴某甲的证言均证实了船撞桥的事实，船员陆某、罗某甲、黎某乙的证言证实了事故发生前他们听见船长石桂德大叫他们起床说“船撞桥了”。对于船与桥墩发生碰撞的过程、细节、原因，被告人石桂德在侦查阶段的八堂供述及在广东海事局的五堂供述均非常稳定、详细、清晰，供述的内容基本一致，上述的证人证言及被告人供述均能证实作为船长的石桂德在船即将与桥墩发生碰撞前大叫其他船员逃生，而发生碰撞前船上人员均听见被告人石桂德喊叫他们起床的声音，部分船员的证言证实了他们看见船撞上桥墩并感觉有振动传来，三名桥梁施工人员证实了他们听见江面上有人喊叫继而看见船朝桥墩撞过去的事实。被告人石桂德供述的船撞上桥墩的过程、细节与上述证人证言相互吻合，证实了其因错误判断航道导致船与桥墩发生碰撞，并在船撞上桥墩前大声呼叫其他船员逃生的事实。证人证言及被告人石桂德的供述能相互印证，足以证实“南桂机035”船因偏离航道而碰撞了九江大桥桥墩的事实。公诉机关提供的上述证人及被告人在侦查阶段所作的供述内容客观、真实可信，证人证言及被告人供述能相互印证，且取证程序合法，本院予以采信。 辩护人在被告人石桂德取保候审期间对被告人石桂德进行询问时被告人石桂德翻供，并在庭审时辩解其不清楚船是否和桥墩发生触碰，而证人黄某甲在庭审时一方面称不清楚船是否偏离航道、不清楚船是否接触桥墩，一方面又称其在公安机关的证言属实，其庭审时的陈述与之前的证言相互矛盾，故本院不予采信。证人黎某甲在庭审时称石桂德叫他起床，起床时他感觉人往前冲，对于之前所称的船头撞上桥墩引起火花不记得了，也可能是桥板压倒船头碰到电缆的火花；证人罗某甲在庭审时称当时他在睡觉，是船长石桂德叫他起床，石桂德喊“撞船了，快走”，起床后他感觉有二次震动传来，第一次震动感觉人往前冲，第二次震动很猛烈，之前所作的证言属实。证人黎某甲、罗某甲庭审时再次证实是被告人石桂德叫他们起床并感觉前冲的震动，与其在侦查阶段的证言及其他证人的证言相吻合，再次证实了船与桥墩发生碰撞时的具体情形及因船与桥墩碰撞而产生了震动。辩护人认为证人及被告人石桂德在侦查阶段的供述不是事实的辩护意见，本院不予采信。 二、对于辩护人认为交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》及广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》不合法、依据不充分、两部门无权调查本案事故的辩护意见。经查，交通部交通安全委员会的《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实了事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望，未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，该报告认定了本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》亦指出本起事故是一起责任事故，事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时未保持正规瞭望、未采取安全航速或者停航择地抛锚等措施盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当造成的。认为“南桂机035”船长疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究刑事责任。广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》指出，事故发生时325国道九江大桥正在营运中，导致“南桂机035”错判航标的九江大桥扩建工程也在施工中，该次事故对交通干道造成了破坏，直接危害公共设施安全，给全省的道路交通和建设造成了巨大影响，属于重大事故，该事故既是一起生产安全事故，又是一起水上的交通事故。省政府组织了由省安全监管局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、省总工会、广东海事局、省检察院等组成的调查组，在开展事故调查工作后作出了结论。上述各部门均是国家权力机构，有权对重大责任事故进行调查取证。其中，广东海事局是有权对水上交通运输事故进行相关调查处理的机关，由广东海事局参与组成的事故调查组，经调查后所作的报告内容客观真实，其结论具有权威性和科学性。故对本次事故相关责任的认定，应以交通运输部、广东海事局、广东省安全生产监督管理局等部门组成的事故调查组联合所作的调查报告为依据。对于辩护人认为本次事故属于内河交通事故，调查处理部门是海事局，省安监局无权调查本次事故，其所作的调查报告没有依据的辩护意见，本院不予采纳。 广东省安全生产监督管理局已于2008年9月6日向社会公布了事故处理情况，调查报告的结论已公开告知，被告人石桂德应当知道调查结果。故辩护人认为事故调查结果没有告知被告人石桂德的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 三、对于辩护人根据《国道G325九江大桥沉船探摸报告》、《23号墩沉船探摸潜水报告》、佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》、辩方提供的沉船打捞出水的照片及辩护人对李某乙心的调查笔录，认为船首顶端、船体完整、左右舷没有触碰痕迹、船右舷钢板变形属于箱梁坍塌砸中船体造成的垂直方向的变形，公诉方没有证据证实“南桂机035”船首右侧碰撞桥墩的相关辩护意见。经查，《国道G325九江大桥沉船探摸报告》是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托潜水专业队采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行探摸，然后根据省交通厅的要求，经过对比数次的探摸结果，相互校对出的一份相对准确的探摸报告；富阳星辉潜水作业队是广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部委托的潜水专业队。作为委托方的广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部及作为潜水专业队的富阳星辉潜水作业队，具有探摸沉船的资质和技术，且探摸程序合法，制作的探摸报告内容客观、真实，具有技术性、专业性和权威性，两份探摸报告均证实了船头损坏严重、船右舷钢板变形的事实，故本院予以采信。 辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》是佛山市顺德区容奇水运有限公司单方所作的探摸报告，该报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，且该报告上署名的潜水员是“卢有胜”、“郭镇森”，而非李某乙心。故佛山市顺德区容奇水运有限公司是否具有沉船探摸的资质及李某乙心是否是本次事故沉船探摸员等存疑，为此，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司所作的《探摸报告》及对李某乙心的调查笔录，本院不予采信。辩方提供的沉船打捞出水的照片仅是肇事船只船体的一部分，辩护人仅凭照片认为船首顶端、船体完整的意见依据不足，本院不予采信。辩护人认为探摸报告上显示的船右舷钢板变形是九江大桥箱梁坍塌砸在船上而造成的意见并无事实依据，仅是辩护人的主观推断，故本院不予采信。 综上，辩护人认为沉船船首顶端、船体完整的辩护意见与本院采信的两份探摸报告的结论不符，本院不予采信。 四、对于辩护人依据佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》所称的“沉船水域水深达33米”、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程》注明的地质状况、黄海标高、《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）等，认为九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩、存在严重安全隐患而倒塌的辩护意见。经查，事故发生地点有三座大桥，自东向西依次为佛开高速公路九江大桥、佛开高速扩建工程九江大桥、国道G325九江大桥。 1、关于水深的数据，辩护人提供的佛山市顺德区容奇水运有限公司的《探摸报告》注明探摸位置为“九江大桥22号墩附近水域”，即该报告所称的“水深达33米”是22号墩附近的水深，而非23号、24号、25号墩的水深，由于22号墩是通航水域，23号、24号、25号墩是非通航水域，水深数据有差异，22号墩和23号、24号、25号墩有一定的距离，且西江水位本身会随丰水、枯水季节以及上游有无洪水而在不断变化，辩护人以22号墩附近水域的水深说明23号、24号、25号桥墩短桩的意见缺乏依据。且该探摸报告没有委托单位，也没有经事故调查部门认可，其真实性、客观性存疑。 2、《广湛公路九江大桥南主桥23号墩防撞分析报告》中所附的《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程钻孔地质柱状图》描述的是佛开扩建九江大桥桩基地质状况，不是被撞的国道G325九江大桥原勘察设计单位的地质勘探报告。两桥相对应并有一定的距离，地质状况有差别。辩护人以佛开扩建九江大桥的桩基地质状况来说明G325国道九江大桥桥墩的地质状况不准确。 3、“1956年黄海高程系”已废止，现是以“1985年国家高程基准”作为高程测量的依据，辩护人以黄海高程为计算依据计算国道G325九江大桥桥墩桩长显属引用标准错误。 4、辩护人提供的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）（四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院．2009．10）的内容是针对国道G325九江大桥18号、19号、20号、21号墩，佛开高速扩建桥的21号、22号墩，佛开高速原九江大桥的22号、23号墩进行论证的，其论证的对象是原佛开九江大桥的23号桥墩，不是涉案被撞的国道G325九江大桥23号桥墩，该报告记载的23号桥墩的标高数据是原佛开九江大桥23号桥墩的数据，并非国道G325九江大桥23桥墩的标高数据。辩护人以佛开高速原九江大桥23号桥墩的数据认为国道G325九江大桥23号桥墩短桩错误，且该《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告（送审版）》内容不完整，亦无相关单位予以确认，其内容的真实性、来源的合法性均不符合证据的要求，本院不予采信。 5、根据公诉机关提供的广东省高速公路有限公司1988年的《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥地质剖面图》等原始档案资料及相关数据，证实了国道G325九江大桥23号墩处基岩岩面标高为-44．8米，而非辩护人所称的-83．91米，23号墩的四根桩桩底标高分别为-47．85、-47．70、-47．75、-47．80米；24号墩基岩岩面标高为-30．8米，四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25号墩岩面标高为-32米，四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米，由此可见国道G325九江大桥23号、24号、25号墩四根桩均达到嵌入岩层2米的设计要求。 6、关于辩护人提出《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《23#墩地质剖面图》所依据的勘测方法岩芯采取率不符合规范的意见。经查，该勘测只是探查阶段的技术指标，不是设计、施工阶段的技术指标，从控方提出的竣工资料表明，23号桥墩按照国家技术规范嵌在岩层中，并于1990年通过验收，故辩护人的该项辩护意见本院不予采纳。 7、关于辩护人认为公诉机关提供的《广湛线九江大桥地质剖面图》名称与内容不符、内容不真实的辩护意见。经查，该证据是由广东省高速公路有限公司提供的关于国道G325九江大桥的原始档案资料，其来源合法，内容客观真实，本院予以采信。 综上，辩护人认为G325国道九江大桥23号、24号、25号桥墩短桩的辩护意见，与事实不符，本院不予采信。 五、对于辩护人认为《工程检测试验报告》、《检测报告》、《特殊检查报告》均未对九江大桥水下设施进行检测、2007年的静载试验与本案不具有关联性、国道G325九江大桥因自身原因存在坍塌的可能性的辩护意见。经查，公诉机关提供的2003年的《325国道南海段九江大桥检测报告》及2005年的《325国道南海段九江大桥特殊检测报告》证实在事故发生前，广东交通集团检测中心已定期对国道G325九江大桥进行了检测和维护，经过动静载试验，确定国道G325九江大桥构造功能良好，工作性能良好，处于弹性工作状态、满足《设计规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。公诉机关提供的广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心于2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》，证实了在事故发生后，广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心对国道G325九江大桥作了检测试验，经静载试验证实国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致，试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，在0-1．5mm之间，砼回弹强度较高，其换算强度值均大于59．9MPa（设计砼强度为50MPa），各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构的工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。 上述两份检测报告足以证实九江大桥在事故发生前后，其性能都是良好的，工作状态是正常的，在力学性能上满足原设计要求。且两份检测报告检测的对象均是国道G325九江大桥，事故发生后检测的亦是该桥的一部分，故辩护人认为事故发生后检测的北主桥15-16跨与本案没有关联性的辩护意见，本院不予采纳。 另根据广东省安全生产监督管理局的《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》及《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》，证实了肇事船舶形成的横桥向撞击力超过1000吨，远大于国道G325线九江大桥23号桥墩横桥向40吨的设计防撞能力，因此23号桥墩在受到“南桂机035”撞击后，立即折断、桥面随即坍塌。由于桥梁上部是连续箱梁结构，24号、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，因桥面坍塌拉扯而倒塌。结合检测报告、施工设计图、地质剖面图及竣工构造图等数据，足以证实国道G325九江大桥性能良好，且在嵌入岩层的深度及力学性能上均满足原设计要求，排除了国道G325九江大桥在案发时存在自然坍塌的可能性。故辩护人的该项辩护意见，没有事实依据，本院不予采信。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德。开航时江面有轻雾。凌晨5时许，当船右舷过海寿新沙尾灯船时，江面上有浓雾，能见度急剧下降，作为船长的石桂德没有按照规定加强瞭望、选择安全地点抛锚以及采取安全航速等措施，在无法确认船首前方所见白灯是否为主航道灯的情况下，仍然冒险航行。当船接近九江大桥时，被告人石桂德因该船与桥前约80米的一个航标发生擦碰而意识到“南桂机035”已经严重偏离主航道，但被告人石桂德仍没有采取停航等有效措施，反而试图将船头调至九江大桥桥墩间通行，轻信可以避免船只与大桥桥墩触碰。5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长石桂德对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，造成了被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某8人落水死亡及经济损失4500万元人民币的严重后果。 另查明，事故现场分别为国道G325九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。 事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞倒国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任。间接原因是作为大桥扩建工程施工方的广东省长大公路有限公司第二分公司及肇事船只“南桂机035”所挂靠的佛山市南海欲航公司等单位安全生产管理责任未落实。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥。碰标后船长马上将船减速，然后朝九江大桥上白色灯中间的方向继续往前开，但过了一会就突然发现前面是九江大桥的一个桥墩，这时船头离桥墩不到20米，船长石桂德马上加大油门提高船速，同时将方向舵向左猛打，想避开桥墩，还一边打方向盘一边大叫其他人起床，但由于船速快，水流急，已经来不及了，船头已撞向桥墩，他同时跌倒在驾驶台，然后立即爬起来，九江大桥一段100多米的桥面塌了下来，把船头砸到水里，船尾翘上来，他跑到船尾。后来船上10人都安全回到岸上。出事前船是否在主航道他不清楚，由于江面能见度差，根本判断不了。快撞上桥墩时他和船长才发现的，5时10分他们的船就撞到了九江大桥旧桥靠鹤山那边的一个桥墩。本航次刚好是西江的洪水期，水流很急，水位比平时高很多。他有适任证书，但没去考，是船方负责管理的林某乙和帮他搞来的，对于相关规定他不是很清楚。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线。5时10分，当他刚检查完机器从机舱走向船尾时，就听见船长石桂德大叫“出事了，撞东西了。”，紧接着听到“嘭”的一声，声音不是很大，感觉到船身有震动，但不是很厉害，三秒后，听到一声巨响，船尾马上翘起，船员都往船尾跑，此时他看见船长，就问发生了什么事，船长说“撞到桥墩了，快点跳水逃命吧。”。后来全部人都到了船尾，他爬上驾驶台下层的生活区找电话报警，说他们的船撞到九江大桥，要沉没了，叫人快来，由于船尾翘起根本解不开救生艇，他们就站在船尾等救援。后来黄某甲跟他说，在瞭望时看到前面的桥墩并提醒船长，但船长马上打舵已经来不及了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陆某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陆某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用。2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德。之后他在驾驶台后面休息，5时他突然听到船长石桂德大声叫他们起床，起床后他看见船头和桥墩撞出了火花，他意识到是船和桥墩撞上了，震动传了过来，他往前跌倒，同时听到一声巨响，他马上爬起来，看见桥面垮下来压到了船头，船头立即沉了下去，船尾升了上来，轮机长陆某打电话求救，附近建桥的施工船过来救了他们。撞船前江面上有雾，船上有雾灯，但当时没开。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黎某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黎某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、证人林某甲的证言证实：他是“南桂机035”号船水手，2004年他上船后老板帮他办了水手证，他本人没有去办证，就是按照老板要求照过一次相，老板也没有要他提供资料，水手证没给他，直接交给船长。2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开。开航后他就睡觉，快睡着时突然听见船长石桂德大声叫他们起床，他起床一看，发现右边船头已经快撞上桥墩了，然后一声巨响，很大的震动传来，他被震倒在地，船迅速下沉，船尾翘起，他爬到船尾，看见一段桥面塌下来压住船头，后来他们10人全被救上了船，他听说撞船时江面上有雾，船长在驾驶室，当班机工黄某甲在船头抽水，机工回驾驶室前只有船长一人在驾驶室内，水手陈某在驾驶室外吹风，船长当时没有安排其他人负责瞭望。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="林某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="林某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、证人陈某的证言证实：他在“南桂机035”船上任水手，船长石桂德，轮机长陆某。2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸。船是撞到了九江大桥旧桥靠鹤山一侧的桥墩。当时船是由石桂德一人驾驶，黄某甲在驾驶台瞭望，陆某在机舱，他在驾驶台后面吃宵夜，其他人睡着了，船起航时有雾，时大时小。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、证人罗某甲的证言证实：他是“南桂机035”水手，他自己没有去办水手证，有没有帮他办理要问轮机长，他手头上没有水手证，他上船以来两个多月，轮机长带他去照过一次相，说是办证用的，有没有办他不知道。2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头。当时感觉有两次震动，第一次震动感觉人往前冲，第二次很猛烈。案发当晚值班的是船长石桂德和机工黄某甲。当时江面上有雾，能见度约100米，船长没有安排人瞭望，机工黄某甲去抽水时驾驶室内就只有船长一人了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="罗某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="罗某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、证人石某的证言证实：他在“南桂机035”船上负责做饭。2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水。10分钟后附近施工船将他们救上岸。撞桥时刚好有大雾，能见度非常低，因雾是一阵一阵的，雾扑过来只能看到船头的距离。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="石某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="石某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、证人黎某乙的证言证实：他是“南桂机035”船水手，证书是陆某叫他给相片和身份证办理的，他没有参加相关的考试，船上的人叫他干什么他就干什么。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右。本航次他们一共有10人，船长是石桂德，黄某甲是当班水手及机工。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黎某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黎某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、证人罗某乙的证言证实：他是“南桂机035”船大副。2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了。突然听见船长大声叫起床，他立即起来望向船头方向，看见船头撞到一个桥墩，他跌倒在地上，然后听见轰隆隆的巨响，有东西掉到水面，接着他跑到船尾，这时，船头已插入水里，船尾翘起，其他船员和他一样也跑到船尾，有一人跳水，带了一艘施工船过来把他们送到岸边。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="罗某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="罗某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、证人简某的证言证实：他是佛开高速公路扩建工程九江大桥工程的桥工。2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里。当天他和梁某甲、吴某甲上班，负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他们突然听到江面有人大声叫喊，他抬头一看，吓了一跳，江面上有一艘船离他们施工旁的九江大桥桥墩只有几米远，快要撞到桥墩了，这艘船明显偏离航道，直接往桥墩方向行驶，船上有人在大声喊叫，他们一看不对劲，就赶紧往反方向佛开高速桥逃命，没走几步，就听到船撞到桥墩的声音，接着有东西打到江面上溅起很大的水花，后来才知道是桥面倒塌掉在船头，他逃到佛开高速桥墩觉得安全后才发现九江大桥的桥面倒塌下来砸在船头，船头已沉入水中，船尾翘起，三座桥墩已全部断了，大桥四个跨度的桥面都掉入水中，他们施工的24号桥墩的施工架也被打倒了，他就打电话报警，此时他看见从九江方向开过来的汽车一辆辆掉进水里。当时雾气很大，又是洪水期，水流很急。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="简某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="简某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、证人梁某甲的证言证实：他是广东长大公司佛开高速公路扩建工程九江大桥工程桥工。2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="梁某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="梁某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里。出事时江面雾很大，水流很急。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、证人李某甲的证言证实：他是广东长大公司中队杂工班的班长。2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上。6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="李某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲。该船在事故发生后，有关人员是与杨某甲签订了材料然后再打捞该船的，打捞上来后船头已截断，之后卖去中山，再卖往大连。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="林某乙和证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="林某乙和"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情。2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="杨某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="杨某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴某丙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="吴某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邵某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="邵某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、证人杨某乙的证言证实：她是深圳某物流公司负责调度工作的。2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司。15日10时许，阳江的客户打电话说九江大桥断了，他们公司人员就去九江大桥现场确认，通过录像发现出事时有与粤B×××××车辆特征完全相符的车经过325国道九江大桥收费站，他们意识到该车可能出事了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="杨某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="杨某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人。后抽了血液样本进行了鉴定，确定了死者身份。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="梁某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="梁某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="麦某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="麦某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="廖某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="廖某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24、广东海事局对证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁的调查笔录证实：证人黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某在接受广东海事局调查时所作的证言与上述公诉机关提供的证人证言内容基本一致。2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁调查笔录"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄某甲、陆某、罗某乙、陈某、黎某甲、石某、梁某丙、梁某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，当日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，同日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查。因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于同月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查。同月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东海事公安局接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东海事公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、广东海事公安局出具的“6．15”重大责任事故案现场方位图、九江大桥受损部位示意图、经被告人石桂德签认的事故现场照片等证实：案发后的现场情况及事故船舶航行路线、触碰发生地点、大桥受损部位等情况。其中21号墩和22号墩之间为160米，是主通航孔，桥墩两边分别是绿色桥柱灯，中间是红色桥涵灯。“南桂机035”船与九江大桥的碰触点为23号桥墩。22号墩与23号墩之间宽50米。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东海事公安局“6．15”重大责任事故案现场方位图、九江大桥受损部位示意图、经被告人石桂德签认的事故现场照片等"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/><TJR nameCN="提交人" value="广东海事公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="27、由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部的《国道G325九江大桥沉船探摸报告》及富阳星辉潜水作业队的《23号墩沉船探摸潜水报告》等证实：在国道G325九江大桥船撞桥事故发生后，为探明沉船在水下的状况，项目部委托潜水专业队，采用接触式探摸方式对沉船在水下的状况进行了探摸，结果为，压在沉船船头上面的箱梁，沉船船头被一段坍塌下来的混凝土箱梁倾斜压住；箱梁在九江侧离船舷距离为1米处完全断开，箱梁沙坪侧距船舷6米处有一裂缝，箱梁在此处上下错开15厘米左右，远离沉船端的箱梁低，错口宽度较小，船头完全被箱梁压住，该箱梁离水面高度约为18．5米；在沙坪侧船舷处的箱梁面上往下游13米处有一破损大洞，长度约为3-5米，宽2-3米，破洞处露出钢筋较多。沉船船头处舱内残余有约1米高的河砂，船头破损严重，多处钢板被撕开、压扁，船头沙坪侧船头钢板变形，宽2．5米，广州侧船体无变形。船头沙坪侧0．5米高的围板被压平，并有向前（向船头方向）滑动4米的痕迹，疑为箱梁砸到船后，船头下沉，船尾上升，箱梁向前滑动所致，九江侧的围板无被滑动破坏的痕迹。船头九江侧河床比沙坪侧低约1．8米，地质坚硬，该侧船体基本无变形，箱梁断口较平整，沉船沙坪侧船舷向外3米范围都是粗砂，河床较平坦。与船头底部接触的地方平坦、坚硬，疑为箱梁面。沉船底部，从船头到船尾方向20米范围内散落有大块混凝土块，后底部为粗砂。在沉船底沙坪侧有一比较完整的承台，在沙坪侧船舷边外露出1米左右，可在外露部分上行走，承台面比较平整，顺船长度方向（水流方向）长度约为11米，高度不确定。承台上游低，下游高，承台上面有立柱2根，下游立柱高约40cm，立柱与船底无接触；上游立柱高约2．2m，柱头外露钢筋，与船体无接触。承台上游侧底部已经被冲刷空。在承台往上游探摸到一大体积混凝土块，疑似为盖梁。在距离沉船头部35米处为23#桥墩位置，经过检查桥墩断桩没有与沉船接触，但断桩具体情况无法探摸。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部的《国道G325九江大桥沉船探摸报告》及富阳星辉潜水作业队的《23号墩沉船探摸潜水报告》等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="由广东省长大公路工程有限公司国道G325九江大桥修复工程总承包项目部"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，同年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔。通航孔梁底架正上方设置红色正方形标牌1块，夜间燃点红色定光灯1盏；通航孔两侧桥柱设有桥柱灯，夜间垂直燃点绿色定光灯。2006年九江大桥扩建工程施工期间，航道部门再次向有关单位公告，九江大桥正在使用的通航孔和对开的水域是通航水域，其它桥孔不通航。“6．15”船撞桥事故发生在下航通航孔的右侧，属于非通航水域（不属于通航航道）范围。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="29、广东省西江航道局提供的《关于海寿沙至九江大桥水域航标设置情况说明》及《西江“海寿沙-九江大桥”段航道航标配布图》等证实：该局对西江航道航标进行了设置和维护管理。夜间，船舶能从一盏灯看到次一盏灯，在晴天黑夜，即在大气透明系数0．74条件下，航标灯的视距可达4公里。事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾。在“6．15”事故前后上述河段航标正常均无发生船舶碰撞等异样情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省西江航道局《关于海寿沙至九江大桥水域航标设置情况说明》及《西江“海寿沙-九江大桥”段航道航标配布图》等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省西江航道局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="30、广东海事局提供的内河船舶船员适任证书、船舶国籍证书、内河船舶检验证书、吨位证书、适航证书、最低安全配员证书等证实：被告人石桂德是二等船长，涉案的“南桂机035”是自卸砂船，船籍在佛山，由清远市山塘水运公司船舶修造厂制造，船体材料是钢质，主机为内燃机，功率436千瓦，总长75．18米，船宽15．2米，型深4．5米，总吨位1599，净吨位895，船舶所有人是佛山市南海欲航船务有限公司杨某甲，该船的最低安全配员是船长1人，二副1人，值班水手2人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东海事局内河船舶船员适任证书、船舶国籍证书、内河船舶检验证书、吨位证书、适航证书、最低安全配员证书等"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="广东海事局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="31、广东省公路勘察规划设计院出具的《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》及附件《广湛公路九江大桥主、引桥下部结构设计说明》、《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程先行工程-九江大桥地质资料》等证实：总体情况，广湛公路九江大桥位于佛开高速公路西侧跨越西江，设计荷载汽-20，挂-100，人群荷载350kg／m2，地震烈度按VII度设防。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省公路勘察规划设计院《广湛公路九江大桥南主桥23#墩防撞分析报告》及附件《广湛公路九江大桥主、引桥下部结构设计说明》、《广湛公路九江大桥竣工图23#-35#墩构造图》、《沈阳-海口国家高速公路谢边至三堡段改扩建工程先行工程-九江大桥地质资料》等"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省公路勘察规划设计院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="上部结构为双箱单室断面，梁高294cm，全宽16cm，顶板厚度24cm，腹板厚度35cm，底板厚度在跨中和支点分别为18cm和24cm（其中23#墩处底板厚度加厚为30cm）。两组箱梁间桥面板预留130cm工作缝、箱梁混凝土采用500标号。上部箱梁标准梁段25#-33#墩恒载为1704t；23#墩为1930t，24#墩为1644t。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="上部结构为双箱单室断面"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="下部构造，50m连续箱梁下部结构采用两根2．6＊2m实心墩，基础采用4D170／D150桩基础。南主桥50m连续箱梁下部基础根据水文计算，冲刷深度接近覆盖层厚度（其中23#墩冲刷深度按23．9m计算），目前冲刷深度未达到设计冲刷深度。桩基按嵌岩桩设计，要求嵌岩深度不小于2m，岸边刚度较大的桥墩，因承受水平力较大，嵌岩深度增大至3m。基桩嵌入承台15cm，浇筑水下混凝土要求孔底局部沉淀厚度不大于3cm。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="下部构造"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="设计及施工单位，50m跨顶推连续箱梁上部由广东省交通科学研究院设计，下部桥墩及基础由广东省公路勘察规划设计院设计，施工单位为广东省公路工程处。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="设计及施工单位"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="通航批复情况，23#墩左右两孔50m跨为非通航孔。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="通航批复情况"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="原设计对南岸50跨船舶撞击力的考虑情况，原设计船舶撞击力50米连梁部分属非主通航孔，按4级航道参照规范办理，参考《公路桥涵设计通用规范》，其防撞标准为横桥向40t，纵桥向30t，按IV级通航标准考虑防撞设计，23#墩是安全的，且有较大富余。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="原设计对南岸50跨船舶撞击力的考虑情况"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="运砂船只撞击力分析，影响船舶撞击力的主要因素有船型、船舶排水量、船舶尺寸及行驶速度，桥墩的尺寸、形状、强度及弹性性能等，综合各种典型计算方法的计算结果，本工程运砂驳船对23#墩撞击力横桥向采用1000t作为验算桥墩安全性的撞击力。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="运砂船只撞击力分析"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="船撞力作用下23#桥墩响应分析，计算依据为23#墩顶恒载反力为1930t，横向船撞力取1000t，荷载组合恒载＋横向船撞击力（横桥向1000t），撞击力作用点位置距承台1m处。南主桥23#主墩在横桥向1000t撞击下，主墩及基础承载能力极限状态远不满足规范要求，导致此次广湛公路九江大桥坍塌事故。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="船撞力作用下23#桥墩响应分析"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="横桥向船只撞击力P=1000t计算，23#主墩在横桥向1000t撞击下经计算，桩应力很大（墩顶非铰接下桩拉应力超过20Mpa，铰接时也达到10Mpa），桩柱主压应力很大（铰接时墩达到49Mpa、桩基达31Mpa），随着受拉侧混凝土的开裂，混凝土主压应力会进一步增大，最终混凝土压溃，桥墩及桩基坍塌；撞击力作用在墩上与承台上对桩基计算结果影响较小；3000吨足以令桥墩的桩破坏，4000吨将更严重。横向撞击最为严重，其次是横向偏15％，但与横向撞击差别不大。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="横桥向船只撞击力P=1000t计算"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="四孔50m坍塌原因分析，从上述分析可知，23#桥墩在船只撞击力作用下坍塌，随着23#桥墩的坍塌，原50m边孔跨径增大为100m跨，原支点变成跨中，出现极大正弯矩，梁体断裂，向下坍塌，拉动22号过渡墩梁体脱落，连续结构变为悬臂梁结构；随着2孔梁体的下落，给24#桥墩巨大的竖向冲击力及水平拉力，导致24#桥墩失稳坍塌；随着24#桥墩坍塌，第25孔梁体下落，同样原因，在巨大动能的作用下，导致25#桥墩失稳坍塌；随着25#桥墩坍塌，第26孔梁体下落，此时部分梁体已着河床面，在梁体与河床面摩擦力作用下，动能逐渐减小至平衡，保持现状。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="孔50m坍塌原因分析"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结论，广湛公路九江大桥被撞23号墩左右两孔50m均为非通航孔；广湛公路九江大桥南岸50m跨引桥下部结构设计为安全起见，按内河IV级通航标准参照规范进行防撞设计，按《公路桥涵设计通用规范》规范船只撞击力为横桥向400kN，顺桥向300kN，经复算在规范船只撞击力作用下23号墩是安全的；按照国际典型的船撞力方法计算此次运砂驳船（重2880t）对23#桥墩横桥向撞击力代表值为1000t，经验算在此次撞击力作用下23#墩墩身及基础的承载能力极限状态不满足规范要求；国际典型的船撞力计算代表值与原设计IV级航道规范船舶撞击力取值对比为，23#桥墩下部结构，横桥向IV级航道规范撞击力为40t，运砂驳船撞击力达1000t，纵桥向IV级航道规范撞击力为30t，运砂驳船撞击力达500t。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结论"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="另附件的钻孔地质柱状图描述的是佛开扩建九江大桥的桩基地质状况。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="另附件的钻孔地质柱状图描述的是佛开扩建九江大桥的桩基地质状况"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="32、广东省高速公路有限公司提供的《广湛公路九江大桥竣工图，23#-35#墩构造图》、《九江大桥技术施工设计15#-19#、23#-35#墩构造图》、《广湛线九江大桥-23#墩地质剖面图》证实：G325九江大桥23#、24#、25#墩处基岩岩面标高分别为-44．80米、-30．8米、-32米。23#墩四根桩桩底标高分别为-47．85米、-47．70米、-47．75米、-47．8米；24#墩四根桩桩底标高分别为-33．60米、-33．54米、-33．50米、-34．59米；25#墩四根桩桩底标高分别为-39．93米、-34．70米、-35．13米、-34．70米。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省高速公路有限公司《广湛公路九江大桥竣工图"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省高速公路有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面。事故发生后，交通运输部成立了事故调查组，对事故原因进行了全面深入的调查，并形成了事故调查报告。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东海事局交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东海事局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="调查报告指出，事故现场分别为325国道九江大桥和佛开高速公路九江大桥，两座平行排列的桥之间正在进行佛开高速公路九江大桥扩建工程。325国道九江大桥有44个桥墩，佛开高速公路九江大桥有42个桥墩，其中325国道九江大桥比佛开高速公路九江大桥多出19号和23号桥墩，其他桥墩与佛开高速公路九江大桥相对应。325国道九江大桥主塔为21号桥墩，21和22号桥墩之间为下行通航孔，20和21号墩之间为上行通航孔，净宽为160米，净高为22米，单向通航。通航孔设有桥涵灯（迎船一面的桥梁中部设有正方形红色标牌、红色定光灯，两侧桥墩分别垂直设有四盏绿色定光桥柱灯）。325国道九江大桥桥址处河面宽约1350米，大桥上游的海寿沙左汊和下游的担担沙左汊为主通航水域，航道宽度和水深可满足3000吨级江海轮航行要求，大桥上下游水道呈S形，船舶过桥航行时需频繁转向。事故当时，325国道九江大桥通航孔助航标志、大桥上游水域的助航标志以及佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的施工临时助航标志（上下游各两座灯船、左白右红）处于正常工作状态。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="调查报告指出"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角。据佛山南海气象局的天气情况报告，15日5时天气情况为有轻雾，能见度5公里，无降水、气温23．5°C，静风，相对湿度95％。事故当时，九江大桥附近江面局部浓雾。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故当时处于汛期"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="据佛山南海气象局"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启，值班机工黄某甲负责抽排货舱舱底水，协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／每小时，主机转速约950转／分钟。约5时6分，船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，朦胧看到前方绿灯，同时看到绿灯的右侧有几盏微弱白灯，隔一段距离又有几盏微弱白灯，船长认为两处白灯之间便是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约5时7分，该船右舷过海寿新沙尾灯船，距大桥约1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯，船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后加速航行，船长站在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台的左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到船灯（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长随即发现一座红色灯船闪着光在左舷中部船边擦过，意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该灯船），便马上减速并注意观察前方，船长随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到大桥23号桥墩，23、24、25号桥墩及4跨约200米桥板立即倒塌，桥板砸中船首，该船船头插入水中，船尾露出水面。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故经过为"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故损失情况为325国道九江大桥3个桥墩及4孔约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，8人死亡，1人失踪，“南桂机035”船沉没。经济损失为4500万元，其中船舶损失300万元，桥梁损失3200万元，搜寻打捞费用预计为170万元，失踪车辆损失、死伤者赔偿预计830万元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故损失情况为325国道九江大桥3个桥墩及4孔约200米桥面坍塌"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、未采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="其中船长在遇浓雾前，仅看到通航孔一侧桥柱绿灯，未观察到红色的桥涵灯和通航桥孔另一侧桥柱绿灯，突遇浓雾后，船长未通过雷达保持不间断观测以辨别桥体和桥桩进行操纵船舶，而是凭借白光辨别方向。雾中非标识灯光不能作为通航环境标准。船长虽在开航时开启了雷达，但没有利用其辅助瞭望，违背《内河交通安全管理条例》第十五条的有关规定。该船为顺流航行，较急的水流加大了船舶航速，并对船舶操纵性能构成一定的负面影响。该船过海寿新沙尾灯浮前是全速航行，过海寿新沙尾灯浮后发现江面有雾，便减速航行，调整船头对着两处白灯中间的空档，然后又加速航行，直到值班机工发现擦碰灯船时，船长才减速航行，但此时已经形成紧迫危险。按照《内河交通安全管理条例》的有关规定，船舶安全航速应当根据能见度、通航密度、船舶操纵性能和风、浪、水流、航路状况及周围环境等主要因素决定。该船违背了《内河交通安全管理条例》第十五条有关安全航速和《内河避碰规则》第二十二条的规定。船长在发现本船距离大桥非常近，已经处于紧迫危险时，没能采取紧急停车或者倒车的措施以减少船舶撞击力，而是加速航行盲目认为加速即可提高舵效避免碰撞，致使船舶高速撞击大桥，造成更严重的后果。该船违背了《内河避碰规则》第九条的有关条款。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="其中船长在遇浓雾前"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="34、广东省安全生产监督管理局的粤安监（2008）333号文件《关于九江大桥“6．15”船撞桥梁事故结案的通知》及附件《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》证实：事故发生后，根据国家和省有关法律法规规定，省政府成立了由省安全监管局牵头，省监察厅、省公安厅、省建设厅、省交通厅、省总工会、广东海事局、佛山市及江门市政府有关领导和人员组成的“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组开展施工调查工作，省人民检察院派员参加了事故调查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局的粤安监（2008）333号文件《关于九江大桥“6．15”船撞桥梁事故结案的通知》及附件《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑；调查组委托中交第一公路勘察设计研究院有限公司，对国道325线九江大桥设计是否符合国家有关标准及批复文件要求、被撞桥墩的极限防撞能力、导致大桥部分坍塌的破坏机理等问题作了验算分析，并组织召开专家会议对中交第一公路勘察设计院有限公司提交的《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了审查。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="7年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="对国道325线九江大桥设计是否符合国家有关标准及批复文件要求、被撞桥墩的极限防撞能力、导致大桥部"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="调查组通过现场勘察、专家鉴定和调查取证，形成了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，经广东省人民政府同意，将事故的有关事项通知佛山市政府、江门市政府、省检察院、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、广东海事局、省总工会、省交通集团等单位，认为事故调查处理工作符合《生产安全事故报告和调查处理条例》的要求，同意事故调查组对该起事故性质和原因的认定，认为这是一起责任事故。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="调查组通过现场勘察、专家鉴定和调查取证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="调查组"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德。开航时有轻雾，受洪水影响，水流较急，船长石桂德操纵船舶，雷达开启。值班机工黄某甲协助瞭望。船舶沿着航标航行，航速约22公里／小时，主机转速约950转／分钟。约凌晨5时6分，该船过海寿新沙尾过河标后，船长称看见九江大桥，看到前方绿灯，绿灯右侧有几盏白灯，隔一段距离又有几盏白灯，船长认为两处白灯之间是大桥通航孔，绿灯是桥柱灯。约凌晨5时7分，该船右舷过海寿新沙灯船，距大桥1100米，发现江面有浓雾，能见度急剧下降，约70-80米，看不见桥柱绿灯。船长减速，调整船头对着两处白灯中间的空档加速航行。船长在驾驶台的右侧操舵，值班机工在驾驶台左侧协助瞭望，突然，值班机工报告船长，左舷擦碰到灯船（佛开高速公路九江大桥扩建工程设置的临时助航标志），船长意识到自己判断错误（下行船本应右舷通过该船灯）便马上减速，随后看到船首正对着桥墩，距离约10米，立即操左舵、加速，欲使船首避开桥墩，并大声呼叫船上人员起床。约5时10分，该船船首偏右侧撞到国道325线九江大桥23号桥墩。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故发生的经过是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="据事后测算，该船形成的撞击力超过1000吨，远大于国道325线九江大桥40吨的设计防撞能力，23号墩在受到撞击后，立即折断，桥面坍塌，由于桥梁上部是连续箱梁结构，24、25号桥墩所支撑的桥面与23号桥墩所支撑的同为一体，24、25号桥墩也因桥面坍塌拉扯而倒塌，3跨约150米连续箱梁桥面坍塌沉入水中，1跨约50米连续箱梁桥面斜插入江中，“南桂机035”受大桥坠落的坍塌物压砸，造成船头插入水中，船尾翘起。船上10人中1人跳水自救，其他9人由九江大桥扩建工程长大公路工程有限公司施工船救上岸；事发时段经过国道325线九江大桥的4辆车坠入江中，6人死亡，1人失踪，另佛开高速公路九江大桥扩建工程2名施工人员死亡。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="据事后测算"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故发生后广东省政府紧急启动应急预案，成立了九江大桥“6．15”坍塌事故处理协调领导小组，广东海事局负责现场搜救工作，佛山、江门和长大公司第二分公司垫付了事故遇难和失踪人员赔偿金。省交通厅组织力量对沉船进行了打捞，已经打捞出约60米左右船身，另有15米长的船头由于被塌方桥梁压住，损毁严重。由于水下情况复杂，打捞危险性大，已放弃打捞。已经捞起的船身被拖离事故现场并依法处理，九江大桥的修复工作正全面展开。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故发生后广东省政府紧急启动应急预案"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="“南桂机035”是一艘钢质自卸砂船，该船操纵系统为架机合一，在驾驶台操控，航行设备雷达1台、磁罗经1个、回声探测仪1台、探照灯3个。船总长75．18米，船长70．40米，满载水线长70．40米，船宽15．20米，最大船宽15．35米，型深4．50米，最大船高15．35米，满载排水量2217．07吨。动力为2台额定功率218KW、额定转速1000（r／min）的柴油机。该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发当日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="“南桂机035”是一艘钢质自卸砂船"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="船长石桂德持有柳州海事局签发的内河船舶二等船长《适航证书》，据石桂德自己交代，其在二等船长升等考试中采取了作弊手段才通过考试。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="船长石桂德持有柳州海事局签发的内河船舶二等船长《适航证书》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，误判标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故的间接原因是“南桂机035”船长石桂德不满足二等船长适任素质要求，据石桂德称，其在二等船长的考试中有两个科目采用作弊手段通过考试。因此认为其并不满足二等船长适任的素质要求。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故的间接原因是“南桂机035”船长石桂德不满足二等船长适任素质要求"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="“南桂机035”船自身管理混乱；所挂靠的欲航公司未落实对该船的安全管理责任。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="“南桂机035”船自身管理混乱"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="广东省长大公路有限公司第二分公司安全生产责任不落实，该公司作为九江大桥扩建工程的施工方，不重视专家意见，对必要的安全保障措施没有研究和部署；不重视施工安全环境建设与管理，不重视《九江大桥工程水上安全技术服务协议》的实施，对佛山海安技术服务中心和江门市蓬江区船舶技术服务中心未按要求在施工水域派遣警戒指挥船舶的行为没有提出异议，没有按照协议要求成立“安全保障领导协调小组”；南海区交通（港航）管理局对欲航公司监管不力；南海区桂城办事处叠北村村委会安全生产责任不够落实；广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司应急管理工作薄弱。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省长大公路有限公司第二分公司安全生产责任不落实"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="海安中心、蓬江中心未严格履行"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="佛山海事局南海海事处九江海事办和当地有关内河航道管理安全隐患排查工作不深入。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佛山海事局南海海事处九江海事办和当地有关内河航道管理安全隐患排查工作不深入"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="该报告认为“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望，误判航标，操作不当，致使“南桂机035”撞到国道325线九江大桥，对事故的发生负有直接责任，建议移交司法机关追究其刑事责任。之后省政府同意将石桂德等5人移交司法机关处理，同时给予相关人员党纪政纪处分，由省安全监管局给予佛山市南海欲航公司200万元罚款和广东省长大公路有限公司第二分公司20万元罚款处理。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="该报告认为“南桂机035”船长石桂德疏忽瞭望"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案。通过此次普查，325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，总体评定为二类桥；引道二桥总体评定为二类桥；引道三桥总体评定为三类桥。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东交通集团检测中心《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东交通集团检测中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东交通集团检测中心《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东交通集团检测中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收。该桥为西南-东北走向，由南北引桥、主桥以及中间斜拉桥部分组成，下部构造均采用钻孔高桩承台基础。桥面宽16米，设计荷载为汽-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。桥梁主跨为两通航孔，每孔通航净高22米，净宽80米，可自由航行3000吨级海轮，设计主墩能够承受顺水向船舶撞击力1200吨。通过普查，该中心对九江大桥桥梁总体评定为325国道南海段九江大桥上部构造功能良好，但均存在不同程度的缺损，应尽快采取必要的维修加固等养护措施。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="江大桥于1985年9月开工"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="同时该中心对325国道南海段九江大桥进行了荷载试验并制作了静动载试验报告，目的是通过荷载试验，判断桥梁工作状态，并根据桥梁检测和荷载试验结果，结合结构计算分析，对桥梁承载能力、工作状态和承载潜力进行综合评估，通过荷载试验检验桥梁整体受力性能和承载力是否达到设计文件和规范的要求，评定该桥能否满足正常使用。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="同时该中心对325国道南海段九江大桥进行了荷载试验并制作了静动载试验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="同时该中心对325国道南海段九江大桥进行"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="试验检测依据《公路桥涵设计通用规范》、《公路旧桥承载能力鉴定方法》、《大跨径混凝土桥梁的试验方法》、九江大桥引桥竣工图纸文件、九江大桥引桥的有关历史资料。检测结果分析及结论评价如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="试验检测依据《公路桥涵设计通用规范》、《公路旧桥承载能力鉴定方法》、《大跨径混凝土桥梁的试验方法》、九江大桥引桥竣工图纸文件、九江大桥引桥的有关历史资料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="一、国道325线南海段九江大桥南引桥16米跨预应力空心板梁动静载试验报告的结论为，从九江大桥的简支梁桥的实验跨动静载测试结果分析，该跨的各项测试指标均满足规范要求，实验应变和挠度均小于理论计算，残余变形和残余应变较小，实测频率高于理论计算频率，表明该桥处于弹性工作状态，满足设计荷载汽-20，挂-100的要求。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="国道325线南海段九江大桥南引桥16米跨预应力空心板梁动静载试验报告的结论为"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="二、国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥动静试验报告的结论为，九江大桥北主桥试验跨在试验荷载作用下的工作性能基本良好，处于弹性工作状态，各项检测指标均基本满足《试验方法》、《规范》及设计荷载汽-20，挂-100的要求，可以继续投入正常运行。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥动静试验报告的结论为"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="三、国道325线南海段九江大桥斜拉桥静动载试验报告的结论为，该桥梁的各项主要指标基本满足《设计规范》及《大跨径混凝土桥梁试验方法》的要求，满足设计的汽车-20级、挂车-100的荷载要求。残余挠度和残余应变应较小，表明斜拉桥构件具有较好的变形恢复性能，在试验荷载作用下结构基本处于弹性工作范围，可继续投入营运。但本次检测中理论与试验值之比接近于1，另从外观检查结果来看，主桥箱梁内存在如裂缝等缺陷，建议尽快采取有效维护措施提高斜拉桥的长期使用寿命或承载力，确保该桥的安全营运中有一定的安全储备。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="国道325线南海段九江大桥斜拉桥静动载试验报告的结论为"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="四、九江大桥斜拉桥实验模态分析及结论为，九江斜拉桥实际刚度小于设计值，三次模态试验频率比较结果表明各阶固有频率变化不大，整体刚度变化不大。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="九江大桥斜拉桥实验模态分析及结论为"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="五、九江大桥特殊检查综合评定与建议为，九江大桥斜拉桥总体评定等级是二类，主梁部件功能有局部缺陷，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行维修、保养；九江大桥南北主桥各部分评定等级是二级，梁顶板有多条纵向裂缝，大部分未超标，横隔板普遍存在裂缝，最大达1．2mm，盖梁普遍存竖向裂缝，最大达0．5mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养；九江大桥引桥各部分评定等级为二类，要部件功能良好，有局部露筋，要部件存在裂缝，但未超过0．2mm，承载能力和桥面行车条件达到设计要求，需要进行小修、保养。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="九江大桥特殊检查综合评定与建议为"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于同月12日获得批准的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成。南北主桥下部构造采用钻孔灌注桩基础，双柱式墩，设计荷载为汽车-20级，挂车-100，人群荷载3．5kN／m2。该桥于1988年建成通车。为检验桥梁结构目前的工作性能是否达到原设计要求，受九江大桥船撞桥事故调查组的委托，广东省交通工程质量监督站和广东省交通建设工程质量检测中心按验收荷载试验的要求对九江大桥连续箱梁北主桥进行了静载试验。根据试验目的，静载试验主要测试在基本荷载的试验荷载作用下，结构的工作性能，包括变形、应力（应变），并对控制断面进行裂缝观测。静载试验选择第15跨（14#-15#墩）跨中（I断面）、第16跨距15#墩中线1．5m处（II断面）二个断面为试验荷载的控制断面。静载试验荷载是以各控制断面的设计活载产生的控制内力为加载依据，根据工地现场条件，试验采用8部重约300kN的汽车偏心加载，加载分四级单次逐级递增至最大荷载。静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求。测试结论为国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致；试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，砼回弹强度较高；各试验控制断面未发现结构受力裂缝。试验观测结果表明，试验跨箱梁结构目前工作状态正常，在力学性能上满足原设计要求。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="41、广东省安全生产监督管理局提供的《关于运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥23#桥墩导致九江大桥坍塌问题的说明》证实：“6．15”九江大桥船撞桥梁事故中，肇事运砂船“南桂机035”碰撞国道325线广东九江大桥23#桥墩，由于碰撞产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，从而导致九江大桥坍塌。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局《关于运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥23#桥墩导致九江大桥坍塌问题的说明》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="肇事船长石桂德及值班船员黄某甲的调查问话表明，运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，造成九江大桥坍塌，事故发生后，调查组对肇事船长石桂德、值班船员黄某甲进行了多次问话调查，石桂德和黄某甲均承认是运砂船“南桂机035”碰撞九江大桥桥墩，才造成九江大桥坍塌。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="肇事船长石桂德及值班船员黄某甲的调查问话表明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="潜水专业队对沉船的探摸结果表明船头右侧受到巨大碰撞。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="潜水专业队对沉船的探摸结果表明船头右侧受到巨大碰撞"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="九江大桥建设管理、维护保养正常，建成通车至事发前没发现有结构性缺陷和损坏问题。大桥防撞力设计其中21#主墩考虑防3000吨海轮撞击的要求，按1200t防撞设计，南段主桥23#、24#、25#墩采用50m（40m）预应力钢筋混凝土连续箱梁（采用顶推法施工），桥墩考虑漂浮物的撞击，参照IV级航道标准防撞设计，防撞力标准横桥向40t，顺桥向30t，墩柱采用2根钢筋混凝土（250#）实心墩，基础采用4根直径1．7m（1．5m）钢筋混凝土（200#）变截面钻孔灌注桩。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="江大桥建设管理、维护保养正常"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求。1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收。1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常。佛开高速公路九江大桥扩建工程施工对国道325线九江大桥无不良影响。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="8年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="事故发生后，对九江大桥北段主桥50米连续箱梁静载试验结果表明，大桥经过19年营运，事故前桥梁处于正常的安全技术状态。事故发生后，对“6．15”九江大桥船撞桥梁的验算分析结果表明，船碰撞桥梁产生的撞击力远大于桥梁设计的最大抗撞力，导致九江大桥坍塌。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事故发生后"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="7年9月12日至13日"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省安全生产监督管理局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="43、广东海事公安局提供的车辆信息资料证实：因九江大桥坍塌造成损毁的粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆的基本信息情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东海事公安局车辆信息资料"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="广东海事公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于当日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司九江大桥收费监控录像及收费清单等"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某。各死者家属及被告人石桂德对上述鉴定结论予以签认。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="佛山市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元。被告人石桂德对该鉴定结论予以签认。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佛山市物价局价格认证中心佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="佛山市物价局价格认证中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="47、广东海事公安局出具的被告人石桂德的基本情况及藤县公安局出具的户籍登记证明证实：被告人石桂德的出生日期、户籍所在地、个人简历等基本情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍登记证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="藤县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班。开船时能见度约400米，但船到九江海心沙尾时，就开始看得不是很清楚，当时他通过雷达还能看见九江大桥的影像。在大桥附近航行时他是以航标灯来确定航道的。当时雾大，周围的能见度非常差，又是洪水期，水流非常急，而且是向桥方向流的。他们的船顺流航行，航道右侧有一块海心沙，在海心沙靠近九江大桥一侧有一个航标是红色灯，在九江大桥向海心沙前方又有一个红灯，按航行方向分别叫第一个红灯和第二个红灯，第一个红灯距桥大约100至200米，第二个红灯距桥有80米。6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速。他是根据之前的经历，想象白灯之间必然是主航道，可实际上他这种判断是错误的。当船到了第一个红灯时，他就以前方大桥底的两盏灯作为目标，驶向两盏灯中央位置。快到第二个红灯时，他才发现他认为的标识航道的两盏灯原来是施工用灯，他马上感到自己走错了，知道船已经不是在主航道上了，准备向左打方向，但左船头还是碰到了第二个红灯，当他看到红色航标从船头左侧滑过去时，黄某甲在驾驶台上说“好象撞到标了”。感到航道不对时他应该全速倒后，但由于他当时想从桥墩间穿过去，所以没有倒后。由于离主航道太远了，把船打到主航道方向肯定来不及，他决定从两个施工灯之间穿过去，因为两盏施工灯之间距离有约20米。可是当船驶近两盏灯时，他才发现两盏灯之间还有一个桥墩，于是他一边打方向一边加速，想让船避开桥墩向左转，但由于距离太近，已经来不及了，没有效了，他就大叫船上的人起床，告诉他们船快撞上桥了，快点起床，出事了，顶不住了。刚喊完，砂船右侧前边位置已撞上了桥墩。砂船撞上桥墩后停了下来，随即桥面掉下来砸在船头，船头沉入水里，船尾翘起。当时船上很多人已经起来了，全部跑到船尾，后附近的救生艇将他们送上岸。他是凭经验，因为过去在大桥施工时都是在主航道的两侧有施工灯，只要向着施工灯中间走就可以过去的，没想到这次不是这样。对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯。当出现浓雾时按照平时的做法就应该采取全速后退、抛锚停航等措施，因为当时已不适合航行，应等大雾过后确认安全才通过，他相信打左方向可将船调整通过桥墩孔，是否是主航道他没考虑，他只想通过桥孔。在航行过程中他是以目视开船前进，同时打开船上雷达，但他没有吩咐值班水手做什么，按规定他应该叫值班水手到船头加强瞭望的，他有利用雷达但只能看见前方一条线，分不清桥墩，再加上桥上有施工的白光，他认为船可以开过去不致于发生碰撞，没想到真的碰上了，是他一时大意造成九江大桥坍塌，他愿意接受处理。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="石桂德的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="石桂德"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="如下"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、证人李某乙心的证言：为了打捞“南桂机035”船他进行了二次探摸，用手探摸，他只探摸了船头一半，另一半没有探摸，不清楚船舷凹凸痕迹是怎样造成的，对撞击触碰没有判断能力，船头是打捞方叫他切割的。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某乙心证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="李某乙心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="涉案的“南桂机035”船的照片"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没。船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米。沉船坐向是船艏向东南偏南，沉船状况为沉船艏向东南偏南正座倾前约38度船艏向河床沉没船尾露出水面，船艏被大桥塌落箱梁压着，船底有桥墩支顶，船艏陷入河床1．5-2米，舱内河砂基本被河水冲散落在船舱下层和河床，河底为沙石，经潜水员详细探摸船旁未见破损，船舱里面复杂无法进入探摸。该探摸报告的施工单位为佛山市顺德区容奇水运有限公司，潜水员为卢有胜、郭镇森，该报告没有委托单位签名盖章。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="佛山市顺德区容奇水运有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）第1页、第22页至第28页复印件：广东省佛开高速公路有限公司委托广东省航运规划设计院进行桥墩的冲刷防护工程设计。根据工程实际情况，主要针对国道G325九江大桥的18#、19#、20#、21#墩与佛开高速扩建桥的21#、22#墩和佛开高速原九江大桥的22#墩、23#墩进行冲刷防护处理。新鲜花岗岩面最低处为23#墩（佛开原九江大桥），标高为-83．91m，该处覆盖层厚度达72m，其中砂层厚68m。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院的《九江大桥桥墩冲刷防护工程通航论证报告》（送审版）第1页、第22页至第28页复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="四川省交通厅交通勘察设计研究院广东分院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，同年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广州市海事法院受理案件通知书、起诉状"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广州市海事法院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故。九江大桥“6．15”船撞桥梁事故对本省重要交通干道造成破坏，直接危害公共设施安全，给本省道路交通的通行和建设造成了巨大影响，其成因、破坏和影响超出《内河交通事故调查处理规定》的范围，应适用《生产安全事故报告和调查处理条例》等法规，省政府依据《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，组织了由省安全监管局为组长单位的九江大桥“6．15”船撞桥梁事故省政府调查组，调查组由省安监局、省公安厅、监察厅、建设厅、交通厅、总工会和广东海事局派员组成，省检察院参与了事故调查工作。事故调查组依法做了大量的调查工作，包括组织国内专家进行论证，并在此基础上形成了事故调查报告上报省政府，“6．15”事故调查组的组成以及调查程序等符合国家法律法规。该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省安全生产监督管理局的复函"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="该局"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="黄某甲"/><ZR nameCN="证人" value="陆某"/><ZR nameCN="证人" value="黎某甲"/><ZR nameCN="证人" value="林某甲"/><ZR nameCN="证人" value="陈某"/><ZR nameCN="证人" value="罗某甲"/><ZR nameCN="证人" value="石某"/><ZR nameCN="证人" value="黎某乙"/><ZR nameCN="证人" value="罗某乙"/><ZR nameCN="证人" value="简某"/><ZR nameCN="证人" value="梁某甲"/><ZR nameCN="证人" value="吴某甲"/><ZR nameCN="证人" value="李某甲"/><ZR nameCN="证人" value="吴某乙"/><ZR nameCN="证人" value="林某乙和"/><ZR nameCN="证人" value="杨某甲"/><ZR nameCN="证人" value="吴某丙"/><ZR nameCN="证人" value="邵某"/><ZR nameCN="证人" value="杨某乙"/><ZR nameCN="证人" value="梁某乙"/><ZR nameCN="证人" value="麦某"/><ZR nameCN="证人" value="黄某乙"/><ZR nameCN="证人" value="廖某"/><ZR nameCN="证人" value="梁某丙"/><ZR nameCN="证人" value="梁某丁"/><ZR nameCN="证人" value="李某乙心"/><ZR nameCN="证人" value="石某在接受广东海事局调查时所作"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人石桂德违反水上交通运输管理法规，因而发生重大交通事故，致8人死亡，并使公私财产遭受重大损失，属情节特别恶劣，已构成交通肇事罪，依法应予惩处。鉴于事故发生时正值九江大桥扩建工程施工期间，又是洪汛期，相关单位没有严格按照要求在事故发生的区域采取必要的安全保障措施，负有间接责任，为此，可酌情对被告人石桂德从轻处罚。公诉机关指控的事实清楚、证据确实充分，应予支持。被告人石桂德的辩解及其辩护人的辩护意见，据理不足，本院不予采纳。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第四十七条、第六十一条和《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条、第四条第（一）项之规定，判决如下："><AJDXYX nameCN="案件大小影响" value="重大恶性案件"/><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="石桂德"/><QJ nameCN="情节" value="手段恶劣，动机卑劣"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从重情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="石桂德"/><QJ nameCN="情节" value="其他"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="否"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第四十七条"/><T nameCN="条" value="第六十一条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第一条"/><T nameCN="条" value="第四条"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第四十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 被告人石桂德犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向广东省广州市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份、副本一份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="石桂德"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2011年12月12日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2017年7月3日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><KSSZ nameCN="可上诉至" value="广东省广州市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份、副本一份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长肖燕 人民陪审员吴桄辉 人民陪审员陈月容 二〇一一年十二月十五日 书记员陈澎 孟锦秋 周晓韵 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2011年12月15日"><JAND nameCN="结案年度" value="2011"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2011年12月15日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2011-12"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="12"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="肖燕"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="吴桄辉"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈月容"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈澎"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="孟锦秋"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="周晓韵"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="否"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="广州市海珠区人民检察院以穗海检诉（2008）1298号起诉书指控被告人石桂德犯交通肇事罪，于2010年6月23日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="广州市海珠区人民检察院以穗海检诉（2008）1298号起诉书指控被告人石桂德犯交通肇事罪，于2010年6月23日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年6月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="广州市海珠区人民检察院指控：被告人石桂德于2007年6月15日凌晨4时许，驾驶“南桂机035”船装载河砂自佛山高明顺流开往顺德，开航时江面有轻雾"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="同日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日5时10分许，“南桂机035”船因偏离航道以及船长对航道灯判断严重失误，致使该船船头与九江大桥23号桥墩发生触碰，导致九江大桥23号、24号、25号三个桥墩倒塌，并引发所承载桥面坍塌，使正在桥上行驶的车牌号分别为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车（经鉴定，共计价值人民币320011元）落入江中损毁，同时使上述车辆内的被害人吴某丁、韦某、冯某、吴某戊、吴某己、宋某以及大桥施工人员田某某、张某落水后死亡，造成经济损失为人民币4500万元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，2007年6月15日凌晨4时许，被告人石桂德驾驶“南桂机035”船装载河砂，自佛山高明顺流开往顺德"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生后交通部安全委员会成立了事故调查组，对事故原因进行了调查并于2008年9月作出了《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》，认为事故的直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等措施，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当，本起事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，“南桂机035”船应负全部责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年9月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="广东省人民政府成立了“6．15”九江大桥船撞桥梁事故省政府调查组，由广东省安全生产监督管理局于2008年9月作出了《九江大桥“6．15”船撞桥梁事故调查报告》，认为事故是一起船撞桥梁的单方责任事故，直接原因是船长石桂德驾驶船舶在能见度不良水域航行时，未保持正规瞭望、采取安全航速航行或者停航择地抛锚等候等措施，误判航行标志，盲目冒险全速向大桥方向航行，在发现紧迫危险后应急避让措施不当"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年9月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、证人黄某甲的证言证实：2007年6月15日凌晨，“南桂机035”船在高明装砂后开往顺德，开船的是船长石桂德，当班的有轮机长陆某和他，陆某负责船上发动机的运作，他负责瞭望协助船长驾驶，其他人睡觉，刚开船时能见度还可以，他和船长在驾驶室，还有一名负责煮饭的工人当时也在驾驶室，他站在驾驶台船长旁边瞭望，开船时水流很急，他们是顺水而下，江面能见度良好，开船后石桂德一直没离开驾驶室，他需要跑去船头看水泵或机舱发动机，凌晨5时江面突然起了大雾，能见度只有30米，他们没有采取措施，船继续航行，船长石桂德也没有安排他到船头瞭望，起了大雾后约5时8分，船左舷船尾上层位置碰到了一个红色航标，发出“吱吱”的碰擦声，他马上告诉石桂德碰标了，但石桂德没有理他，也没有叫他采取任何措施，船继续开，他没有到船头瞭望，碰标后朦胧中可以看到九江大桥在船的正前方，因为他们经常夜航这条航道，有白色的施工灯，就可以判断肯定是九江大桥"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、证人陆某的证言证实：他是“南桂机035”船轮机长，2007年6月15日凌晨4时30分该船出发至顺德，本航次装砂2857吨，刚好在载重线"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、证人黎某甲的证言证实：他是2005年7月8日月开始在“南桂机035”号船当水手，他没有参加考试，上船工作前是林某乙和帮他买了水手证，然后一直使用"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2005年7月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨4时30分他们的船在高明装满砂后开航，目的地是顺德"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨4时30分，船在高明装满砂后就开往顺德，船上有雾灯，但当时没开"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨5时10分，他在吃宵夜，突然听到船长大声叫喊，声音恐怖，他马上跑出过道，看到船头就快要撞到九江大桥桥墩，就急忙跑往船尾准备跳水，还没跳下去，船就撞上桥墩了，声音巨大，他跌倒在甲板上，然后他急忙爬起来跳下水，游到20米远的大桥施工排上，回头看时，船头已插入水中，船尾翘起，九江大桥一段桥面已不见了，船上其他人都在船尾，他就叫船把其他人接上岸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨2时他们的船在高明装砂，凌晨4时左右开航往顺德，开航后他吃宵夜，凌晨5时到驾驶室后面休息睡觉，没多久，就听见船长石桂德大声叫他们起床，他是被船长叫醒的，船长叫“撞船了，快走”，起床后还没弄清楚什么事情，就感觉到船身震动然后往右倾斜，不到10秒，一声巨响传来，然后感觉船头方向猛往下沉，船尾上升，他爬到船尾，看见100多米的桥面掉在水中压住船头"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨5时许，他起床到驾驶室，看见石桂德在驾船，黄某甲在值班，外面雾气很浓，视线不好，过了1分钟，他和船长石桂德都看见船头前面的桥墩，船长发现后立即拉刹车及打方向，但由于离桥太近，根本没法闪开，这时船长就立即大叫人起床，黄某甲一直坐在船长左边，他见船要撞桥了，就赶紧扶住驾驶室的硬物稳住自己，一瞬间船就撞向了桥墩，接着桥面就往下塌，压住船头，船头沉下水，船上的人全部走到船尾，有人跳水"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，然后开往顺德，凌晨5时10分，船行至九江大桥时撞上了桥墩，当时他睡了，听到船长大声呼喊“起床，撞船了”，他马上起来跑到船尾，抓住栏杆，回头一看时，发现桥面已砸到船头，船头插入水中船尾翘起，桥面塌了大概有150米左右"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨他们的船在高明装砂，凌晨4时起航开往顺德，由船长石桂德驾驶，他去睡觉了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨5时许，他在施工的地方发现一艘船撞到了九江大桥的桥墩，造成桥面倒塌，多辆汽车掉到水里"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日，他和简某、吴某甲三人负责对第24号桥墩进行施工，凌晨5时许，他在平板船上突然听到江面有人大声喊叫，过了1分钟，突然一声巨响，他跑出去，发现一艘船撞到九江大桥桥墩，桥面坍塌，他们就从施工地点往佛开高速桥墩平台上跑，他看见有汽车从九江方向过来掉到桥下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12、证人吴某甲的证言证实：他是广东长大公路工程公司九江大桥工程施工人员，2007年6月14日晚上他和梁某甲、简某三人在第24号桥墩施工，15日凌晨5时许，他听到江上有人大声喊叫，他抬头一看，发现一艘运砂船从上游向九江大桥的桥墩冲了过来，那时船离桥墩只有几米远，船上有人喊叫，他马上叫简某，然后往反方向的佛开高速桥跑，还没跑到桥墩，桥面就塌下来了，溅起很大的水花，等他跑上桥墩，发现九江大桥三座桥墩全部倒了，四个跨度的桥面全部掉到水中，24号施工平台也被打倒了，撞桥的那艘船的船头被塌下来的桥面压在水里，船尾翘起，他就打电话告诉班长说九江大桥被船撞塌了，之后他看见有汽车掉到江里"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月14日晚上21时许，他安排田光明、张井由去325国道九江大桥上现场看守输运泵，时间是14日晚上21时许至15日早上7时30分，期间两人呆在现场及坍塌的桥面上"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日凌晨6时许，24号桥墩施工人员回到工棚说九江大桥坍塌，他们立即赶赴现场，发现九江大桥桥面坍塌200米，他们安放输运泵的位置全部坍塌，他意识到田光明、张井由两人出事了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1964年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14、证人吴某乙的证言证实：他是佛开高速扩建工程中队班长，2007年6月14日晚上21时许，李某甲安排田光明、张井由看守325国道九江大桥输运泵，15日凌晨6时许，在24号桥墩施工的工人回来说九江大桥桥面坍塌，事故原因是一艘大船撞到桥墩造成桥面坍塌，他们立即赶赴现场，发现桥面坍塌200米，就是田光明、张井由值班的位置，他意识到两人可能掉入水中了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="15、证人林某乙和的证言证实：他在2004年8月开始任“南桂机035”船业务员，负责该船的维修、装卸业务、招收船员、办理证书、交费等，船主是杨某甲"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2004年8月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="16、证人杨某甲的证言证实：他是“南桂机035”船的船主，2006年9月20日他将该船出租，除了定期收租就不再过问其他事情"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2006年9月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日发生事故后，他们没钱进行打捞，是佛开高速公司找人打捞的，2008年初打捞之前有发函给他们，并在广东海事局开了会，他们船主和佛开高速公司、打捞公司等几家单位参加，主要讨论打捞方案等，打捞之前有探摸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="17、证人吴某丙的证言证实：她是深圳市某物流公司业务员，粤B×××××货柜车是他们公司的，2007年6月14日晚上公司安排宋树莲驾驶该车拉货，宋树莲及宋锐父子选择走325国道，到达九江大桥大约是15日凌晨5时许"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="18、证人邵某的证言证实：她是宋树莲妻子、宋锐母亲，2007年6月14日晚上宋树莲及宋锐驾驶粤B×××××货车从盐田去阳江拉货"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月14日宋树莲及宋锐父子二人驾驶粤B×××××货车由深圳到阳江拉货，出车后宋树莲一直没有联系过公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="20、证人梁某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨韦政驾驶粤A×××××货车接他妻子吴秀梅去台山拉货，当天下午台山的货主说不见两人，而且看见新闻说九江大桥出事了，他马上去九江大桥事故组询问，看了过往车辆录像时看见吴秀梅和韦政两人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="21、证人麦某的证言证实：2007年6月15日凌晨2时许，吴伟林驾驶粤J×××××货车接吴伟雄到佛山取货，要经九江大桥，后九江大桥坍塌，她去现场看，通过检验证实确认死者就是吴伟雄"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="22、证人黄某乙的证言证实：2007年6月15日凌晨1时许，她丈夫吴伟林驾驶粤J×××××货车去佛山运货，走国道325，后听说九江大桥坍塌，于是她去九江大桥公司查询并报警，在收费站看了录像查到粤J×××××货车于2007年6月15日5时7分过桥"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="23、证人廖某的证言证实：2007年6月15日凌晨，她丈夫冯伟强驾驶粤J×××××货车去广州取报纸，后九江大桥坍塌，她到九江大桥收费站查看录像，知道粤J×××××货车掉进水里了，之后做鉴定确认死者身份"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月22日该局对案发当天在九江大桥现场施工的工人梁某丙、梁某丁进行调查询问，该两名工人证实案发当天两人正在九江大桥24号桥墩施工，看见一艘船撞到桥墩，桥墩向南岸一侧倒下，桥梁接着坍塌，打到水面，桥面上有车掉下，撞桥的船头斜插入水中"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，当日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，同日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="25、广东海事公安局出具的接受刑事案件登记表、立案决定书、破案报告、归案经过等证实：2007年6月15日，广东海事局向广东海事公安局报案称，2007年6月15日凌晨5时许，佛山籍装砂船“南桂机035”自高明驶往顺德途经九江大桥时，与九江大桥桥墩发生碰撞，被撞桥墩及所承载桥面约150米随即坍塌，坠落物将“南桂机035”船首压入水下，船尾翘离水面，船上10名船员全部获救，事故发生后佛山海事局海事人员指令船员到九江海事处接受调查，同时通过广东海事局向广东海事公安局通报案情，2007年6月15日23时，广东海事公安局将船长石桂德等10名船员带回调查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于同月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="因涉嫌刑事犯罪，广东海事公安局于2007年6月16日以“6．15”重大责任事故立案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="同月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月18日确定犯罪嫌疑人为石桂德等6人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，同年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="28、广东省安全生产监督管理局提供的《关于九江大桥船撞桥梁事故发生地点不属于通航水域的证明》及附件《广东省肇庆航道局航道通告》、《广东省西江航道局航道通告》等证实：九江大桥建成于1988年，2007年12月航道部门向社会各界公告，该桥共设置两个通航孔，其中20#至21#墩之间为上航通航孔，21#至22#墩之间为下航通航孔"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年12月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生前该局高明站按每五天一巡查周期航道、航标的制度进行了检查，2007年6月10日进行了全面例行检查，因时值洪水期，高明航道站加大了巡查密度，2007年6月12日和14日分别对航道航标进行检查和清理浮标垃圾"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="33、广东海事局提供的交通部交通安全委员会的安委（2008）420号《关于广东6．15船碰九江大桥桥梁事故结案的通知》及附件《广东“6．15”船碰九江大桥桥梁事故调查报告》证实：2007年6月15日“南桂机035”船从广东佛山高明开往顺德途中，触碰325国道广东九江大桥23号桥墩，随后23、24、25号桥墩以及相应4跨大约200米桥面坍塌，4辆汽车坠入河中，6名司乘人员死亡，1人失踪，另有2名佛开高速九江大桥扩建工程施工人员坠入河中死亡，“南桂机035”船首被坍塌的桥体砸中，船头插入水中，船尾露出水面"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故当时处于汛期，水流较急，根据水利部门提供的资料，2007年6月15日8时43分断面平均流速1．41米／秒、断面最大流速2．18米／秒，水流方向是从桥的上游流向下游，且与桥面的方向基本呈直角"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1964年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="根据“南桂机035”当事船员陈述及有关证据，事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="根据“南桂机035”当事船员陈述及有关证据，事故经过为：2007年6月15日约4时30分，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往顺德"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月17日调查组聘请国内外多名桥梁建设方面的专家作为顾问，为事故调查提供技术支撑"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生的经过是：2007年6月15日凌晨4时30分许，“南桂机035”船从佛山高明海口采砂点装载1600立方米河砂开往佛山顺德"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发当日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="该船适航A／B级航区，其中B级航区的参考载货量为2857．74吨（九江河段属B级航区，所以事发2007年6月15日航次“南桂机035”的参考载货量为2857．74吨，实载约2400吨）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="海安中心、蓬江中心未严格履行《协议》，未按《协议》要求提供水上工程施工作业安全保障服务，按照协议约定，2007年6月1日至2007年9月30日，海安中心和蓬江中心应分别派1艘150匹马力以上的警戒船进行24小时值班警戒，保障来往船舶航行安全和航道畅通，但蓬江中心自协议签订之日起，从未派任何船只在施工水域维护水上交通秩序，仅口头委托海安中心代为出人出船，而海安中心也未替其派遣过警戒船只，海安中心警戒船只有时在岗有时不在岗，2007年6月6日海安中心的警戒船只还被安排到南海珠峰修理厂进行维修改装，直到事故发生后的2007年6月22日才返回，事故发生时，警戒船只没有按照协议约定，在施工水域提供施工安全作业保障，致使未能及时发现“南桂机035”偏离航道的行为并对其进行警告和纠正"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="35、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥（含引道二桥、引道三桥）检查报告》证实：为确保桥梁安全营运，受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，2003年12月15日至23日该中心对国道325线南海段九江大桥及引道二、三桥进行了一次全面的检查与检测，评价桥梁的营运工作状况，并据以提出必要的维修养护方案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2003年12月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="36、广东交通集团检测中心提供的《325国道南海段九江大桥特殊检查报告》证实：该中心受广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司委托，于2004年12月至2005年1月对国道325线南海段九江大桥进行了一次全面的检查与检测，评价该桥梁的营运工作状况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2004年12月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="九江大桥于1985年9月开工，1988年6月建成通车，1990年6月验收"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1985年9月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于同月12日获得批准的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="37、广东省安全生产监督管理局提供的关于报送《佛开高速公路G325九江大桥维修加固工程（斜拉桥部分）评标报告》的报告及复函等证实：2006年12月8日广东省佛开高速公路有限公司向广东省高速公路有限公司报送维修加固工程评标报告并于2006年12月12日获得批准的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2006年12月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="38、广东省安全生产监督管理局提供的《关于G325国道九江大桥养护情况的调查报告》证实：“6．15”事故调查组对G325国道九江大桥近年来的养护情况进行了调查，据不完全统计，2000年2月至2007年6月，对大桥先后进行了大小维修及养护22次，其中检测维修斜拉索2次，桥跨结构承载能力荷载试验2次，其他检测5次"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2000年2月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="39、广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》证实：325国道九江大桥跨越珠江水系主干流西江，全长1675．2m，由南北引桥、南北主桥及中间斜拉桥部分组成"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="静载试验于2007年6月24日20时30分至22时30分进行，试验前及试验过程中，各观测断面均未发现结构受力裂缝，反映箱梁结构的抗裂性能满足原设计要求"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="40、广东省安全生产监督管理局提供的《关于同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组的复函》证实：广东省人民政府于2007年6月15日复函给该局，同意成立九江大桥“6．15”坍塌事故省政府调查组，对事故进行调查，并按时向省政府提交事故调查报告"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1988年5月广东省公路工程质量监督站在交工验收前，按交通部《公路工程质量检验评定标准》的要求，组织进行了桥梁静、动载试验，通过试验，桥梁结构工作状态良好，达到设计标准，满足营运要求"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1988年5月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1988年7月通过广东省交通厅组织的交工验收"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1988年7月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1990年6月原广东省建委组织竣工验收，竣工验收委员会同意广东省公路工程质量监督站的评定意见，评定工程质量等级为优良，大桥养护管理正常"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年6月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年9月12日至13日，调查组组织国内外有关桥梁专家对中交第一公路勘察设计研究院有限公司提交的《九江大桥船撞桥梁验算分析报告》进行了评审，与会专家认为该报告基本达到了委托合同的要求，根据结构实际破坏状况的复杂性，综合现有桥梁结构力学理论，采用有限元空间分析方法分析船撞桥破坏状况是可行的，验算分析报告所使用的资料充足，采用的计算软件可以满足计算分析，分析计算参数选择较合理，分析过程较严密，分析结论基本反映了船撞桥梁受力情况，会议通过专家组评审并形成了《国道325广东九江大桥船撞桥梁验算分析报告专家评审意见》"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年9月12日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="42、广东省安全生产监督管理局提供的《关于印发国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审意见的通知》及附件等证实：2007年8月15日-16日广东省交通厅组织召开国道325线九江大桥坍塌受损桥体解体拆除方案专家评审会，参加会议的有特邀专家及相关单位代表，会议成立了评审专家组，与会专家和代表听取了九江大桥修复联合体关于九江大桥坍塌受损桥体的损伤情况及解体拆除方案的汇报，察看了现场并查阅了相关资料，形成了评审意见"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年8月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于当日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="44、广东省佛开高速公路有限公司九江大桥分公司提供的九江大桥收费监控录像及收费清单等证实：2007年6月15日凌晨4时3分至6时3分通过九江大桥的来往车辆及收费情况，其中涉案的已损毁的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××车辆于2007年6月15日5时在九江大桥收费站买票过桥的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="45、佛山市公安局出具的佛公刑技法物字（2007）146号、147号、148号、149号、151号、152号、153号、179号法医学DNA鉴定书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成死亡人数为8人，经DNA检验确定该8名死者分别是田某明、张某由、吴某梅、韦某、冯某强、吴某戊、吴某己、宋某"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="46、佛山市物价局价格认证中心出具的佛价鉴字（2007）61号车辆价格鉴定结论书等证实：因2007年6月15日九江大桥坍塌造成正在桥上行驶的车牌号码为粤J×××××、粤B×××××、粤J×××××、粤A×××××四辆汽车落入江中损毁，经鉴定，损失共计人民币320011元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="48、被告人石桂德的供述、亲笔供词等证实：2007年6月15日凌晨2时，“南桂机035”船在高明江西河段装砂，凌晨3时30分许，船装满了大约2885吨的砂后开往顺德，他开船，黄某甲、陆某值班"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2007年6月15日那天，船过九江大桥前的海寿沙头航标时发现大雾，于是他时快时慢的前进，在此过程中他看见前方的两排白灯，很模糊，他认为是主航道两侧桥墩的灯，于是将船向这两排白灯中间开去，同时加大航速"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1964年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="对于西江这一带水域他走过很多次，也有在夜间通过九江大桥的经历，但都是从主航道通过的，在大桥主通航孔两侧的桥墩上有三盏绿色的灯，不闪的，在通航孔上方桥顶有一盏红色的灯，不闪的，以前夜间通过时，都是将船对正两侧的绿灯中间通过的，但2007年6月15日当天因为雾大他没有看到两侧的绿灯"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1964年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、涉案的“南桂机035”船的照片：涉案的“南桂机035”船2008年3月被打捞出水后的状况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年3月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、佛山市顺德区容奇水运有限公司2007年的《探摸报告》：“南桂机035”船载河砂2000余吨在2008年6月15日早上5时左右航行途经九江大桥航道，由于视线不清，操作不当导致撞塌九江大桥后沉没"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1964年6月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="船舶长度75．18米，宽度15．2米，载货2857吨，总吨1599吨，型深4．5米，探摸时间2007年9月10日10时25分至11时20分，探摸位置是九江大桥22号墩附近水域，水深最大为33米"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年9月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，同年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、佛山市顺德区容奇水运有限公司的关于“南桂机035”轮打捞方案说明：关于九江大桥“6．15”事故中沉没的“南桂机035”轮打捞方案，该公司于2007年10月向国道G325修复联合体共提供了四套方案，2007年11月最终选择了第三套方案，将沉船首部割断留于河底，仅打捞船体部分"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年10月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、广州市海事法院受理案件通知书、起诉状：“南桂机035”船的所有人杨某甲在事故发生后向该院提起民事诉讼，认为涉案的“南桂机035”船途经国道G325九江大桥时，被突然坍塌坠落的九江大桥桥面砸沉，要求九江大桥经营管理人广东省佛开高速公路有限公司赔偿船舶损失，该院于2009年6月22日受理"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年6月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、《关于撤销“6．15事故”调查报告的函件》：“南桂机035”船所有人杨某甲于2008年12月29日向广东省安全生产监督管理局发函，提出撤销“6．15事故”调查报告的要求，认为广东省安全生产监督管理局并非海事管理机构，无权对内河交通事故进行调查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年12月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="8、广东省安全生产监督管理局的复函：广东省安全生产监督管理局于2009年1月21日对“南桂机035”船所有人杨某甲的上述请求进行了书面答复，认为国道G325九江大桥处于营运状态，导致“南桂机035”错判航标灯的九江大桥扩建工程也在施工中，因此，涉及事故的有关方面都处于生产经营行为过程中，根据《安全生产法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》的规定，这是一起生产安全事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年1月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="该局已于2008年9月6日按照《生产安全事故报告和调查处理条例》向社会公布了事故处理情况，来函中提及的计算和推断，是完全假设断塌物是自由落体，船正常行驶的情形作出的，并没有考虑碰撞的影响，与客观实际是不相符的"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年9月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="广东省安全生产监督管理局已于2008年9月6日向社会公布了事故处理情况，调查报告的结论已公开告知，被告人石桂德应当知道调查结果"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="广东省安全生产监督管理局已于2008年9月6日向社会公布了事故处理情况，调查报告的结论已公开告知，被告人石桂德应当知道调查结果"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年9月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="公诉机关提供的广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心于2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》，证实了在事故发生后，广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心对国道G325九江大桥作了检测试验，经静载试验证实国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致，试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，在0-1．5mm之间，砼回弹强度较高，其换算强度值均大于59．9MPa（设计砼强度为50MPa），各试验控制断面未发现结构受力裂缝"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="公诉机关提供的广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心于2007年6月27日出具的《国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥工程检测试验报告》，证实了在事故发生后，广东省交通工程质量监督站及广东省交通建设工程质量检测中心对国道G325九江大桥作了检测试验，经静载试验证实国道325线南海段九江大桥连续箱梁北主桥第15-16跨在基本荷载的试验荷载作用下，各项试验指标满足《试验方法》和《桥规》的要求，各试验曲线变化规律性与理论计算基本一致，试验控制断面箱梁砼碳化深度较小，在0-1．5mm之间，砼回弹强度较高，其换算强度值均大于59．9MPa（设计砼强度为50MPa），各试验控制断面未发现结构受力裂缝"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告人石桂德犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告人石桂德犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2011年12月12日起至2017年7月3日）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2011年12月12日"/></CUS_SJ><title value="石桂德犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="540"/></QW></writ>