<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="河北省遵化市人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）遵刑初字第00178号 公诉机关河北省遵化市人民检察院。 附带民事诉讼原告人高某甲，农民，系被害人霍某丙之妻。 附带民事诉讼原告人霍某甲，居民，系被害人霍某丙长女。 附带民事诉讼原告人霍某乙，系被害人霍某丙次女。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某乙的委托代理人霍某甲，系高某甲长女、霍某乙姐姐，代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人李某，农民，系被害人梁某戊之妻。 附带民事诉讼原告人梁某甲，农民，系被害人梁某戊长子。 委托代理人梁春生，农民，代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人梁某乙，学生，系被害人梁某戊次子。 法定代理人李某，女，1971年3月29日出生，身份证号码13022819710329432X，汉族，农民，住河北省遵化市东旧寨镇梁屯村，系附带民事诉讼原告人梁某乙之母。 附带民事诉讼原告人毛某甲，农民，系被害人毛某乙之子。 附带民事诉讼原告人高某乙，农民，系本案被害人。 附带民事诉讼原告人高某丙，农民，系本案被害人。 附带民事诉讼原告人梁某丙，农民，系本案被害人。 被告人梁海军，群众，农民。2015年3月25日因涉嫌交通肇事罪被遵化市公安局刑事拘留，2015年4月8日经遵化市人民检察院批准，当日由遵化市公安局执行逮捕。现羁押于遵化市看守所。 辩护人兼委托代理人吴玉林。 附带民事诉讼被告人崔铁生，农民，系冀B×××××小型轿车驾驶人。 委托代理人符有志。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司（以下简称中国平安财险遵化支公司），住所地唐山市遵化市遵化镇西关村西南。 负责人刘瑾，该支公司经理。 委托代理人徐广清。 河北省遵化市人民检察院以遵检公刑诉（2015）129号起诉书指控被告人梁海军犯交通肇事罪，于2015年6月25日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。因本案系附带民事诉讼案件，经唐山市中级人民法院批准，延长审理期限三个月。遵化市人民检察院指派检察员郭全晓出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人霍某甲、李某、梁某甲、毛某甲、高某乙、高某丙、梁某丙及梁某甲的委托代理人梁春生，被告人梁海军及其辩护人兼委托代理人吴玉林，附带民事诉讼被告人崔铁生及其委托代理人符有志、中国平安财险遵化支公司的委托代理人徐广清到庭参加了诉讼。现已审理终结。 河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸。此事故造成霍某丙、梁某戊当场死亡，毛某乙经医院抢救无效死亡，冀B×××××乘车人梁某丙、高某丙、高某乙受伤。经高速公路交通警察大队认定：梁海军驾驶机动车的单方事故中，梁海军承担事故的全部责任；崔铁生驾驶的机动车与梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，崔铁生承担事故的主要责任，梁海军承担次要责任。 针对指控的事实，公诉机关提供了相应的证据，认为被告人梁海军的行为已构成交通肇事罪，应依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，提请本院依法判处。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金；附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室；2．遵化市文化路街道镇海社区居民委员会出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其父母在遵化市文化路街道镇海社区居住；3．遵化市好友物业服务有限公司出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其丈夫陈志超居住在遵化市桐凤世家小区5-1-903室；4．丰润区人民医院门诊收费票据5张，证明被害人霍某丙开支门诊费139元；5．铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所营业执照及医疗机构执业许可证，证明陈志超从事卫生所行业；6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据。 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费；去高速交警提供线索、查找肇事车辆、去公安机关处理交通事故开支了交通费，梁某甲在北京物业公司上班，梁春生从事建筑工作，二人在处理交通事故过程中产生了误工费，主张赔偿交通费、误工费共计50000元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、梁某乙的抚养费41240元、处理交通事故的交通费和误工费50000元、尸体冷冻费20000元、精神损失费50000元，合计398079元。 附带民事诉讼原告人毛某甲诉称，被害人毛某乙系其父亲，被害人毛某乙发生交通事故经医院抢救无效死亡，被害人毛某乙在丰润区人民医院住院治疗31天，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了团体意外伤害保险，该保险公司已经赔偿医疗费25000元，住院费票据原件已经交到保险公司，只能提供复印件，已经获得的25000元，不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生和中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元（67551．36元-25000元）；住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务行业，护理费按照居民服务业同行业标准87．79元／日计算31日；由被害人毛某乙亲属毛振山、闫文生、邓宝江处理丧葬事宜，毛振山系木工，闫文生和邓宝江从事建筑行业，三人处理交通事故的误工费按照87．79元／日标准计算10日，共计2633．7元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、医疗费42551．36元、伙食补助费620元、护理费2721．49元、处理事故的误工费2633．7元、交通费2000元、停尸和验尸等殡仪馆费用2280元、精神损害抚慰金50000元，共计329644．55元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院收费票据复印件各1份，证明被害人毛某乙住院31天，开支医疗费67551．36元；2．车费收条2张、出租车票3张（含1张磨损看不清金额票据）、河北省高速公路收费收据各1张，证明开支交通费398．5元；3．遵化市殡仪馆收费收据2张、停尸验尸尸袋装冰柜等费用收据一张，证明开支告别厅、骨灰带盖布、卸尸、卫生棺、消毒、骨灰装袋费、火化、停尸、验尸、尸袋、装冰柜等费用共计2280元；4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活；5．毛振山、闫文生、邓宝江三人身份证复印件，证明由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事宜。 附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元；2．河北省客运发票3张，证明开支交通费300元。 附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元。 附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元；2．遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺12张，证明开支医疗费1033元。 被告人梁海军辩称，对公诉机关指控的犯罪事实和罪名没有意见，表示自愿认罪，向被害人及被害人亲属表示道歉，希望家里积极赔偿，得到谅解，在刑满释放后也会积极赔偿。 辩护人兼委托代理人吴玉林的意见是，本案未起诉附带民事诉讼被告人崔铁生作为刑事被告人，不应该将三人死亡的后果全部归责于被告人梁海军；被告人梁海军因为车辆爆胎才引发本起交通事故，主观恶性较小；被告人梁海军系初犯偶犯，积极赔偿，建议对被告人梁海军判处三年以下有期徒刑或者拘役，并建议适用缓刑；梁某己系雇主，应列为本案第三人并分担不少于15％的补偿责任；对附带民事诉讼原告人高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任；对附带民事诉讼原告人高某丙及高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任，其余损失由被告人梁海军赔偿85％，由梁某己赔偿15％；对被害人毛某乙、梁某戊亲属的诉讼请求，被告人梁海军应承担20％的赔偿责任并由梁某己补偿15％；对被害人霍某丙的诉讼请求，由梁某己补偿15％；被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元。 附带民事诉讼被告人崔铁生辩称，被告人梁海军发生交通肇事时应该超速，民事部分会积极赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属。 附带民事诉讼被告人崔铁生的委托代理人符有志的代理意见是，同意依法赔偿；附带民事诉讼被告人崔铁生已经给付毛某乙及梁某戊亲属各10000元，先后两次向公安机关预交250000元作为预付的赔偿款；附带民事诉讼被告人崔铁生得到了被害人毛某乙、梁某戊亲属的谅解；附带民事诉讼被告人崔铁生在高速公路上正常行驶，事故发生后所驾驶的车辆亦没有清洗，不存在逃避法律追究的主观目的，不应认定为逃逸，公安机关据此认定附带民事诉讼被告人崔铁生对被害人毛某乙、梁某戊的死亡承担主要责任不符合法律规定，请求法院根据事实对本起事故责任作出重新认定，从而确定赔偿金额；综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元；2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元；3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解。 附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司辩称，被告人梁海军驾驶的冀B×××××面包车行驶在中国平安财险遵化支公司投保了交强险、保额为300000元的第三者责任险和每座10000元的车上人员座位险，并投保了附加免陪险，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在交强险财产限额内及第三者责任险限额内已赔偿被害人承唐高速公路唐山管理处财产损失2350元；被告人梁海军发生的交通肇事致六名被害人受伤或者死亡，在翻车时六被害人均为车上人员，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意在车上人员座位责任险限额内对六被害人的合理损失给予赔偿，最高限额限于每人10000元；在冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的交通事故中，冀B×××××面包车与被害人梁某戊、毛某乙和冀B×××××轿车均无接触，在事故认定中认定冀B×××××面包车负事故的次要责任是不妥，不能据此认定被告人梁海军对被害人梁某戊、毛某乙发生的第二次交通事故的伤害结果负相应的刑事和民事责任，且被告人梁海军只有驾驶车辆翻车的一次行为，应只承担一次法律责任，不应承担两次法律责任；冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的事故中，二被害人造成的伤害与冀B×××××面包车无关，不同意在冀B×××××面包车交强险及第三者责任保险限额内对被害人梁某戊、毛某乙的损失赔偿；冀B×××××轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了交强险，对被害人梁某戊、毛某乙的合理损失，同意在冀B×××××轿车的交强险限额内赔偿。 经审理查明： 一、事故的发生经过 2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场。附带民事诉讼被害人崔铁生逃离现场后到修理厂修车并将换下的冀B×××××小型轿车前保险杠丢弃，公安机关在附带民事诉讼被告人崔铁生带领下将丢弃的前保险杠找回并鉴定。交通事故造成被害人霍某丙、梁某戊当场死亡，被害人毛某乙经医院抢救无效死亡，被害人梁某丙、高某丙、高某乙、梁某己不同程度受伤，冀B×××××面包车与冀B×××××小型轿车不同程度受损。 二、被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己的损伤情况及检验鉴定情况 唐山市公安局对被害人霍某丙尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；双侧耳腔有血迹；右侧下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；左耳后有一1．5cm×1．2cm表皮脱落；双肋骨可触及多发骨折；背部散在片状表皮脱落；左腰部有一15．0cm×5．0cm创口，深达肌层；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落。论证：1．被害人霍某丙头部损伤严重，鼻腔耳腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人霍某丙符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人霍某丙全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人霍某丙系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。 唐山市公安局对被害人梁某戊尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；颈部散在多处片状表皮脱落；躯干部散在多处片状表皮脱落；双侧肋骨可触及多发骨折；右侧髂骨可触及骨折；背部散在片状表皮脱落；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落；右小腿下段有一8．0cm×3．0cm创口，创腔内可见胫腓骨骨折，断端外露；左足背可触及骨折；右大腿外侧上段有一12．0cm×6．0cm创口，创腔内可见股骨骨折，断端外露。论证：1．被害人梁某戊头部损伤严重，鼻腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人梁某戊符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人梁某戊全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人梁某戊系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。分析：1．被害人梁某戊双侧肋骨多发骨折、双侧胸腔积液、心脏破裂心包积血、颅底骨折、蛛网膜下腔出血存在，综合上述情况分析，死者系因胸部严重外伤致心脏破裂合并颅脑损伤死亡；2．根据胸部损伤形态特点分析，被害人梁某戊肋骨骨折广泛分布于双侧胸廓前壁及双侧胸廓侧壁，对应背部软组织出血，质量巨大的钝性物体（如机动车）碾压可以形成该损伤；根据被害人梁某戊头部损伤形态特点分析，撞击、摔跌可以形成该损伤。 丰润区人民医院对被害人毛某乙的伤情诊断为：1．特重型颅脑损伤2．左侧额颞顶区硬膜下血肿3．蛛网膜下腔出血4．右额及左顶区脑内血肿5．右侧锁骨及第1、10肋骨骨折6．右侧髋臼骨折7．头部皮裂伤8．舌裂伤9．右侧鼻骨、上颌骨额突骨折10．左侧颧弓骨折11．右侧坐骨支骨折12．原发性脑干损伤。唐山市公安局对被害人毛某乙尸体检验鉴定意见：被害人毛某乙系因重型闭合性颅脑损伤后，中枢神经系统功能障碍，致多器官功能衰竭死亡，其损伤方式符合机动车撞击人体及人体坠落地面等综合作用损伤特征。 丰润区人民医院对被害人高某乙的伤情诊断为：1．外伤性头痛2、顶部头皮划伤3、左手背部皮肤擦伤。 丰润区人民医院对被害人高某丙的伤情诊断为：“1、胸部软组织损伤2、头皮血肿3、头皮擦伤4、右腕部皮肤擦伤5、肺挫伤？”。 丰润区人民医院对被害人梁某丙的伤情诊断为：“1、左侧气胸2、右侧第5、7肋骨骨折3、左肺挫伤4、胸11椎体骨折5、头皮擦伤6、背部皮肤擦伤7、左手、右腕部皮肤擦伤8、左第8肋骨骨折？”。 三、车辆痕迹检验、路产损失及物证鉴定情况 冀B×××××面包车经唐山市公安局痕迹检验：前保险杠破损并部分缺如，前杠铁凹陷变形，前机器盖前侧凹陷变形并伴有擦痕和银灰色油漆脱落、前中网前侧有擦痕，前风挡玻璃炸裂，右后视镜破损，车体右侧面玻璃均破损，车体右侧有侧翻后与路面接触形成的擦痕，右后车门上门里外侧及该车门处顶棚右侧均有与软物体接触形成的擦痕，右侧后部车窗上边框里外侧均有与软物体接触形成的擦痕，左后尾灯破损，后保险杠左部破损并部分缺如，车体后侧向前凹陷变形，其后侧有擦痕并伴有银灰色油漆脱落，后风挡右边框右部里侧面有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着，左后轮轮胎爆胎；冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠经唐山市公安局痕迹检验：1．送检的前保险杠为冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠，冀B×××××小型轿车前保险杠为新换部件，该车底盘下侧前部及中部有与软物体接触形成的擦痕；2．冀B×××××小型轿车换下的前保险杠左部及右部均破损并部分缺如，其左前部有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着；3．现场遗留物为银灰色漆面汽车前保险杠碎片，其中一碎片上有血迹附着。 冀B×××××面包车与现场设施护栏撞击，造成波形钢护栏板损坏3块、O形立柱损坏1根、防阻块损坏3块，以上财产总损失共计2350元。 经唐山市公安局道路交通肇事车辆痕迹检验鉴定：1．冀B×××××面包车后部痕迹系在该车左后轮爆胎后与现场设施（护栏）接触形成，其前部痕迹系该车向右侧翻后与现场设施（护栏）接触形成；2．冀B×××××面包车右后车门窗户部位里外侧、右侧后部车窗里外侧及后风挡右侧部位里侧均有与人体接触形成的痕迹；3．冀B×××××轿车前保险杠上左前部痕迹及车底盘上痕迹系与低位状态下的人体接触形成；4．冀B×××××面包车与冀B×××××轿车及其他车辆无接触。 经唐山市公安局法医物证鉴定：1．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆前保险杠左侧附着血迹为被害人毛某乙所留；2．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆右后轮三处血迹、右后轮拉杆附着血迹为被害人梁某戊所留。 四、事故责任认定情况 经河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队分析事故形成原因有：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军未按操作规范安全驾驶机动车是发生事故的原因；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生肇事后驾车逃逸。据此，认定：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军承担全部责任，被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙、高某丙、高某乙无责任；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担主要责任，被告人梁海军承担次要责任，被害人梁某戊、毛某乙无责任。 五、被告人梁海军到案情况 被告人梁海军明知他人报案而在交通肇事现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认了犯罪事实。 六、民事部分损失情况 被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元。2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化。 被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙。2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化。 被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡。 被害人高某乙在丰润区人民医院住院3日，开支医疗费3270．7元、复印费21元，住院期间由其妻子刘月荣护理。 被害人高某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费8504．68元、复印费24元，住院期间由其妻子高艳霞护理，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付交通费200元，附带民事诉讼原告人高某乙亦同意按照该金额主张交通费。 被害人梁某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费10482．89元、复印费27元，住院期间由其妻子尹瑞琴护理。 被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元；附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元。 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止；冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止。 被害人梁某己所受损失不大，不需要被告人梁海军进行赔偿，对被告人梁海军表示谅解。 事故发生后，在本院主持下，附带民事诉讼原告人承唐高速公路唐山管理处与附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司达成民事调解协议，被害人承唐高速公路唐山管理处对被告人梁海军表示谅解。 经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日。审理过程中附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙及李某、梁某甲、梁某乙均同意按照唐山市丰润区太平间收费标准主张冻尸费、存尸费。被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了附加团体意外伤害保险，在太平养老保险股份有限公司天津分公司对被害人毛某乙赔付时，收取了被害人毛某乙在丰润区人民医院开支的金额为67551．36元的医疗费票据原件并赔偿了附带民事诉讼原告人毛某甲医疗费25000元。 上述事实，被告人梁海军在开庭审理过程中亦无异议，且有道路交通事故认定书、道路交通事故现场勘查笔录、道路交通事故现场图及照片、法医学尸体检验鉴定书、车辆痕迹检验鉴定报告、法医物证鉴定意见书、车辆照片、被告人梁海军的供述和辩解、被害人高某丙、梁某丙、高某乙、梁某己的陈述、证人霍某甲、梁某甲、毛某甲、梁某丁、崔铁生、杨某、窦某证言、驾驶证、行驶证、诊断证明书、住院病历、死亡证明信、遗体火化证明书、村委会和居委会证明、抓获经过证明、情况说明、户籍证明、受案登记表、机动车保险单、营业执照、医疗费票据、交通费票据、调查笔录、团体批次理赔清单、道路交通事故尸体处理通知书等证据予以证实，足以认定。 本院认为，被告人梁海军违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致一人当场死亡，负事故的全部责任，致二人被抛到封闭的高速公路上与附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶的车辆发生接触死亡，负事故的次要责任，其行为已构成交通肇事罪，应依法惩处。遵化市人民检察院指控被告人梁海军犯交通肇事罪，事实清楚，证据确实、充分，指控罪名成立。根据审理查明的事实，被告人梁海军违反了未按操作规范安全驾驶机动车的规定，在车辆左后轮爆胎后未采取适当的有效措施，与本次事故的发生具有直接的因果关系，本院确认被告人梁海军在单方事故中，承担事故的全部责任；被告人梁海军的行为致使被害人梁某戊、毛某乙被抛摔到封闭的高速公路上又与附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶的车辆接触死亡，被告人梁海军的行为直接导致被害人梁某戊、毛某乙处于危险境地，客观上最终造成了被害人梁某戊、毛某乙死亡，被告人梁海军的行为与被害人梁某戊、毛某乙的死亡具有直接的因果关系，应对被害人梁某戊、毛某乙的死亡承担刑事责任。被告人梁海军明知他人报警而在现场等待，如实供述了自己的罪行，系自首，依法可从轻处罚；赔偿被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙亲属部分经济损失并取得被害人承唐高速公路唐山管理处、梁某己谅解，依法可酌情从宽处罚。 一、被告人梁海军的犯罪行为致使被害人霍某丙死亡和被害人高某乙、高某丙、梁某丙受伤，附带民事诉讼原告人的合理损失情况： （一）、附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙（被害人霍某丙亲属）的合理损失情况 附带民事诉讼原告人提供了遵化市文化路街道镇海社区居民委员会、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会、遵化市好友物业服务有限公司、遵化市公安局文化路派出所的证明，证明被害人霍某丙自2013年9月1日后居住在女儿霍某甲所有的遵化市桐凤世家小区5号楼1单元903室，按照城镇居民人均可支配收入标准计算死亡赔偿金，经查，被害人霍某丙1958年5月26日出生，系农业户口，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称被害人霍某丙一直在城镇居住，农村家里有活时回农村劳动，表明被害人霍某丙的主要收入来源地为农村，此次事故发生前被害人霍某丙居住在遵化市东旧寨镇高户庄村，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙提供的证明均没有经手人签名，且不能达到证明被害人霍某丙经常居住地和主要收入来源地为城镇的证明目的，附带民事诉讼原告人主张的死亡赔偿金应按照农村居民人均年可支配收入计算20年计203720元（10186元／年×20年）；丧葬费应按照我省上一年度职工月平均工资标准计算6个月计23119．5元（46239元／年÷2）；主张赔偿换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元，提供了相关票据予以支持，本院予以认可；主张处理交通事故及丧葬事宜人员的误工费、交通费共计10000元，提供了铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所的医疗机构执业许可证及营业执照用以证实被害人霍某丙女婿陈志超从事医疗卫生行业，对陈志超从事医疗卫生行业，本院予以认可，附带民事诉讼原告人未提供其他证据予以支持，对办理丧葬事宜确需开支误工费、交通费，本院酌定为3000元；主张运尸、停尸费10200元，经查，唐山市丰润区太平间的收费为运尸费3000元、停尸费200元／日，被害人霍某丙的尸体在唐山市丰润区太平间存放36日，开支运尸、停尸费共计10200元（3000元＋200元／日×36日），该费用系公安机关未出具尸体处理通知书期间所开支的必要的运尸、存尸费用，被害人霍某丙亲属亦在公安机关限定的期限届满前领回尸体并办理了尸体丧葬事宜，该费用，于法有据，本院予以确认；主张精神抚慰金71168元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙的合理损失为：医疗费139元、死亡赔偿金203720元、丧葬费23119．5元、处理丧葬事宜的交通费和误工费3000元、运尸费和停尸费10200元，共计240178．5元。 （二）、附带民事诉讼原告人高某乙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人高某乙主张赔偿其医疗费3270．7元和复印费21元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据等证据予以证实，本院予以支持；以其从事农、林、牧、渔业，误工费按照120元／日主张15日共计1800元，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，附带民事诉讼原告人高某乙住院3日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3日共计126．66元（42．22元／日×3日）；主张护理费180元，由其妻子刘月荣护理，刘月荣在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3日共计126．66元（42．22元／日×3日）；主张住院伙食补助费60元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，提供河北省客运发票予以证实，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此不予认可，治疗病情确需开支交通费，本院酌定交通费为300元。综上，附带民事诉讼原告人高某乙的合理经济损失为：医疗费3270．7元、复印费21元、误工费126．66元、护理费126．66元、住院伙食补助费60元、交通费300元，共计3905．02元。 （三）、附带民事诉讼原告人高某丙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人高某丙主张赔偿其医疗费8504．68元和复印费24元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据等证据予以证实，被告人梁海军及附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此亦无异议，本院予以支持；以其系三河市铸造厂工人，误工费按照120元／日主张3个月共计10800元，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，附带民事诉讼原告人高某丙住院5日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张护理费300元，由其妻子高艳霞护理，高艳霞在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张住院伙食补助费100元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，未提有效证据予以证实，被告人梁海军及附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付200元，附带民事诉讼原告人高某丙亦同意，对交通费200元，本院予以确认。综上，附带民事诉讼原告人高某乙的合理经济损失为：医疗费8504．68元、复印费24元、误工费211．1元、护理费211．1元、住院伙食补助费100元、交通费200元，共计9250．88元。 （四）、附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人梁某丙主张赔偿其医疗费11515．89元（其中在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所开支医疗费1033元）和复印费27元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据、遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺等证据予以证实，本院予以支持；因其从事建筑等行业，误工费按照120元／日主张2个月，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，被告人梁海军同意误工日为45日，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意误工日为60日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算45日共计1899．9（42．22元／日×45日）；主张护理费300元，由其妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张住院伙食补助费100元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，未提供有效票据予以证实，但治疗病情确需开支交通费，本院酌定交通费为400元。综上，附带民事诉讼原告人梁某丙的合理经济损失为：医疗费11515．89元、复印费27元、误工费1899．9元、护理费211．1元、住院伙食补助费100元、交通费400元，共计14153．89元。 二、被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生与被害人梁某戊、毛某乙的接触致使被害人梁某戊、毛某乙死亡，附带民事诉讼原告人（被害人梁某戊、毛某乙亲属）的合理损失情况： （一）、附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙（被害人梁某戊亲属）的合理损失情况 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙主张赔偿死亡赔偿金203720元（10186元／年×20年），于法有据，本院予以支持；自愿放弃0．5元丧葬费，主张丧葬费为23119元，不违反法律规定，本院予以支持；被害人梁某戊与妻子李某2007年11月16日生育次子梁某乙，主张梁某乙的被扶养人生活费应按照10年计算并承担二分之一份额，理据充足，本院予以支持，梁某乙的被扶养人生活费应为41240元（8248元／年×10年÷2）；主张交通费、误工费和住宿费50000元，未提供有效证据予以证实，但确需开支交通费、误工费、住宿费，本院酌定为3000元；主张运尸费、停尸费11800元，经查，唐山市丰润区太平间的收费为运尸费3000元、停尸费200元／日，被害人梁某戊的尸体在唐山市丰润区太平间存放44日，开支运尸、停尸费共计11800元（3000元＋200元／日×44日），该费用系公安机关未出具尸体处理通知书期间所开支的必要的运尸、存尸费用，被害人霍某丙亲属亦在公安机关限定的期限届满前领回尸体并办理了尸体丧葬事宜，该费用，于法有据，本院予以确认；主张精神抚慰金50000元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙的合理经济损失为：死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、被扶养人生活费41240元、运尸和停尸费用为11800元、交通费、误工费和住宿费3000元，共计282879元。 （二）、附带民事诉讼原告人毛某甲的合理损失情况 附带民事诉讼原告人毛某甲主张被害人毛某乙开支住院费67551．36元，在太平养老保险股份有限公司天津分公司已经报销的25000元医疗费不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元，提供了提供了67551．36元的医疗费票据复印件等证据予以支持，提供的证据与本院查明的事实相符，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司亦无异议，对该诉讼请求，本院予以支持；主张赔偿死亡赔偿金203720元（10186元／年×20年），于法有据，本院予以支持；自愿放弃1．5元丧葬费，主张赔偿丧葬费23118元，不违反法律规定，本院予以支持；主张住院期间伙食补助费按照20元／日标准计算31日共计620元，提供了住院病历予以证实，理据充足，本院予以支持；主张住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务业，但未提供相关证据予以支持，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生对此亦不予认可，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算31日计1308．82元（42．22元／日×31日）；主张由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事故，按照87．79元／日／人标准计算误工费，未提供三人从事职业的相关证据予以证实，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此亦不予认可，处理丧葬事宜的误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3人，误工时间计算3日，处理丧葬事宜的误工费应为379．98元（42．22元／日×3人×3日）；主张交通费2000元，未提供全部有效票据予以支持，但被害人毛某乙治疗病情期间及处理丧葬事宜均需开支交通费，本院酌定交通费为2000元；主张停尸费、验尸费及火化费等共计2280元，该费用应包含在丧葬费中，对该诉讼请求，本院不予支持；主张精神损失费50000元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人毛某甲的合理经济损失为：医疗费42551．36元、死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、住院期间伙食补助费620元、护理费1308．82元、处理丧葬事宜的误工费379．98元、交通费2000元，共计273698．16元。 三、赔偿责任的承担 （一）被告人梁海军犯罪行为造成的单方事故致使被害人霍某丙死亡和被害人高某乙、高某丙、梁某丙受伤的赔偿责任承担： 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了保险限额为10000元／座车上人员责任险（乘客），应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内予以赔偿；不足部分，由被告人梁海军予以赔偿。被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元，应在承担的赔偿范围内予以扣减。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙的合理损失240178．5元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内予以赔偿10000元，其余经济损失230178．5元，由被告人梁海军予以赔偿222178．5元（230178．5元-8000元）。 附带民事诉讼原告人高某乙的合理损失3905．02元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿3905．02元。 附带民事诉讼原告人高某丙的合理损9250．88元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司车上人员责任险（乘客）限额内赔偿9250．88元。 附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失14153．89元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元；其余4153．89元，由被告人梁海军予以赔偿。 （二）被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生与被害人梁某戊、毛某乙的接触致使被害人梁某戊、毛某乙死亡的赔偿责任承担： 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙及毛某甲的合理经济损失，应先由承保交强险的保险公司即附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在责任限额范围内予以赔偿；不足部分，由承保商业三者险的保险公司即附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司根据保险合同予以赔偿；仍有不足的，因附带民事诉讼被告人崔铁生及被告人梁海军在与被害人梁某戊、毛某乙接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担事故的主要责任，被告人梁海军承担本故的次要责任，根据双方过错程度，由附带民事诉讼被告人崔铁生承担60％的民事赔偿责任，由被告人梁海军承担40％的民事赔偿责任。附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元、被告人梁海军已赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元及被害人毛某乙亲属8500元，应在各自应承担的赔偿范围内予以扣减。 冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，应在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿110000元，因同一交通事故多个被侵权人同时起诉，应按照各被侵权人的损失比例确定交强险的赔偿数额，故应在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙55907．23元（282879元÷（282879元＋273698．16元）×110000元），赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲54092．77元（273698．16元÷（282879元＋298698．16元）×110000元）。冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了保险限额为10000元／座的车上人员责任险（乘客），应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属各10000元。 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙的合理损失282879元，由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿65907．23元（在交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿55907．23元，在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元），其余216971．77元，由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿120183．06元（216971．77元×60％-10000元），由被告人梁海军赔偿81788．71元（216971．77元×40％-5000元）。 附带民事诉讼原告人毛某甲的合理损失273698．16元，由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿64092．77元（在交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿54092．77元，在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元），其余209605．39元，由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿115763．23元（209605．39元×60％-10000元），由被告人梁海军赔偿75342．16元（209605．39元×40％-8500元）。 根据被告人梁海军犯罪的事实、性质、情节和对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十一条、第六十七条第一款、第三十六条第一款、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国侵权责任法》第十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第一、三款、第十九条第一款、第二十条第一、三款、第二十一条第一款、第二十二条、第二十三条第一款、第二十七条、第二十八条第一款、第二十九条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款、第二十七条之规定，判决如下： 一、被告人梁海军犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年六个月。 （刑期自判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年3月25日起至2018年9月24日止。） 二、由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙10000元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙65907．23元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲64092．77元，赔偿附带民事诉讼原告人高某乙3905．02元，赔偿附带民事诉讼原告人高某丙9250．88元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失10000元； 由被告人梁海军赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙222178．5元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙81788．71元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲75342．16元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙4153．89元； 由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙120183．06元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲115763．23元； 以上赔偿款，于本判决生效后十日内给付。 三、驳回附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙、李某、梁某甲、梁某乙、毛某甲、高某乙、高某丙、梁某丙的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向河北省唐山市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本三份。 审判长李海 人民陪审员纪成武 人民陪审员闫丽 二〇一五年十二月四日 书记员冯常莹 "><WS nameCN="文首" value="河北省遵化市人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）遵刑初字第00178号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="河北省遵化市人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="32D"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="遵化市人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="河北"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="唐山市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）遵刑初字第00178号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="遵"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="00178"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关河北省遵化市人民检察院。 附带民事诉讼原告人高某甲，农民，系被害人霍某丙之妻。 附带民事诉讼原告人霍某甲，居民，系被害人霍某丙长女。 附带民事诉讼原告人霍某乙，系被害人霍某丙次女。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某乙的委托代理人霍某甲，系高某甲长女、霍某乙姐姐，代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人李某，农民，系被害人梁某戊之妻。 附带民事诉讼原告人梁某甲，农民，系被害人梁某戊长子。 委托代理人梁春生，农民，代理权限为特别授权代理。 附带民事诉讼原告人梁某乙，学生，系被害人梁某戊次子。 法定代理人李某，女，1971年3月29日出生，身份证号码13022819710329432X，汉族，农民，住河北省遵化市东旧寨镇梁屯村，系附带民事诉讼原告人梁某乙之母。 附带民事诉讼原告人毛某甲，农民，系被害人毛某乙之子。 附带民事诉讼原告人高某乙，农民，系本案被害人。 附带民事诉讼原告人高某丙，农民，系本案被害人。 附带民事诉讼原告人梁某丙，农民，系本案被害人。 被告人梁海军，群众，农民。2015年3月25日因涉嫌交通肇事罪被遵化市公安局刑事拘留，2015年4月8日经遵化市人民检察院批准，当日由遵化市公安局执行逮捕。现羁押于遵化市看守所。 辩护人兼委托代理人吴玉林。 附带民事诉讼被告人崔铁生，农民，系冀B×××××小型轿车驾驶人。 委托代理人符有志。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司（以下简称中国平安财险遵化支公司），住所地唐山市遵化市遵化镇西关村西南。 负责人刘瑾，该支公司经理。 委托代理人徐广清。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关河北省遵化市人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="河北省遵化市人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人高某甲，农民，系被害人霍某丙之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="霍某丙"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人霍某甲，居民，系被害人霍某丙长女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="霍某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="霍某丙"/><GX nameCN="关系" value="长女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人霍某乙，系被害人霍某丙次女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="霍某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="霍某丙"/><GX nameCN="关系" value="次女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某乙的委托代理人霍某甲，系高某甲长女、霍某乙姐姐，代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="霍某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某乙的委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="高某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="霍某乙"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="高某甲"/><GX nameCN="关系" value="长女"/></YDSRGX><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="霍某乙"/><GX nameCN="关系" value="姐姐"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某，农民，系被害人梁某戊之妻。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某戊"/><GX nameCN="关系" value="妻"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人梁某甲，农民，系被害人梁某戊长子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某戊"/><GX nameCN="关系" value="长子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人梁春生，农民，代理权限为特别授权代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁春生"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="梁某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人梁某乙，学生，系被害人梁某戊次子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某戊"/><GX nameCN="关系" value="次子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人李某，女，1971年3月29日出生，身份证号码13022819710329432X，汉族，农民，住河北省遵化市东旧寨镇梁屯村，系附带民事诉讼原告人梁某乙之母。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1971年3月29日"/><ZJLX nameCN="证件类型" value="身份证"><ZJHM nameCN="证件号码" value="13022819710329432X"/><SFZXBDM nameCN="身份证性别代码" value="2"/><SFZCSRQ nameCN="身份证出生日期" value="1971年03月29日"/></ZJLX><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河北省遵化市东旧寨镇梁屯村"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="梁某乙"/></DLDXJH><YDSRGX nameCN="与当事人关系"><DSRXM nameCN="当事人姓名" value="梁某乙"/><GX nameCN="关系" value="母"/></YDSRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人毛某甲，农民，系被害人毛某乙之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="毛某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="毛某乙"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人高某乙，农民，系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人高某丙，农民，系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人梁某丙，农民，系本案被害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人梁海军，群众，农民。2015年3月25日因涉嫌交通肇事罪被遵化市公安局刑事拘留，2015年4月8日经遵化市人民检察院批准，当日由遵化市公安局执行逮捕。现羁押于遵化市看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁海军"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年3月25日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="遵化市公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年4月8日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="遵化市公安局"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="遵化市看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2015年4月8日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人兼委托代理人吴玉林。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴玉林"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人兼委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="梁海军"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="梁海军"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人崔铁生，农民，系冀B×××××小型轿车驾驶人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="崔铁生"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人符有志。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="符有志"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="崔铁生"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司（以下简称中国平安财险遵化支公司），住所地唐山市遵化市遵化镇西关村西南。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="中国平安财险遵化支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="唐山市遵化市遵化镇西关村西南"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人刘瑾，该支公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘瑾"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人徐广清。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="徐广清"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 河北省遵化市人民检察院以遵检公刑诉（2015）129号起诉书指控被告人梁海军犯交通肇事罪，于2015年6月25日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。因本案系附带民事诉讼案件，经唐山市中级人民法院批准，延长审理期限三个月。遵化市人民检察院指派检察员郭全晓出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人霍某甲、李某、梁某甲、毛某甲、高某乙、高某丙、梁某丙及梁某甲的委托代理人梁春生，被告人梁海军及其辩护人兼委托代理人吴玉林，附带民事诉讼被告人崔铁生及其委托代理人符有志、中国平安财险遵化支公司的委托代理人徐广清到庭参加了诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="郭全晓"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年6月25日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="梁海军"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="河北省遵化市人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="遵检公刑诉（2015）129号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="霍某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="梁某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="毛某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="高某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="高某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="梁某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="梁春生"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="梁海军"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="吴玉林"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="崔铁生"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="符有志"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="徐广清"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸。此事故造成霍某丙、梁某戊当场死亡，毛某乙经医院抢救无效死亡，冀B×××××乘车人梁某丙、高某丙、高某乙受伤。经高速公路交通警察大队认定：梁海军驾驶机动车的单方事故中，梁海军承担事故的全部责任；崔铁生驾驶的机动车与梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，崔铁生承担事故的主要责任，梁海军承担次要责任。 针对指控的事实，公诉机关提供了相应的证据，认为被告人梁海军的行为已构成交通肇事罪，应依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，提请本院依法判处。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金；附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室；2．遵化市文化路街道镇海社区居民委员会出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其父母在遵化市文化路街道镇海社区居住；3．遵化市好友物业服务有限公司出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其丈夫陈志超居住在遵化市桐凤世家小区5-1-903室；4．丰润区人民医院门诊收费票据5张，证明被害人霍某丙开支门诊费139元；5．铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所营业执照及医疗机构执业许可证，证明陈志超从事卫生所行业；6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据。 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费；去高速交警提供线索、查找肇事车辆、去公安机关处理交通事故开支了交通费，梁某甲在北京物业公司上班，梁春生从事建筑工作，二人在处理交通事故过程中产生了误工费，主张赔偿交通费、误工费共计50000元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、梁某乙的抚养费41240元、处理交通事故的交通费和误工费50000元、尸体冷冻费20000元、精神损失费50000元，合计398079元。 附带民事诉讼原告人毛某甲诉称，被害人毛某乙系其父亲，被害人毛某乙发生交通事故经医院抢救无效死亡，被害人毛某乙在丰润区人民医院住院治疗31天，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了团体意外伤害保险，该保险公司已经赔偿医疗费25000元，住院费票据原件已经交到保险公司，只能提供复印件，已经获得的25000元，不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生和中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元（67551．36元-25000元）；住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务行业，护理费按照居民服务业同行业标准87．79元／日计算31日；由被害人毛某乙亲属毛振山、闫文生、邓宝江处理丧葬事宜，毛振山系木工，闫文生和邓宝江从事建筑行业，三人处理交通事故的误工费按照87．79元／日标准计算10日，共计2633．7元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、医疗费42551．36元、伙食补助费620元、护理费2721．49元、处理事故的误工费2633．7元、交通费2000元、停尸和验尸等殡仪馆费用2280元、精神损害抚慰金50000元，共计329644．55元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院收费票据复印件各1份，证明被害人毛某乙住院31天，开支医疗费67551．36元；2．车费收条2张、出租车票3张（含1张磨损看不清金额票据）、河北省高速公路收费收据各1张，证明开支交通费398．5元；3．遵化市殡仪馆收费收据2张、停尸验尸尸袋装冰柜等费用收据一张，证明开支告别厅、骨灰带盖布、卸尸、卫生棺、消毒、骨灰装袋费、火化、停尸、验尸、尸袋、装冰柜等费用共计2280元；4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活；5．毛振山、闫文生、邓宝江三人身份证复印件，证明由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事宜。 附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元；2．河北省客运发票3张，证明开支交通费300元。 附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元。 附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元；2．遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺12张，证明开支医疗费1033元。 被告人梁海军辩称，对公诉机关指控的犯罪事实和罪名没有意见，表示自愿认罪，向被害人及被害人亲属表示道歉，希望家里积极赔偿，得到谅解，在刑满释放后也会积极赔偿。 辩护人兼委托代理人吴玉林的意见是，本案未起诉附带民事诉讼被告人崔铁生作为刑事被告人，不应该将三人死亡的后果全部归责于被告人梁海军；被告人梁海军因为车辆爆胎才引发本起交通事故，主观恶性较小；被告人梁海军系初犯偶犯，积极赔偿，建议对被告人梁海军判处三年以下有期徒刑或者拘役，并建议适用缓刑；梁某己系雇主，应列为本案第三人并分担不少于15％的补偿责任；对附带民事诉讼原告人高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任；对附带民事诉讼原告人高某丙及高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任，其余损失由被告人梁海军赔偿85％，由梁某己赔偿15％；对被害人毛某乙、梁某戊亲属的诉讼请求，被告人梁海军应承担20％的赔偿责任并由梁某己补偿15％；对被害人霍某丙的诉讼请求，由梁某己补偿15％；被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元。 附带民事诉讼被告人崔铁生辩称，被告人梁海军发生交通肇事时应该超速，民事部分会积极赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属。 附带民事诉讼被告人崔铁生的委托代理人符有志的代理意见是，同意依法赔偿；附带民事诉讼被告人崔铁生已经给付毛某乙及梁某戊亲属各10000元，先后两次向公安机关预交250000元作为预付的赔偿款；附带民事诉讼被告人崔铁生得到了被害人毛某乙、梁某戊亲属的谅解；附带民事诉讼被告人崔铁生在高速公路上正常行驶，事故发生后所驾驶的车辆亦没有清洗，不存在逃避法律追究的主观目的，不应认定为逃逸，公安机关据此认定附带民事诉讼被告人崔铁生对被害人毛某乙、梁某戊的死亡承担主要责任不符合法律规定，请求法院根据事实对本起事故责任作出重新认定，从而确定赔偿金额；综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元；2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元；3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解。 附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司辩称，被告人梁海军驾驶的冀B×××××面包车行驶在中国平安财险遵化支公司投保了交强险、保额为300000元的第三者责任险和每座10000元的车上人员座位险，并投保了附加免陪险，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在交强险财产限额内及第三者责任险限额内已赔偿被害人承唐高速公路唐山管理处财产损失2350元；被告人梁海军发生的交通肇事致六名被害人受伤或者死亡，在翻车时六被害人均为车上人员，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意在车上人员座位责任险限额内对六被害人的合理损失给予赔偿，最高限额限于每人10000元；在冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的交通事故中，冀B×××××面包车与被害人梁某戊、毛某乙和冀B×××××轿车均无接触，在事故认定中认定冀B×××××面包车负事故的次要责任是不妥，不能据此认定被告人梁海军对被害人梁某戊、毛某乙发生的第二次交通事故的伤害结果负相应的刑事和民事责任，且被告人梁海军只有驾驶车辆翻车的一次行为，应只承担一次法律责任，不应承担两次法律责任；冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的事故中，二被害人造成的伤害与冀B×××××面包车无关，不同意在冀B×××××面包车交强险及第三者责任保险限额内对被害人梁某戊、毛某乙的损失赔偿；冀B×××××轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了交强险，对被害人梁某戊、毛某乙的合理损失，同意在冀B×××××轿车的交强险限额内赔偿。 经审理查明： 一、事故的发生经过 2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场。附带民事诉讼被害人崔铁生逃离现场后到修理厂修车并将换下的冀B×××××小型轿车前保险杠丢弃，公安机关在附带民事诉讼被告人崔铁生带领下将丢弃的前保险杠找回并鉴定。交通事故造成被害人霍某丙、梁某戊当场死亡，被害人毛某乙经医院抢救无效死亡，被害人梁某丙、高某丙、高某乙、梁某己不同程度受伤，冀B×××××面包车与冀B×××××小型轿车不同程度受损。 二、被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己的损伤情况及检验鉴定情况 唐山市公安局对被害人霍某丙尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；双侧耳腔有血迹；右侧下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；左耳后有一1．5cm×1．2cm表皮脱落；双肋骨可触及多发骨折；背部散在片状表皮脱落；左腰部有一15．0cm×5．0cm创口，深达肌层；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落。论证：1．被害人霍某丙头部损伤严重，鼻腔耳腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人霍某丙符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人霍某丙全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人霍某丙系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。 唐山市公安局对被害人梁某戊尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；颈部散在多处片状表皮脱落；躯干部散在多处片状表皮脱落；双侧肋骨可触及多发骨折；右侧髂骨可触及骨折；背部散在片状表皮脱落；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落；右小腿下段有一8．0cm×3．0cm创口，创腔内可见胫腓骨骨折，断端外露；左足背可触及骨折；右大腿外侧上段有一12．0cm×6．0cm创口，创腔内可见股骨骨折，断端外露。论证：1．被害人梁某戊头部损伤严重，鼻腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人梁某戊符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人梁某戊全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人梁某戊系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。分析：1．被害人梁某戊双侧肋骨多发骨折、双侧胸腔积液、心脏破裂心包积血、颅底骨折、蛛网膜下腔出血存在，综合上述情况分析，死者系因胸部严重外伤致心脏破裂合并颅脑损伤死亡；2．根据胸部损伤形态特点分析，被害人梁某戊肋骨骨折广泛分布于双侧胸廓前壁及双侧胸廓侧壁，对应背部软组织出血，质量巨大的钝性物体（如机动车）碾压可以形成该损伤；根据被害人梁某戊头部损伤形态特点分析，撞击、摔跌可以形成该损伤。 丰润区人民医院对被害人毛某乙的伤情诊断为：1．特重型颅脑损伤2．左侧额颞顶区硬膜下血肿3．蛛网膜下腔出血4．右额及左顶区脑内血肿5．右侧锁骨及第1、10肋骨骨折6．右侧髋臼骨折7．头部皮裂伤8．舌裂伤9．右侧鼻骨、上颌骨额突骨折10．左侧颧弓骨折11．右侧坐骨支骨折12．原发性脑干损伤。唐山市公安局对被害人毛某乙尸体检验鉴定意见：被害人毛某乙系因重型闭合性颅脑损伤后，中枢神经系统功能障碍，致多器官功能衰竭死亡，其损伤方式符合机动车撞击人体及人体坠落地面等综合作用损伤特征。 丰润区人民医院对被害人高某乙的伤情诊断为：1．外伤性头痛2、顶部头皮划伤3、左手背部皮肤擦伤。 丰润区人民医院对被害人高某丙的伤情诊断为：“1、胸部软组织损伤2、头皮血肿3、头皮擦伤4、右腕部皮肤擦伤5、肺挫伤？”。 丰润区人民医院对被害人梁某丙的伤情诊断为：“1、左侧气胸2、右侧第5、7肋骨骨折3、左肺挫伤4、胸11椎体骨折5、头皮擦伤6、背部皮肤擦伤7、左手、右腕部皮肤擦伤8、左第8肋骨骨折？”。 三、车辆痕迹检验、路产损失及物证鉴定情况 冀B×××××面包车经唐山市公安局痕迹检验：前保险杠破损并部分缺如，前杠铁凹陷变形，前机器盖前侧凹陷变形并伴有擦痕和银灰色油漆脱落、前中网前侧有擦痕，前风挡玻璃炸裂，右后视镜破损，车体右侧面玻璃均破损，车体右侧有侧翻后与路面接触形成的擦痕，右后车门上门里外侧及该车门处顶棚右侧均有与软物体接触形成的擦痕，右侧后部车窗上边框里外侧均有与软物体接触形成的擦痕，左后尾灯破损，后保险杠左部破损并部分缺如，车体后侧向前凹陷变形，其后侧有擦痕并伴有银灰色油漆脱落，后风挡右边框右部里侧面有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着，左后轮轮胎爆胎；冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠经唐山市公安局痕迹检验：1．送检的前保险杠为冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠，冀B×××××小型轿车前保险杠为新换部件，该车底盘下侧前部及中部有与软物体接触形成的擦痕；2．冀B×××××小型轿车换下的前保险杠左部及右部均破损并部分缺如，其左前部有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着；3．现场遗留物为银灰色漆面汽车前保险杠碎片，其中一碎片上有血迹附着。 冀B×××××面包车与现场设施护栏撞击，造成波形钢护栏板损坏3块、O形立柱损坏1根、防阻块损坏3块，以上财产总损失共计2350元。 经唐山市公安局道路交通肇事车辆痕迹检验鉴定：1．冀B×××××面包车后部痕迹系在该车左后轮爆胎后与现场设施（护栏）接触形成，其前部痕迹系该车向右侧翻后与现场设施（护栏）接触形成；2．冀B×××××面包车右后车门窗户部位里外侧、右侧后部车窗里外侧及后风挡右侧部位里侧均有与人体接触形成的痕迹；3．冀B×××××轿车前保险杠上左前部痕迹及车底盘上痕迹系与低位状态下的人体接触形成；4．冀B×××××面包车与冀B×××××轿车及其他车辆无接触。 经唐山市公安局法医物证鉴定：1．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆前保险杠左侧附着血迹为被害人毛某乙所留；2．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆右后轮三处血迹、右后轮拉杆附着血迹为被害人梁某戊所留。 四、事故责任认定情况 经河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队分析事故形成原因有：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军未按操作规范安全驾驶机动车是发生事故的原因；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生肇事后驾车逃逸。据此，认定：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军承担全部责任，被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙、高某丙、高某乙无责任；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担主要责任，被告人梁海军承担次要责任，被害人梁某戊、毛某乙无责任。 五、被告人梁海军到案情况 被告人梁海军明知他人报案而在交通肇事现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认了犯罪事实。 六、民事部分损失情况 被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元。2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化。 被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙。2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化。 被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡。 被害人高某乙在丰润区人民医院住院3日，开支医疗费3270．7元、复印费21元，住院期间由其妻子刘月荣护理。 被害人高某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费8504．68元、复印费24元，住院期间由其妻子高艳霞护理，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付交通费200元，附带民事诉讼原告人高某乙亦同意按照该金额主张交通费。 被害人梁某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费10482．89元、复印费27元，住院期间由其妻子尹瑞琴护理。 被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元；附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元。 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止；冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止。 被害人梁某己所受损失不大，不需要被告人梁海军进行赔偿，对被告人梁海军表示谅解。 事故发生后，在本院主持下，附带民事诉讼原告人承唐高速公路唐山管理处与附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司达成民事调解协议，被害人承唐高速公路唐山管理处对被告人梁海军表示谅解。 经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日。审理过程中附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙及李某、梁某甲、梁某乙均同意按照唐山市丰润区太平间收费标准主张冻尸费、存尸费。被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了附加团体意外伤害保险，在太平养老保险股份有限公司天津分公司对被害人毛某乙赔付时，收取了被害人毛某乙在丰润区人民医院开支的金额为67551．36元的医疗费票据原件并赔偿了附带民事诉讼原告人毛某甲医疗费25000元。 上述事实，被告人梁海军在开庭审理过程中亦无异议，且有道路交通事故认定书、道路交通事故现场勘查笔录、道路交通事故现场图及照片、法医学尸体检验鉴定书、车辆痕迹检验鉴定报告、法医物证鉴定意见书、车辆照片、被告人梁海军的供述和辩解、被害人高某丙、梁某丙、高某乙、梁某己的陈述、证人霍某甲、梁某甲、毛某甲、梁某丁、崔铁生、杨某、窦某证言、驾驶证、行驶证、诊断证明书、住院病历、死亡证明信、遗体火化证明书、村委会和居委会证明、抓获经过证明、情况说明、户籍证明、受案登记表、机动车保险单、营业执照、医疗费票据、交通费票据、调查笔录、团体批次理赔清单、道路交通事故尸体处理通知书等证据予以证实，足以认定。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="未质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="毛某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某戊"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="霍某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="高某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="高某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="梁某己"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸。此事故造成霍某丙、梁某戊当场死亡，毛某乙经医院抢救无效死亡，冀B×××××乘车人梁某丙、高某丙、高某乙受伤。经高速公路交通警察大队认定：梁海军驾驶机动车的单方事故中，梁海军承担事故的全部责任；崔铁生驾驶的机动车与梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，崔铁生承担事故的主要责任，梁海军承担次要责任。 针对指控的事实，公诉机关提供了相应的证据，认为被告人梁海军的行为已构成交通肇事罪，应依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，提请本院依法判处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸。此事故造成霍某丙、梁某戊当场死亡，毛某乙经医院抢救无效死亡，冀B×××××乘车人梁某丙、高某丙、高某乙受伤。经高速公路交通警察大队认定：梁海军驾驶机动车的单方事故中，梁海军承担事故的全部责任；崔铁生驾驶的机动车与梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，崔铁生承担事故的主要责任，梁海军承担次要责任。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对指控的事实，公诉机关提供了相应的证据，"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="认为被告人梁海军的行为已构成交通肇事罪，应依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条的规定，提请本院依法判处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人梁海军辩称，对公诉机关指控的犯罪事实和罪名没有意见，表示自愿认罪，向被害人及被害人亲属表示道歉，希望家里积极赔偿，得到谅解，在刑满释放后也会积极赔偿。 辩护人兼委托代理人吴玉林的意见是，本案未起诉附带民事诉讼被告人崔铁生作为刑事被告人，不应该将三人死亡的后果全部归责于被告人梁海军；被告人梁海军因为车辆爆胎才引发本起交通事故，主观恶性较小；被告人梁海军系初犯偶犯，积极赔偿，建议对被告人梁海军判处三年以下有期徒刑或者拘役，并建议适用缓刑；梁某己系雇主，应列为本案第三人并分担不少于15％的补偿责任；对附带民事诉讼原告人高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任；对附带民事诉讼原告人高某丙及高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任，其余损失由被告人梁海军赔偿85％，由梁某己赔偿15％；对被害人毛某乙、梁某戊亲属的诉讼请求，被告人梁海军应承担20％的赔偿责任并由梁某己补偿15％；对被害人霍某丙的诉讼请求，由梁某己补偿15％；被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元。 附带民事诉讼被告人崔铁生辩称，被告人梁海军发生交通肇事时应该超速，民事部分会积极赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属。 附带民事诉讼被告人崔铁生的委托代理人符有志的代理意见是，同意依法赔偿；附带民事诉讼被告人崔铁生已经给付毛某乙及梁某戊亲属各10000元，先后两次向公安机关预交250000元作为预付的赔偿款；附带民事诉讼被告人崔铁生得到了被害人毛某乙、梁某戊亲属的谅解；附带民事诉讼被告人崔铁生在高速公路上正常行驶，事故发生后所驾驶的车辆亦没有清洗，不存在逃避法律追究的主观目的，不应认定为逃逸，公安机关据此认定附带民事诉讼被告人崔铁生对被害人毛某乙、梁某戊的死亡承担主要责任不符合法律规定，请求法院根据事实对本起事故责任作出重新认定，从而确定赔偿金额；综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元；2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元；3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解。 附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司辩称，被告人梁海军驾驶的冀B×××××面包车行驶在中国平安财险遵化支公司投保了交强险、保额为300000元的第三者责任险和每座10000元的车上人员座位险，并投保了附加免陪险，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在交强险财产限额内及第三者责任险限额内已赔偿被害人承唐高速公路唐山管理处财产损失2350元；被告人梁海军发生的交通肇事致六名被害人受伤或者死亡，在翻车时六被害人均为车上人员，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意在车上人员座位责任险限额内对六被害人的合理损失给予赔偿，最高限额限于每人10000元；在冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的交通事故中，冀B×××××面包车与被害人梁某戊、毛某乙和冀B×××××轿车均无接触，在事故认定中认定冀B×××××面包车负事故的次要责任是不妥，不能据此认定被告人梁海军对被害人梁某戊、毛某乙发生的第二次交通事故的伤害结果负相应的刑事和民事责任，且被告人梁海军只有驾驶车辆翻车的一次行为，应只承担一次法律责任，不应承担两次法律责任；冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的事故中，二被害人造成的伤害与冀B×××××面包车无关，不同意在冀B×××××面包车交强险及第三者责任保险限额内对被害人梁某戊、毛某乙的损失赔偿；冀B×××××轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了交强险，对被害人梁某戊、毛某乙的合理损失，同意在冀B×××××轿车的交强险限额内赔偿。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人梁海军辩称，对公诉机关指控的犯罪事实和罪名没有意见，表示自愿认罪，向被害人及被害人亲属表示道歉，希望家里积极赔偿，得到谅解，在刑满释放后也会积极赔偿。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人崔铁生辩称，被告人梁海军发生交通肇事时应该超速，民事部分会积极赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司辩称，被告人梁海军驾驶的冀B×××××面包车行驶在中国平安财险遵化支公司投保了交强险、保额为300000元的第三者责任险和每座10000元的车上人员座位险，并投保了附加免陪险，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在交强险财产限额内及第三者责任险限额内已赔偿被害人承唐高速公路唐山管理处财产损失2350元；被告人梁海军发生的交通肇事致六名被害人受伤或者死亡，在翻车时六被害人均为车上人员，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意在车上人员座位责任险限额内对六被害人的合理损失给予赔偿，最高限额限于每人10000元；在冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的交通事故中，冀B×××××面包车与被害人梁某戊、毛某乙和冀B×××××轿车均无接触，在事故认定中认定冀B×××××面包车负事故的次要责任是不妥，不能据此认定被告人梁海军对被害人梁某戊、毛某乙发生的第二次交通事故的伤害结果负相应的刑事和民事责任，且被告人梁海军只有驾驶车辆翻车的一次行为，应只承担一次法律责任，不应承担两次法律责任；冀B×××××轿车与被害人梁某戊、毛某乙发生的事故中，二被害人造成的伤害与冀B×××××面包车无关，不同意在冀B×××××面包车交强险及第三者责任保险限额内对被害人梁某戊、毛某乙的损失赔偿；冀B×××××轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了交强险，对被害人梁某戊、毛某乙的合理损失，同意在冀B×××××轿车的交强险限额内赔偿。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人兼委托代理人吴玉林的意见是，本案未起诉附带民事诉讼被告人崔铁生作为刑事被告人，不应该将三人死亡的后果全部归责于被告人梁海军；被告人梁海军因为车辆爆胎才引发本起交通事故，主观恶性较小；被告人梁海军系初犯偶犯，积极赔偿，建议对被告人梁海军判处三年以下有期徒刑或者拘役，并建议适用缓刑；梁某己系雇主，应列为本案第三人并分担不少于15％的补偿责任；对附带民事诉讼原告人高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任；对附带民事诉讼原告人高某丙及高某乙的诉讼请求，由保险公司在座位险内承担赔偿责任，其余损失由被告人梁海军赔偿85％，由梁某己赔偿15％；对被害人毛某乙、梁某戊亲属的诉讼请求，被告人梁海军应承担20％的赔偿责任并由梁某己补偿15％；对被害人霍某丙的诉讼请求，由梁某己补偿15％；被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="附带民事诉讼被告人崔铁生的委托代理人符有志的代理意见是，同意依法赔偿；附带民事诉讼被告人崔铁生已经给付毛某乙及梁某戊亲属各10000元，先后两次向公安机关预交250000元作为预付的赔偿款；附带民事诉讼被告人崔铁生得到了被害人毛某乙、梁某戊亲属的谅解；附带民事诉讼被告人崔铁生在高速公路上正常行驶，事故发生后所驾驶的车辆亦没有清洗，不存在逃避法律追究的主观目的，不应认定为逃逸，公安机关据此认定附带民事诉讼被告人崔铁生对被害人毛某乙、梁某戊的死亡承担主要责任不符合法律规定，请求法院根据事实对本起事故责任作出重新认定，从而确定赔偿金额；综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元；2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元；3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解。 "/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金；附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室；2．遵化市文化路街道镇海社区居民委员会出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其父母在遵化市文化路街道镇海社区居住；3．遵化市好友物业服务有限公司出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其丈夫陈志超居住在遵化市桐凤世家小区5-1-903室；4．丰润区人民医院门诊收费票据5张，证明被害人霍某丙开支门诊费139元；5．铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所营业执照及医疗机构执业许可证，证明陈志超从事卫生所行业；6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据。 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费；去高速交警提供线索、查找肇事车辆、去公安机关处理交通事故开支了交通费，梁某甲在北京物业公司上班，梁春生从事建筑工作，二人在处理交通事故过程中产生了误工费，主张赔偿交通费、误工费共计50000元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、梁某乙的抚养费41240元、处理交通事故的交通费和误工费50000元、尸体冷冻费20000元、精神损失费50000元，合计398079元。 附带民事诉讼原告人毛某甲诉称，被害人毛某乙系其父亲，被害人毛某乙发生交通事故经医院抢救无效死亡，被害人毛某乙在丰润区人民医院住院治疗31天，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了团体意外伤害保险，该保险公司已经赔偿医疗费25000元，住院费票据原件已经交到保险公司，只能提供复印件，已经获得的25000元，不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生和中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元（67551．36元-25000元）；住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务行业，护理费按照居民服务业同行业标准87．79元／日计算31日；由被害人毛某乙亲属毛振山、闫文生、邓宝江处理丧葬事宜，毛振山系木工，闫文生和邓宝江从事建筑行业，三人处理交通事故的误工费按照87．79元／日标准计算10日，共计2633．7元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、医疗费42551．36元、伙食补助费620元、护理费2721．49元、处理事故的误工费2633．7元、交通费2000元、停尸和验尸等殡仪馆费用2280元、精神损害抚慰金50000元，共计329644．55元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院收费票据复印件各1份，证明被害人毛某乙住院31天，开支医疗费67551．36元；2．车费收条2张、出租车票3张（含1张磨损看不清金额票据）、河北省高速公路收费收据各1张，证明开支交通费398．5元；3．遵化市殡仪馆收费收据2张、停尸验尸尸袋装冰柜等费用收据一张，证明开支告别厅、骨灰带盖布、卸尸、卫生棺、消毒、骨灰装袋费、火化、停尸、验尸、尸袋、装冰柜等费用共计2280元；4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活；5．毛振山、闫文生、邓宝江三人身份证复印件，证明由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事宜。 附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元；2．河北省客运发票3张，证明开支交通费300元。 附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元。 附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元；2．遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺12张，证明开支医疗费1033元。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金；"/><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，"/><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费；去高速交警提供线索、查找肇事车辆、去公安机关处理交通事故开支了交通费，梁某甲在北京物业公司上班，梁春生从事建筑工作，二人在处理交通事故过程中产生了误工费，主张赔偿交通费、误工费共计50000元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、梁某乙的抚养费41240元、处理交通事故的交通费和误工费50000元、尸体冷冻费20000元、精神损失费50000元，合计398079元。 附带民事诉讼原告人毛某甲诉称，被害人毛某乙系其父亲，被害人毛某乙发生交通事故经医院抢救无效死亡，被害人毛某乙在丰润区人民医院住院治疗31天，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了团体意外伤害保险，该保险公司已经赔偿医疗费25000元，住院费票据原件已经交到保险公司，只能提供复印件，已经获得的25000元，不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生和中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元（67551．36元-25000元）；住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务行业，护理费按照居民服务业同行业标准87．79元／日计算31日；"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="398079元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="梁某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="梁某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="梁海军"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="崔铁生"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="42551.36元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="87.79元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="毛某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="梁海军"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="崔铁生"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="由被害人毛某乙亲属毛振山、闫文生、邓宝江处理丧葬事宜，毛振山系木工，闫文生和邓宝江从事建筑行业，三人处理交通事故的误工费按照87．79元／日标准计算10日，共计2633．7元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、医疗费42551．36元、伙食补助费620元、护理费2721．49元、处理事故的误工费2633．7元、交通费2000元、停尸和验尸等殡仪馆费用2280元、精神损害抚慰金50000元，"/><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="3270.7元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="1800元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="180元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="60元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="500元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="21元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="高某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="梁海军"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="8504.68元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="10800元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="300元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="100元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="500元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="24元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="高某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="梁海军"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="11482.89元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="21600元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="300元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="100元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="500元"/><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="27元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="梁某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="梁海军"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室；2．遵化市文化路街道镇海社区居民委员会出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其父母在遵化市文化路街道镇海社区居住；3．遵化市好友物业服务有限公司出具的证明，证明附带民事诉讼原告人霍某甲及其丈夫陈志超居住在遵化市桐凤世家小区5-1-903室；4．丰润区人民医院门诊收费票据5张，证明被害人霍某丙开支门诊费139元；5．铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所营业执照及医疗机构执业许可证，证明陈志超从事卫生所行业；6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="由被害人毛某乙亲属毛振山、闫文生、邓宝江处理丧葬事宜，毛振山系木工，闫文生和邓宝江从事建筑行业，三人处理交通事故的误工费按照87．79元／日标准计算10日，共计2633．7元，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司赔偿死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、医疗费42551．36元、伙食补助费620元、护理费2721．49元、处理事故的误工费2633．7元、交通费2000元、停尸和验尸等殡仪馆费用2280元、精神损害抚慰金50000元，共计329644．55元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院收费票据复印件各1份，证明被害人毛某乙住院31天，开支医疗费67551．36元；2．车费收条2张、出租车票3张（含1张磨损看不清金额票据）、河北省高速公路收费收据各1张，证明开支交通费398．5元；3．遵化市殡仪馆收费收据2张、停尸验尸尸袋装冰柜等费用收据一张，证明开支告别厅、骨灰带盖布、卸尸、卫生棺、消毒、骨灰装袋费、火化、停尸、验尸、尸袋、装冰柜等费用共计2280元；4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活；5．毛振山、闫文生、邓宝江三人身份证复印件，证明由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事宜。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元；2．河北省客运发票3张，证明开支交通费300元。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元；2．遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺12张，证明开支医疗费1033元。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明： 一、事故的发生经过 2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场。附带民事诉讼被害人崔铁生逃离现场后到修理厂修车并将换下的冀B×××××小型轿车前保险杠丢弃，公安机关在附带民事诉讼被告人崔铁生带领下将丢弃的前保险杠找回并鉴定。交通事故造成被害人霍某丙、梁某戊当场死亡，被害人毛某乙经医院抢救无效死亡，被害人梁某丙、高某丙、高某乙、梁某己不同程度受伤，冀B×××××面包车与冀B×××××小型轿车不同程度受损。 二、被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己的损伤情况及检验鉴定情况 唐山市公安局对被害人霍某丙尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；双侧耳腔有血迹；右侧下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；左耳后有一1．5cm×1．2cm表皮脱落；双肋骨可触及多发骨折；背部散在片状表皮脱落；左腰部有一15．0cm×5．0cm创口，深达肌层；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落。论证：1．被害人霍某丙头部损伤严重，鼻腔耳腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人霍某丙符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人霍某丙全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人霍某丙系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。 唐山市公安局对被害人梁某戊尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；颈部散在多处片状表皮脱落；躯干部散在多处片状表皮脱落；双侧肋骨可触及多发骨折；右侧髂骨可触及骨折；背部散在片状表皮脱落；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落；右小腿下段有一8．0cm×3．0cm创口，创腔内可见胫腓骨骨折，断端外露；左足背可触及骨折；右大腿外侧上段有一12．0cm×6．0cm创口，创腔内可见股骨骨折，断端外露。论证：1．被害人梁某戊头部损伤严重，鼻腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人梁某戊符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人梁某戊全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人梁某戊系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。分析：1．被害人梁某戊双侧肋骨多发骨折、双侧胸腔积液、心脏破裂心包积血、颅底骨折、蛛网膜下腔出血存在，综合上述情况分析，死者系因胸部严重外伤致心脏破裂合并颅脑损伤死亡；2．根据胸部损伤形态特点分析，被害人梁某戊肋骨骨折广泛分布于双侧胸廓前壁及双侧胸廓侧壁，对应背部软组织出血，质量巨大的钝性物体（如机动车）碾压可以形成该损伤；根据被害人梁某戊头部损伤形态特点分析，撞击、摔跌可以形成该损伤。 丰润区人民医院对被害人毛某乙的伤情诊断为：1．特重型颅脑损伤2．左侧额颞顶区硬膜下血肿3．蛛网膜下腔出血4．右额及左顶区脑内血肿5．右侧锁骨及第1、10肋骨骨折6．右侧髋臼骨折7．头部皮裂伤8．舌裂伤9．右侧鼻骨、上颌骨额突骨折10．左侧颧弓骨折11．右侧坐骨支骨折12．原发性脑干损伤。唐山市公安局对被害人毛某乙尸体检验鉴定意见：被害人毛某乙系因重型闭合性颅脑损伤后，中枢神经系统功能障碍，致多器官功能衰竭死亡，其损伤方式符合机动车撞击人体及人体坠落地面等综合作用损伤特征。 丰润区人民医院对被害人高某乙的伤情诊断为：1．外伤性头痛2、顶部头皮划伤3、左手背部皮肤擦伤。 丰润区人民医院对被害人高某丙的伤情诊断为：“1、胸部软组织损伤2、头皮血肿3、头皮擦伤4、右腕部皮肤擦伤5、肺挫伤？”。 丰润区人民医院对被害人梁某丙的伤情诊断为：“1、左侧气胸2、右侧第5、7肋骨骨折3、左肺挫伤4、胸11椎体骨折5、头皮擦伤6、背部皮肤擦伤7、左手、右腕部皮肤擦伤8、左第8肋骨骨折？”。 三、车辆痕迹检验、路产损失及物证鉴定情况 冀B×××××面包车经唐山市公安局痕迹检验：前保险杠破损并部分缺如，前杠铁凹陷变形，前机器盖前侧凹陷变形并伴有擦痕和银灰色油漆脱落、前中网前侧有擦痕，前风挡玻璃炸裂，右后视镜破损，车体右侧面玻璃均破损，车体右侧有侧翻后与路面接触形成的擦痕，右后车门上门里外侧及该车门处顶棚右侧均有与软物体接触形成的擦痕，右侧后部车窗上边框里外侧均有与软物体接触形成的擦痕，左后尾灯破损，后保险杠左部破损并部分缺如，车体后侧向前凹陷变形，其后侧有擦痕并伴有银灰色油漆脱落，后风挡右边框右部里侧面有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着，左后轮轮胎爆胎；冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠经唐山市公安局痕迹检验：1．送检的前保险杠为冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠，冀B×××××小型轿车前保险杠为新换部件，该车底盘下侧前部及中部有与软物体接触形成的擦痕；2．冀B×××××小型轿车换下的前保险杠左部及右部均破损并部分缺如，其左前部有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着；3．现场遗留物为银灰色漆面汽车前保险杠碎片，其中一碎片上有血迹附着。 冀B×××××面包车与现场设施护栏撞击，造成波形钢护栏板损坏3块、O形立柱损坏1根、防阻块损坏3块，以上财产总损失共计2350元。 经唐山市公安局道路交通肇事车辆痕迹检验鉴定：1．冀B×××××面包车后部痕迹系在该车左后轮爆胎后与现场设施（护栏）接触形成，其前部痕迹系该车向右侧翻后与现场设施（护栏）接触形成；2．冀B×××××面包车右后车门窗户部位里外侧、右侧后部车窗里外侧及后风挡右侧部位里侧均有与人体接触形成的痕迹；3．冀B×××××轿车前保险杠上左前部痕迹及车底盘上痕迹系与低位状态下的人体接触形成；4．冀B×××××面包车与冀B×××××轿车及其他车辆无接触。 经唐山市公安局法医物证鉴定：1．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆前保险杠左侧附着血迹为被害人毛某乙所留；2．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆右后轮三处血迹、右后轮拉杆附着血迹为被害人梁某戊所留。 四、事故责任认定情况 经河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队分析事故形成原因有：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军未按操作规范安全驾驶机动车是发生事故的原因；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生肇事后驾车逃逸。据此，认定：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军承担全部责任，被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙、高某丙、高某乙无责任；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担主要责任，被告人梁海军承担次要责任，被害人梁某戊、毛某乙无责任。 五、被告人梁海军到案情况 被告人梁海军明知他人报案而在交通肇事现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认了犯罪事实。 六、民事部分损失情况 被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元。2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化。 被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙。2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化。 被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡。 被害人高某乙在丰润区人民医院住院3日，开支医疗费3270．7元、复印费21元，住院期间由其妻子刘月荣护理。 被害人高某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费8504．68元、复印费24元，住院期间由其妻子高艳霞护理，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付交通费200元，附带民事诉讼原告人高某乙亦同意按照该金额主张交通费。 被害人梁某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费10482．89元、复印费27元，住院期间由其妻子尹瑞琴护理。 被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元；附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元。 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止；冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止。 被害人梁某己所受损失不大，不需要被告人梁海军进行赔偿，对被告人梁海军表示谅解。 事故发生后，在本院主持下，附带民事诉讼原告人承唐高速公路唐山管理处与附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司达成民事调解协议，被害人承唐高速公路唐山管理处对被告人梁海军表示谅解。 经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日。审理过程中附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙及李某、梁某甲、梁某乙均同意按照唐山市丰润区太平间收费标准主张冻尸费、存尸费。被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了附加团体意外伤害保险，在太平养老保险股份有限公司天津分公司对被害人毛某乙赔付时，收取了被害人毛某乙在丰润区人民医院开支的金额为67551．36元的医疗费票据原件并赔偿了附带民事诉讼原告人毛某甲医疗费25000元。 上述事实，被告人梁海军在开庭审理过程中亦无异议，且有道路交通事故认定书、道路交通事故现场勘查笔录、道路交通事故现场图及照片、法医学尸体检验鉴定书、车辆痕迹检验鉴定报告、法医物证鉴定意见书、车辆照片、被告人梁海军的供述和辩解、被害人高某丙、梁某丙、高某乙、梁某己的陈述、证人霍某甲、梁某甲、毛某甲、梁某丁、崔铁生、杨某、窦某证言、驾驶证、行驶证、诊断证明书、住院病历、死亡证明信、遗体火化证明书、村委会和居委会证明、抓获经过证明、情况说明、户籍证明、受案登记表、机动车保险单、营业执照、医疗费票据、交通费票据、调查笔录、团体批次理赔清单、道路交通事故尸体处理通知书等证据予以证实，足以认定。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明： 一、事故的发生经过 2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场。附带民事诉讼被害人崔铁生逃离现场后到修理厂修车并将换下的冀B×××××小型轿车前保险杠丢弃，公安机关在附带民事诉讼被告人崔铁生带领下将丢弃的前保险杠找回并鉴定。交通事故造成被害人霍某丙、梁某戊当场死亡，被害人毛某乙经医院抢救无效死亡，被害人梁某丙、高某丙、高某乙、梁某己不同程度受伤，冀B×××××面包车与冀B×××××小型轿车不同程度受损。 二、被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己的损伤情况及检验鉴定情况 唐山市公安局对被害人霍某丙尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；双侧耳腔有血迹；右侧下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；左耳后有一1．5cm×1．2cm表皮脱落；双肋骨可触及多发骨折；背部散在片状表皮脱落；左腰部有一15．0cm×5．0cm创口，深达肌层；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落。论证：1．被害人霍某丙头部损伤严重，鼻腔耳腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人霍某丙符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人霍某丙全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人霍某丙系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。 唐山市公安局对被害人梁某戊尸体检验：双侧角膜轻度浑浊、双侧瞳孔等大正圆，直径0．6cm；面部散在多处片状表皮脱落；双侧鼻腔有血迹；下颌骨可触及骨折；顶枕部颅骨可触及骨折；颈部散在多处片状表皮脱落；躯干部散在多处片状表皮脱落；双侧肋骨可触及多发骨折；右侧髂骨可触及骨折；背部散在片状表皮脱落；双上肢及双下肢散在多处片状表皮脱落；右小腿下段有一8．0cm×3．0cm创口，创腔内可见胫腓骨骨折，断端外露；左足背可触及骨折；右大腿外侧上段有一12．0cm×6．0cm创口，创腔内可见股骨骨折，断端外露。论证：1．被害人梁某戊头部损伤严重，鼻腔出血等颅底骨折征象明显，顶枕部颅骨骨折存在，分析被害人梁某戊符合重度颅脑损伤死亡；2．被害人梁某戊全身损伤无成型工具作用特点，且损伤外轻内重，符合交通伤特征。鉴定意见：被害人梁某戊系因交通伤导致重度颅脑损伤死亡。分析：1．被害人梁某戊双侧肋骨多发骨折、双侧胸腔积液、心脏破裂心包积血、颅底骨折、蛛网膜下腔出血存在，综合上述情况分析，死者系因胸部严重外伤致心脏破裂合并颅脑损伤死亡；2．根据胸部损伤形态特点分析，被害人梁某戊肋骨骨折广泛分布于双侧胸廓前壁及双侧胸廓侧壁，对应背部软组织出血，质量巨大的钝性物体（如机动车）碾压可以形成该损伤；根据被害人梁某戊头部损伤形态特点分析，撞击、摔跌可以形成该损伤。 丰润区人民医院对被害人毛某乙的伤情诊断为：1．特重型颅脑损伤2．左侧额颞顶区硬膜下血肿3．蛛网膜下腔出血4．右额及左顶区脑内血肿5．右侧锁骨及第1、10肋骨骨折6．右侧髋臼骨折7．头部皮裂伤8．舌裂伤9．右侧鼻骨、上颌骨额突骨折10．左侧颧弓骨折11．右侧坐骨支骨折12．原发性脑干损伤。唐山市公安局对被害人毛某乙尸体检验鉴定意见：被害人毛某乙系因重型闭合性颅脑损伤后，中枢神经系统功能障碍，致多器官功能衰竭死亡，其损伤方式符合机动车撞击人体及人体坠落地面等综合作用损伤特征。 丰润区人民医院对被害人高某乙的伤情诊断为：1．外伤性头痛2、顶部头皮划伤3、左手背部皮肤擦伤。 丰润区人民医院对被害人高某丙的伤情诊断为：“1、胸部软组织损伤2、头皮血肿3、头皮擦伤4、右腕部皮肤擦伤5、肺挫伤？”。 丰润区人民医院对被害人梁某丙的伤情诊断为：“1、左侧气胸2、右侧第5、7肋骨骨折3、左肺挫伤4、胸11椎体骨折5、头皮擦伤6、背部皮肤擦伤7、左手、右腕部皮肤擦伤8、左第8肋骨骨折？”。 三、车辆痕迹检验、路产损失及物证鉴定情况 冀B×××××面包车经唐山市公安局痕迹检验：前保险杠破损并部分缺如，前杠铁凹陷变形，前机器盖前侧凹陷变形并伴有擦痕和银灰色油漆脱落、前中网前侧有擦痕，前风挡玻璃炸裂，右后视镜破损，车体右侧面玻璃均破损，车体右侧有侧翻后与路面接触形成的擦痕，右后车门上门里外侧及该车门处顶棚右侧均有与软物体接触形成的擦痕，右侧后部车窗上边框里外侧均有与软物体接触形成的擦痕，左后尾灯破损，后保险杠左部破损并部分缺如，车体后侧向前凹陷变形，其后侧有擦痕并伴有银灰色油漆脱落，后风挡右边框右部里侧面有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着，左后轮轮胎爆胎；冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠经唐山市公安局痕迹检验：1．送检的前保险杠为冀B×××××小型轿车及该车换下的前保险杠，冀B×××××小型轿车前保险杠为新换部件，该车底盘下侧前部及中部有与软物体接触形成的擦痕；2．冀B×××××小型轿车换下的前保险杠左部及右部均破损并部分缺如，其左前部有与软物体接触形成的擦痕并伴有血迹附着；3．现场遗留物为银灰色漆面汽车前保险杠碎片，其中一碎片上有血迹附着。 冀B×××××面包车与现场设施护栏撞击，造成波形钢护栏板损坏3块、O形立柱损坏1根、防阻块损坏3块，以上财产总损失共计2350元。 经唐山市公安局道路交通肇事车辆痕迹检验鉴定：1．冀B×××××面包车后部痕迹系在该车左后轮爆胎后与现场设施（护栏）接触形成，其前部痕迹系该车向右侧翻后与现场设施（护栏）接触形成；2．冀B×××××面包车右后车门窗户部位里外侧、右侧后部车窗里外侧及后风挡右侧部位里侧均有与人体接触形成的痕迹；3．冀B×××××轿车前保险杠上左前部痕迹及车底盘上痕迹系与低位状态下的人体接触形成；4．冀B×××××面包车与冀B×××××轿车及其他车辆无接触。 经唐山市公安局法医物证鉴定：1．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆前保险杠左侧附着血迹为被害人毛某乙所留；2．在排除同卵双胞胎和其他外源性干扰的前提下，支持冀B×××××车辆右后轮三处血迹、右后轮拉杆附着血迹为被害人梁某戊所留。 四、事故责任认定情况 经河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队分析事故形成原因有：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军未按操作规范安全驾驶机动车是发生事故的原因；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生肇事后驾车逃逸。据此，认定：第一、被告人梁海军单方事故中，被告人梁海军承担全部责任，被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙、高某丙、高某乙无责任；第二、附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶机动车与被害人梁某戊、毛某乙发生接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担主要责任，被告人梁海军承担次要责任，被害人梁某戊、毛某乙无责任。 五、被告人梁海军到案情况 被告人梁海军明知他人报案而在交通肇事现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认了犯罪事实。 六、民事部分损失情况 被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元。2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化。 被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙。2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化。 被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡。 被害人高某乙在丰润区人民医院住院3日，开支医疗费3270．7元、复印费21元，住院期间由其妻子刘月荣护理。 被害人高某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费8504．68元、复印费24元，住院期间由其妻子高艳霞护理，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付交通费200元，附带民事诉讼原告人高某乙亦同意按照该金额主张交通费。 被害人梁某丙在丰润区人民医院住院治疗5日，开支医疗费10482．89元、复印费27元，住院期间由其妻子尹瑞琴护理。 被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元、赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元、赔偿被害人毛某乙亲属经济损失8500元；附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元。 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止；冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止。 被害人梁某己所受损失不大，不需要被告人梁海军进行赔偿，对被告人梁海军表示谅解。 事故发生后，在本院主持下，附带民事诉讼原告人承唐高速公路唐山管理处与附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司达成民事调解协议，被害人承唐高速公路唐山管理处对被告人梁海军表示谅解。 经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日。审理过程中附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙及李某、梁某甲、梁某乙均同意按照唐山市丰润区太平间收费标准主张冻尸费、存尸费。被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了附加团体意外伤害保险，在太平养老保险股份有限公司天津分公司对被害人毛某乙赔付时，收取了被害人毛某乙在丰润区人民医院开支的金额为67551．36元的医疗费票据原件并赔偿了附带民事诉讼原告人毛某甲医疗费25000元。 "/></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="霍某甲"/><ZR nameCN="证人" value="梁某甲"/><ZR nameCN="证人" value="毛某甲"/><ZR nameCN="证人" value="梁某丁"/><ZR nameCN="证人" value="崔铁生"/><ZR nameCN="证人" value="杨某"/><ZR nameCN="证人" value="窦某"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人梁海军违反交通运输管理法规，发生重大交通事故，致一人当场死亡，负事故的全部责任，致二人被抛到封闭的高速公路上与附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶的车辆发生接触死亡，负事故的次要责任，其行为已构成交通肇事罪，应依法惩处。遵化市人民检察院指控被告人梁海军犯交通肇事罪，事实清楚，证据确实、充分，指控罪名成立。根据审理查明的事实，被告人梁海军违反了未按操作规范安全驾驶机动车的规定，在车辆左后轮爆胎后未采取适当的有效措施，与本次事故的发生具有直接的因果关系，本院确认被告人梁海军在单方事故中，承担事故的全部责任；被告人梁海军的行为致使被害人梁某戊、毛某乙被抛摔到封闭的高速公路上又与附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶的车辆接触死亡，被告人梁海军的行为直接导致被害人梁某戊、毛某乙处于危险境地，客观上最终造成了被害人梁某戊、毛某乙死亡，被告人梁海军的行为与被害人梁某戊、毛某乙的死亡具有直接的因果关系，应对被害人梁某戊、毛某乙的死亡承担刑事责任。被告人梁海军明知他人报警而在现场等待，如实供述了自己的罪行，系自首，依法可从轻处罚；赔偿被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙亲属部分经济损失并取得被害人承唐高速公路唐山管理处、梁某己谅解，依法可酌情从宽处罚。 一、被告人梁海军的犯罪行为致使被害人霍某丙死亡和被害人高某乙、高某丙、梁某丙受伤，附带民事诉讼原告人的合理损失情况： （一）、附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙（被害人霍某丙亲属）的合理损失情况 附带民事诉讼原告人提供了遵化市文化路街道镇海社区居民委员会、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会、遵化市好友物业服务有限公司、遵化市公安局文化路派出所的证明，证明被害人霍某丙自2013年9月1日后居住在女儿霍某甲所有的遵化市桐凤世家小区5号楼1单元903室，按照城镇居民人均可支配收入标准计算死亡赔偿金，经查，被害人霍某丙1958年5月26日出生，系农业户口，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称被害人霍某丙一直在城镇居住，农村家里有活时回农村劳动，表明被害人霍某丙的主要收入来源地为农村，此次事故发生前被害人霍某丙居住在遵化市东旧寨镇高户庄村，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙提供的证明均没有经手人签名，且不能达到证明被害人霍某丙经常居住地和主要收入来源地为城镇的证明目的，附带民事诉讼原告人主张的死亡赔偿金应按照农村居民人均年可支配收入计算20年计203720元（10186元／年×20年）；丧葬费应按照我省上一年度职工月平均工资标准计算6个月计23119．5元（46239元／年÷2）；主张赔偿换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元，提供了相关票据予以支持，本院予以认可；主张处理交通事故及丧葬事宜人员的误工费、交通费共计10000元，提供了铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所的医疗机构执业许可证及营业执照用以证实被害人霍某丙女婿陈志超从事医疗卫生行业，对陈志超从事医疗卫生行业，本院予以认可，附带民事诉讼原告人未提供其他证据予以支持，对办理丧葬事宜确需开支误工费、交通费，本院酌定为3000元；主张运尸、停尸费10200元，经查，唐山市丰润区太平间的收费为运尸费3000元、停尸费200元／日，被害人霍某丙的尸体在唐山市丰润区太平间存放36日，开支运尸、停尸费共计10200元（3000元＋200元／日×36日），该费用系公安机关未出具尸体处理通知书期间所开支的必要的运尸、存尸费用，被害人霍某丙亲属亦在公安机关限定的期限届满前领回尸体并办理了尸体丧葬事宜，该费用，于法有据，本院予以确认；主张精神抚慰金71168元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙的合理损失为：医疗费139元、死亡赔偿金203720元、丧葬费23119．5元、处理丧葬事宜的交通费和误工费3000元、运尸费和停尸费10200元，共计240178．5元。 （二）、附带民事诉讼原告人高某乙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人高某乙主张赔偿其医疗费3270．7元和复印费21元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据等证据予以证实，本院予以支持；以其从事农、林、牧、渔业，误工费按照120元／日主张15日共计1800元，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，附带民事诉讼原告人高某乙住院3日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3日共计126．66元（42．22元／日×3日）；主张护理费180元，由其妻子刘月荣护理，刘月荣在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3日共计126．66元（42．22元／日×3日）；主张住院伙食补助费60元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，提供河北省客运发票予以证实，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此不予认可，治疗病情确需开支交通费，本院酌定交通费为300元。综上，附带民事诉讼原告人高某乙的合理经济损失为：医疗费3270．7元、复印费21元、误工费126．66元、护理费126．66元、住院伙食补助费60元、交通费300元，共计3905．02元。 （三）、附带民事诉讼原告人高某丙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人高某丙主张赔偿其医疗费8504．68元和复印费24元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据等证据予以证实，被告人梁海军及附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此亦无异议，本院予以支持；以其系三河市铸造厂工人，误工费按照120元／日主张3个月共计10800元，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，附带民事诉讼原告人高某丙住院5日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张护理费300元，由其妻子高艳霞护理，高艳霞在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张住院伙食补助费100元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，未提有效证据予以证实，被告人梁海军及附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意给付200元，附带民事诉讼原告人高某丙亦同意，对交通费200元，本院予以确认。综上，附带民事诉讼原告人高某乙的合理经济损失为：医疗费8504．68元、复印费24元、误工费211．1元、护理费211．1元、住院伙食补助费100元、交通费200元，共计9250．88元。 （四）、附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失情况 附带民事诉讼原告人梁某丙主张赔偿其医疗费11515．89元（其中在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所开支医疗费1033元）和复印费27元，提供了住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据、遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所处方笺等证据予以证实，本院予以支持；因其从事建筑等行业，误工费按照120元／日主张2个月，未提供收入证明、误工证明等证据予以证实，被告人梁海军同意误工日为45日，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司同意误工日为60日，误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算45日共计1899．9（42．22元／日×45日）；主张护理费300元，由其妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹在本村务农，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算5日共计211．1元（42．22元／日×5日）；主张住院伙食补助费100元，理据充足，本院予以支持；主张交通费500元，未提供有效票据予以证实，但治疗病情确需开支交通费，本院酌定交通费为400元。综上，附带民事诉讼原告人梁某丙的合理经济损失为：医疗费11515．89元、复印费27元、误工费1899．9元、护理费211．1元、住院伙食补助费100元、交通费400元，共计14153．89元。 二、被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生与被害人梁某戊、毛某乙的接触致使被害人梁某戊、毛某乙死亡，附带民事诉讼原告人（被害人梁某戊、毛某乙亲属）的合理损失情况： （一）、附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙（被害人梁某戊亲属）的合理损失情况 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙主张赔偿死亡赔偿金203720元（10186元／年×20年），于法有据，本院予以支持；自愿放弃0．5元丧葬费，主张丧葬费为23119元，不违反法律规定，本院予以支持；被害人梁某戊与妻子李某2007年11月16日生育次子梁某乙，主张梁某乙的被扶养人生活费应按照10年计算并承担二分之一份额，理据充足，本院予以支持，梁某乙的被扶养人生活费应为41240元（8248元／年×10年÷2）；主张交通费、误工费和住宿费50000元，未提供有效证据予以证实，但确需开支交通费、误工费、住宿费，本院酌定为3000元；主张运尸费、停尸费11800元，经查，唐山市丰润区太平间的收费为运尸费3000元、停尸费200元／日，被害人梁某戊的尸体在唐山市丰润区太平间存放44日，开支运尸、停尸费共计11800元（3000元＋200元／日×44日），该费用系公安机关未出具尸体处理通知书期间所开支的必要的运尸、存尸费用，被害人霍某丙亲属亦在公安机关限定的期限届满前领回尸体并办理了尸体丧葬事宜，该费用，于法有据，本院予以确认；主张精神抚慰金50000元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙的合理经济损失为：死亡赔偿金203720元、丧葬费23119元、被扶养人生活费41240元、运尸和停尸费用为11800元、交通费、误工费和住宿费3000元，共计282879元。 （二）、附带民事诉讼原告人毛某甲的合理损失情况 附带民事诉讼原告人毛某甲主张被害人毛某乙开支住院费67551．36元，在太平养老保险股份有限公司天津分公司已经报销的25000元医疗费不再主张，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司依法赔偿医疗费42551．36元，提供了提供了67551．36元的医疗费票据复印件等证据予以支持，提供的证据与本院查明的事实相符，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生、中国平安财险遵化支公司亦无异议，对该诉讼请求，本院予以支持；主张赔偿死亡赔偿金203720元（10186元／年×20年），于法有据，本院予以支持；自愿放弃1．5元丧葬费，主张赔偿丧葬费23118元，不违反法律规定，本院予以支持；主张住院期间伙食补助费按照20元／日标准计算31日共计620元，提供了住院病历予以证实，理据充足，本院予以支持；主张住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，毛某甲从事居民服务业，但未提供相关证据予以支持，被告人梁海军、附带民事诉讼被告人崔铁生对此亦不予认可，护理费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算31日计1308．82元（42．22元／日×31日）；主张由毛振山、闫文生、邓宝江三人处理交通事故，按照87．79元／日／人标准计算误工费，未提供三人从事职业的相关证据予以证实，附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司对此亦不予认可，处理丧葬事宜的误工费应按照农、林、牧、渔业工资标准计算3人，误工时间计算3日，处理丧葬事宜的误工费应为379．98元（42．22元／日×3人×3日）；主张交通费2000元，未提供全部有效票据予以支持，但被害人毛某乙治疗病情期间及处理丧葬事宜均需开支交通费，本院酌定交通费为2000元；主张停尸费、验尸费及火化费等共计2280元，该费用应包含在丧葬费中，对该诉讼请求，本院不予支持；主张精神损失费50000元，依据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款关于“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”之规定，对该诉讼请求本院亦不予支持。综上，附带民事诉讼原告人毛某甲的合理经济损失为：医疗费42551．36元、死亡赔偿金203720元、丧葬费23118元、住院期间伙食补助费620元、护理费1308．82元、处理丧葬事宜的误工费379．98元、交通费2000元，共计273698．16元。 三、赔偿责任的承担 （一）被告人梁海军犯罪行为造成的单方事故致使被害人霍某丙死亡和被害人高某乙、高某丙、梁某丙受伤的赔偿责任承担： 冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了保险限额为10000元／座车上人员责任险（乘客），应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内予以赔偿；不足部分，由被告人梁海军予以赔偿。被告人梁海军已赔偿被害人霍某丙亲属经济损失8000元，应在承担的赔偿范围内予以扣减。 附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙的合理损失240178．5元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内予以赔偿10000元，其余经济损失230178．5元，由被告人梁海军予以赔偿222178．5元（230178．5元-8000元）。 附带民事诉讼原告人高某乙的合理损失3905．02元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿3905．02元。 附带民事诉讼原告人高某丙的合理损9250．88元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司车上人员责任险（乘客）限额内赔偿9250．88元。 附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失14153．89元，应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元；其余4153．89元，由被告人梁海军予以赔偿。 （二）被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生与被害人梁某戊、毛某乙的接触致使被害人梁某戊、毛某乙死亡的赔偿责任承担： 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙及毛某甲的合理经济损失，应先由承保交强险的保险公司即附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在责任限额范围内予以赔偿；不足部分，由承保商业三者险的保险公司即附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司根据保险合同予以赔偿；仍有不足的，因附带民事诉讼被告人崔铁生及被告人梁海军在与被害人梁某戊、毛某乙接触的事故中，附带民事诉讼被告人崔铁生承担事故的主要责任，被告人梁海军承担本故的次要责任，根据双方过错程度，由附带民事诉讼被告人崔铁生承担60％的民事赔偿责任，由被告人梁海军承担40％的民事赔偿责任。附带民事诉讼被告人崔铁生已赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属经济损失各10000元、被告人梁海军已赔偿被害人梁某戊亲属经济损失5000元及被害人毛某乙亲属8500元，应在各自应承担的赔偿范围内予以扣减。 冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，应在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿110000元，因同一交通事故多个被侵权人同时起诉，应按照各被侵权人的损失比例确定交强险的赔偿数额，故应在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙55907．23元（282879元÷（282879元＋273698．16元）×110000元），赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲54092．77元（273698．16元÷（282879元＋298698．16元）×110000元）。冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了保险限额为10000元／座的车上人员责任险（乘客），应由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿被害人梁某戊、毛某乙亲属各10000元。 附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙的合理损失282879元，由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿65907．23元（在交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿55907．23元，在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元），其余216971．77元，由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿120183．06元（216971．77元×60％-10000元），由被告人梁海军赔偿81788．71元（216971．77元×40％-5000元）。 附带民事诉讼原告人毛某甲的合理损失273698．16元，由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿64092．77元（在交强险死亡伤残赔偿限额内赔偿54092．77元，在车上人员责任险（乘客）限额内赔偿10000元），其余209605．39元，由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿115763．23元（209605．39元×60％-10000元），由被告人梁海军赔偿75342．16元（209605．39元×40％-8500元）。 根据被告人梁海军犯罪的事实、性质、情节和对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十一条、第六十七条第一款、第三十六条第一款、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国侵权责任法》第十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第一、三款、第十九条第一款、第二十条第一、三款、第二十一条第一款、第二十二条、第二十三条第一款、第二十七条、第二十八条第一款、第二十九条、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款、第二十七条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="梁海军"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="梁海军"/><QJ nameCN="情节" value="主动取得被害人谅解"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="梁海军"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十一条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十条"><K nameCN="款" value="第一款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第二十一条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第二十七条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百三十八条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人梁海军犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年六个月。 （刑期自判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年3月25日起至2018年9月24日止。） 二、由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙10000元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙65907．23元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲64092．77元，赔偿附带民事诉讼原告人高某乙3905．02元，赔偿附带民事诉讼原告人高某丙9250．88元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失10000元； 由被告人梁海军赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙222178．5元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙81788．71元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲75342．16元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙4153．89元； 由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙120183．06元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲115763．23元； 以上赔偿款，于本判决生效后十日内给付。 三、驳回附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙、李某、梁某甲、梁某乙、毛某甲、高某乙、高某丙、梁某丙的其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向河北省唐山市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本三份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="梁海军"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年六个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年六个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2015年3月25日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2018年9月24日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、由附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙10000元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙65907．23元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲64092．77元，赔偿附带民事诉讼原告人高某乙3905．02元，赔偿附带民事诉讼原告人高某丙9250．88元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙的合理损失10000元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="霍某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="霍某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="65907.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="65907.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="毛某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="64092.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="64092.77元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="3905.02元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="3905.02元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="9250.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="9250.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="10000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="梁海军"/><PCR nameCN="赔偿人" value="崔铁生"/><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司遵化支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="163155.90元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由被告人梁海军赔偿附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙222178．5元，赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙81788．71元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲75342．16元，赔偿附带民事诉讼原告人梁某丙4153．89元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="霍某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="霍某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="222178.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="222178.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="81788.71元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="81788.71元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="毛某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="75342.16元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="75342.16元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="4153.89元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="4153.89元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="梁海军"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="383463.26元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="由附带民事诉讼被告人崔铁生赔偿附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙120183．06元，赔偿附带民事诉讼原告人毛某甲115763．23元；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="梁某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="120183.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="120183.06元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="毛某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="115763.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="115763.23元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="崔铁生"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="235946.29元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="河北省唐山市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本三份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长李海 人民陪审员纪成武 人民陪审员闫丽 二〇一五年十二月四日 书记员冯常莹 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年12月4日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年12月4日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-12"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="12"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李海"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="纪成武"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="闫丽"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="冯常莹"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="河北省遵化市人民检察院以遵检公刑诉（2015）129号起诉书指控被告人梁海军犯交通肇事罪，于2015年6月25日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="河北省遵化市人民检察院以遵检公刑诉（2015）129号起诉书指控被告人梁海军犯交通肇事罪，于2015年6月25日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="河北省遵化市人民检察院指控，2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，因爆胎发生交通肇事，事故中乘车人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙被甩出车外，后崔铁生驾驶冀B×××××轿车驶过该处，与被甩出车外的梁某戊、毛某乙发生接触后逃逸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称，被害人霍某丙系高某甲之夫、霍某甲和霍某乙之父，被害人霍某丙于2015年3月25日因交通事故死亡，被害人霍某丙系农村户口，自2013年9月1日起与长女霍某甲一同居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室，应按城镇户口赔偿死亡赔偿金"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人霍某甲系教师，其丈夫陈志超是做买卖栗子生意及经营铁厂镇陈庄子村陈志超卫生所，二人处理交通事故开支误工费10000元，要求被告人梁海军、刑事附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司赔偿其死亡赔偿金482820元、丧葬费22873元、处理交通事故人员的误工费10000元、尸体冷冻费13000元、丰润区人民医院救护车费用139元、精神损失费71168元，合计600000元，并提交如下证据：1．遵化市公安局文化路派出所、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会出具的证明，证明2013年9月1日至2015年2月28日期间，被害人霍某丙居住在遵化市桐凤世家小区5号楼1门903室"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6．2015年4月29日，收款人为唐山市丰润区太平间的停尸费等收据1张，收费项目为收尸、材料、停尸、料理、配验、防腐，金额为8500元，证明在唐山市丰润区太平间开支尸体冷冻费13000元，现在只能提供8500元的收据"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人李某、梁某甲、梁某乙诉称，被害人梁某戊系李某之夫、梁某甲和梁某乙之父，附带民事诉讼原告人李某与被害人梁某戊于2007年11月16日生育次子梁某乙，被害人梁某戊于2015年3月25日因交通事故死亡，应赔偿梁某乙二分之一份额的抚养费"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年11月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4．遵化市东旧寨镇梁屯村村民委员会证明，证明被害人毛某乙与妻子李文杰婚后生育一子毛某甲，二人于2014年12月3日办理离婚手续后未再婚，被害人毛某乙父母双亡，与独子毛某甲一起生活"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年12月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人高某乙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗3日，开支住院费3270．7元，开支复印费21元，住院期间由妻子刘月荣护理，刘月荣务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费3270．7元、误工费1800元、护理费180元、住院伙食补助费60元、交通费500元、病例复印费21元，共计5831．7元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据张、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费3270．7元，开支复印费21元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人高某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费8504．68元，开支复印费24元，住院期间由妻子高艳霞护理，高艳霞务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费8504．68元、误工费10800元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费24元，共计20228．68元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费8504．68元，开支复印费24元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人梁某丙诉称，其在2015年3月25日的交通事故中受伤，先在丰润区人民医院住院治疗5日，开支住院费10482．89元，开支复印费27元，后在遵化市东旧寨镇梁屯村梁学文卫生所治疗，开支治疗费1033元，住院期间由妻子尹瑞芹护理，尹瑞芹务农，要求被告人梁海军、附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司连带赔偿医疗费11482．89元、误工费21600元、护理费300元、住院伙食补助费100元、交通费500元、病例复印费27元，共计34009．89元，并提交了如下证据：1．丰润区人民医院住院病历、患者费用汇总、住院费收据、诊断证明书、出院证、复印费收据各1份，证明在丰润区人民医院开支医疗费10482．89元，开支复印费27元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="综合被告人梁海军及附带民事诉讼被告人崔铁生的过错，附带民事诉讼被告人崔铁生应在保险公司赔偿限额外承担不超过50％的赔偿责任，并提交了如下证据：1．2015年6月9日支款证明复印件1份，证明2015年6月9日，附带民事诉讼被告人崔铁生已分别给付被害人梁某戊、毛某乙亲属赔偿款各10000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．2015年4月28日及2015年7月2日，高速交警遵化大队出具的收条各1份，证明分别收到附带民事诉讼被告人崔铁生预交的赔偿款50000元、200000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．2015年7月2日，被害人梁某戊亲属李某、被害人毛某乙亲属毛某甲出具的谅解书1份，证明被害人梁某戊、毛某乙亲属对附带民事诉讼被告人崔铁生表示谅解"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年7月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年3月25日8时许，被告人梁海军驾驶冀B×××××面包车（载乘被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、高某乙、高某丙、梁某丙、梁某己）行驶到长深高速深圳方向940KM＋336m处，左后轮爆胎后车辆失控，车辆后部撞击右侧护栏侧翻倒地后，前部再次撞击右侧护栏，将被害人霍某丙、梁某戊、毛某乙、梁某丙甩出车外后，附带民事诉讼被告人崔铁生驾驶冀B×××××小型轿车驶过该处，与被甩出车外的被害人梁某戊、毛某乙发生接触后未停车逃离现场"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人霍某丙1958年5月26日出生，事故发生后在唐山市丰润区人民医院开支换药费、心电图费、急诊诊查费、尸体料理费、出诊费共计139元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1958年5月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年4月23日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人霍某丙交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人霍某丙亲属于2015年5月8日前办理尸体丧葬事宜，2015年4月30日被害人霍某丙遗体被火化"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年4月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人梁某戊1970年4月26日出生，与其妻子李某于2007年11月16日生育次子梁某乙"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1970年4月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年5月4日，河北省公安厅高速公路交通警察总队唐山支队遵化大队出具道路交通事故尸体处理通知书，因被害人梁某戊交通事故死亡，尸体已经检验，要求被害人梁某戊亲属于2015年5月15日前办理尸体丧葬事宜，2015年5月8日被害人梁某戊遗体被火化"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年5月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人毛某乙1963年11月5日出生，事故发生后在丰润区人民医院住院31日，开支医疗费67551．36元，被害人毛某乙在太平养老保险股份有限公司天津分公司投保了意外伤害保险，太平养老保险股份有限公司天津分公司已赔付医疗费25000元并收取了医疗费原件，住院期间由被害人毛某乙之子毛某甲护理，被害人毛某乙于2015年5月1日死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1963年11月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="冀B×××××面包车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险、商业第三者责任保险、车上人员责任险（司机）和7座的车上人员责任险（乘客），车上人员责任险的保险限额均为10000元／座，机动车交通事故责任强制保险的保险期间自2015年1月7日起至2016年1月6日止，第三者责任保险的保险期间自2015年2月11日起至2016年2月10日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="冀B×××××小型轿车在附带民事诉讼被告人中国平安财险遵化支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2014年8月31日起至2015年8月30日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经本院依法调查，被害人霍某丙、梁某戊当场死亡后，尸体均被送往唐山市丰润区太平间存放，唐山市丰润区太平间收费为运尸费3000元／具、每具尸体存放费200元／日，被害人霍某丙尸体的存放时间为2015年3月25日至2015年4月30日计36日，被害人梁某戊尸体存放时间为2015年3月25日至2015年5月8日计44日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人提供了遵化市文化路街道镇海社区居民委员会、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会、遵化市好友物业服务有限公司、遵化市公安局文化路派出所的证明，证明被害人霍某丙自2013年9月1日后居住在女儿霍某甲所有的遵化市桐凤世家小区5号楼1单元903室，按照城镇居民人均可支配收入标准计算死亡赔偿金，经查，被害人霍某丙1958年5月26日出生，系农业户口，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称被害人霍某丙一直在城镇居住，农村家里有活时回农村劳动，表明被害人霍某丙的主要收入来源地为农村，此次事故发生前被害人霍某丙居住在遵化市东旧寨镇高户庄村，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙提供的证明均没有经手人签名，且不能达到证明被害人霍某丙经常居住地和主要收入来源地为城镇的证明目的，附带民事诉讼原告人主张的死亡赔偿金应按照农村居民人均年可支配收入计算20年计203720元（10186元／年×20年）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人提供了遵化市文化路街道镇海社区居民委员会、遵化市东旧寨镇高户庄村村民委员会、遵化市好友物业服务有限公司、遵化市公安局文化路派出所的证明，证明被害人霍某丙自2013年9月1日后居住在女儿霍某甲所有的遵化市桐凤世家小区5号楼1单元903室，按照城镇居民人均可支配收入标准计算死亡赔偿金，经查，被害人霍某丙1958年5月26日出生，系农业户口，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙诉称被害人霍某丙一直在城镇居住，农村家里有活时回农村劳动，表明被害人霍某丙的主要收入来源地为农村，此次事故发生前被害人霍某丙居住在遵化市东旧寨镇高户庄村，附带民事诉讼原告人高某甲、霍某甲、霍某乙提供的证明均没有经手人签名，且不能达到证明被害人霍某丙经常居住地和主要收入来源地为城镇的证明目的，附带民事诉讼原告人主张的死亡赔偿金应按照农村居民人均年可支配收入计算20年计203720元（10186元／年×20年）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人梁某戊与妻子李某2007年11月16日生育次子梁某乙，主张梁某乙的被扶养人生活费应按照10年计算并承担二分之一份额，理据充足，本院予以支持，梁某乙的被扶养人生活费应为41240元（8248元／年×10年÷2）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人梁某戊与妻子李某2007年11月16日生育次子梁某乙，主张梁某乙的被扶养人生活费应按照10年计算并承担二分之一份额，理据充足，本院予以支持，梁某乙的被扶养人生活费应为41240元（8248元／年×10年÷2）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年11月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年3月25日起至2018年9月24日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年3月25日起至2018年9月24日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月25日"/></CUS_SJ><title value="崔铁生、梁海军等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="162"/></QW></writ>