<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 河北省磁县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）磁刑初字第121号 公诉机关磁县人民检察院。 附带民事诉讼原告人陈某甲，农民，群众，系受害人徐田荣丈夫。 附带民事诉讼原告人陈某乙，农民，群众，系受害人徐田荣儿。 附带民事诉讼原告人陈某丙，农民，群众，系受害人徐田荣儿子。 附带民事诉讼原告人陈某丁，农民，群众。 附带民事诉讼原告人李某，农民，群众。 诉讼代理人王玉臣，男，1963年3月9日出生，汉族，农民，系受害人李某丈夫。 附带民事诉讼原告人王某甲，群众。 附带民事诉讼原告人张某，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某乙，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某丙，农民，群众。 法定代理人王某戊，男，1986年10月25日出生，汉族，农民，群众。 附带民事诉讼原告人左某甲。 法定代理人左某乙，男，1986年6月4日出生，汉族，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某丁，农民，群众。 上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人李强、郭冀隆，河北十力律师事务所律师。 被告人王文杰，农民，群众。2003年4月28日因犯故意伤害罪被磁县人民法院判处有期徒刑九个月。2013年6月28日因涉嫌非法侵入住宅罪被邢台威县公安局刑事拘留，同年7月19日被取保候审。2014年1月8日，因涉嫌交通肇事罪被邯郸市公安局马头工业城公安分局依法刑事拘留，2014年1月18日，被依法执行逮捕。现羁押于磁县看守所。 辩护人司文艺，河北滏潮律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人王长志，系冀D3W806号长城牌小型轿车车主。 附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。（以下简称阳光财险公司） 法定代表人杨军，该公司经理。住所地：河北省邯郸市市辖区经济开发区联通南路2号。 诉讼代理人刘佳燕，女，1982年10月23日出生。 磁县人民检察院以磁检公诉刑诉（2014）74号起诉书指控被告人王文杰犯交通肇事罪，于2014年9月22日向本院提起公诉。本院于即日立案，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁、李某、王某甲、张某、王某乙、王某丙、左某甲、王某丁以要求被告人王文杰，附带民事诉讼被告人王文杰、阳光财险公司赔偿经济损失为由向本院提起附带民事诉讼。本案受害人郜建民经本院通知未提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。磁县人民检察院指派检察员李伟涛出庭支持公诉，上述附带民事诉讼原告人的共同诉讼代理人李强，被告人王文杰及其辩护人司文艺，附带民事诉讼被告人王长志、阳光财险公司的诉讼代理人刘佳燕到庭参加诉讼。现已审理终结。 磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时又与郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，后王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心：李某、王某乙、王某丁伤情属于重伤，王某甲、王某丙伤情程度属于轻伤。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任。 2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序。 公诉机关并向本院提供了相关证据，提请本院依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第二百四十五条之规定，以交通肇事罪、非法侵入住宅罪对被告人王文杰进行处罚。 附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿诊疗费、丧葬费、死亡补偿金、尸检费、处理丧葬事宜误工费、交通费、被扶养人生活费、精神抚慰金等损失共计1315231．51元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人李某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、后续治疗费、交通费、精神抚慰金等损失共计229392．4元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某乙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、精神抚慰金等损失共计119710．546元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、后续治疗费、精神抚慰金等损失共计170165．54元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交相关证据。 附带民事诉讼原告人王某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计58374．33元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计64611．91元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人张某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、营养费、精神抚慰金等损失共计3860元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人左某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费精神抚慰金等损失共计1330元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 被告人王文杰辩称，对起诉书指控的事实不持异议，供认不讳。辩护人司文艺的辩护意见是，在交通肇事罪中，被告人系初犯、偶犯，认罪态度较好，建议对其从轻处罚；在非法侵入住宅罪中被告人是从犯，犯罪情节轻微，希望法庭予以考虑；关于附带民事部分的答辩意见为附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，系出院以后发生的费用没有医院证明，附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，不是正规票据不应支持。 被告人王长志答辩称，其不实际控制车辆，不承担责任。 附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，同意在交强险各分项限额内依法赔付，诉讼费等间接费用不予赔偿，肇事司机存在驾驶证暂扣或者吊销或者醉酒中的情况，该公司在垫付赔偿款后对肇事者有追偿权，本案是刑事附带民事诉讼，所以精神抚慰金不予赔偿。 经审理查明， 一、交通肇事罪的事实 2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时，又与前方郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心鉴定李某伤情属于重伤一级、王某丁伤情属于重伤二级，王某甲是伤情属于轻伤一级、王某丙伤情属于轻伤一级。两机动车损坏的重大交通事故。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任，徐田荣等十人不承担此次事故的责任。 事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首。 冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 事故发生后，受害人徐田荣在邯郸市中心医院诊疗费为9372．15元（6481．95元＋2890．2元），尸检费13100元，死亡补偿金72816元，丧葬费21266元，以上合计为116554．15元。 受害人李某的损失为：医疗费119170．91元，住院伙食补助费3600元，营养费3600元，误工费7337元，护理费278670．73元，鉴定费3000元，后续治疗费25000元，伤残赔偿金为140170．8元，以上合计580549．44元。 受害人王某乙的损失为：医疗费27467．246元，住院伙食补助费1900元，营养费1900元，误工费6925．59元，护理费2845．1元，鉴定费1800元，伤残赔偿金为43689．6元，以上合计86527．536元。 受害人王某丁的损失为：医疗费44536．54元，住院伙食补助费1150元，营养费1150元，误工费6925．6元，护理费1722．03元，鉴定费3000元，伤残赔偿金为45510元，二次手术费9000元，牙齿修复费16000元。以上合计128994．18元。 受害人王某甲的损失为：医疗费15248．33元，住院伙食补助费800元，营养费2900元，误工费3588．05元，护理费25000元，鉴定费900元，以上合计48436．38元。 受害人王某丙的损失为：医疗费22144．51元，住院伙食补助费900元，营养费900元，护理费673．84元，外购矫形器花费1800元，以上合计26418．35元。 受害人张某的损失为：医疗费1560元。 受害人左某甲的损失为：医疗费330元。 上述事实，有公诉机关、附带民事诉讼原、被告人提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 一、关于交通肇事罪 1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸。 2、道路交通事故现场勘验笔录、现场图、现场照片载明，案发现场的相关情况。 3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了。随后就失去知觉什么也不知道了。 4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒。随后就失去知觉什么也不知道了。 5、受害人张某陈述与证人王某丁陈述基本一致。 6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒。后小车向南逃离。 7、证人王海亮证实，其没在川香饭店吃饭，在自己的诊所听说在辛庄营村西南北大道发生交通事故了。 8、证人陈文科证实，其为川香饭店的老板，和王文杰认识。2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭。 9、证人冯存方证实，其系王文杰妻子。2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服。二人在“考宴”饭店吃的自助餐，被告人喝的苹果果汁。下午4点时，二人在康德一楼吃的麦当劳。出来后，二人从卓立大厦开车回辛庄营村，到家就18点多了。二人就和王文杰母亲、两个孩子在家吃的玉米面饭，土豆丝菜。晚上七点钟左右王文杰离开家。晚上22点时，她曾给王文杰打电话但是王文杰关机。1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机。 10、证人王长志证实，其为冀D×××××号长城牌小型轿车车主，王文杰是其儿媳妇的哥哥。冀D×××××号长城牌小型轿车刚买来时，是其儿子王江涛开。从2013年春节后，该车就一直由王文杰开着，车投保有交强险。 11、证人侯慧娟证实，其与王文杰系朋友关系。2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩。但是直到23时，王文杰才过来。她见到王文杰当时精神恍惚，有点发傻。她追问王文杰但王文杰不说话。后来二人打车到火车站买票到西安。在去西安的火车上王文杰说他开车撞人现在后悔了。一到西安二人就就又返程回邯郸。回到邯郸二人就分开了。在邯郸阳光瑞龙商场和王文杰见面时，其没见到王文杰喝酒。 12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体。见一辆小车由北向南快速行驶，快到她们跟前时突然向西打方向，把她们到撞倒了。然后，小车没有减速向南逃离。 13、证人王玉祥证实的情况与李艳红证实情况基本一致。 14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下。他下车后发现他的车左尾部被一辆长城牌小轿车撞毁，长城牌车的司机把车停在左侧隔离带的断口处，并向他赔礼并且说要私了。他见长城牌车的司机语无伦次好像喝了酒，就打电话报了警，那辆车的司机见状就想走，他和杨继伟没拦住，那辆车的司机就向北跑了。他的车左尾部与长城牌的右前大灯处接触。他和长城牌车的司机交涉时，杨继伟和旁边饭店的工作人员在场。 15、证人郜建民证实的情况与证人郜建民证实的情况基本一致。 16、机动车、驾驶人信息查询结果载明，冀D×××××号长城牌小型轿车在检验有效期内，车辆状况为违法未处理，王文杰的驾驶证状态为超分暂扣。 17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录。 18、邯郸市公安交通警察支队第五交通警察大队马公交认字（2014）第1001号道路交通事故认定书载明，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因，王文杰承担王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因。王文杰承担此事故的全部责任。徐田荣、李某、王某甲、王某乙、王某丁、张某、王某丙、左某甲、郜建民、杨继伟不承担责任 19、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第018号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤情评定为重伤二级。并有照片在卷。 20、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第020号司法鉴定意见书载明，王某丙的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 21、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第022号司法鉴定意见书载明，李某的伤情评定为重伤一级。并有照片在卷。 22、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第016号司法鉴定意见书载明，王某甲的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 23、邯郸物证司法鉴定中心邯物司（法医）鉴字（2014）第004号司法鉴定意见书载明，徐田荣系车祸致创伤性失血性休克经抢救无效死亡。并有照片在卷。 24、邯郸科技事务司法鉴定中心科鉴（2014）汽鉴字第2号司法鉴定意见书载明，受鉴现场遗留物后视镜与受鉴冀D×××××号长城牌小型轿车右侧后视镜残缺部位相吻合。并有照片在卷。 25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首。 26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内。他妻子给他发短信说今天是他生日。他给妻子回了电话，得知妻子在康德，他就去康德找妻子。11点多，他到了康德和妻子在“烤宴”一起吃饭。随后陪妻子在康德买衣服，一直到下午六点才回到辛庄营家中，在家和妻子、母亲一起在家喝的玉米饭、吃的土豆丝菜，没有喝酒。大约20时许，他驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车去中马头找朋友要钱。沿辛庄营村内南北路由南向北行驶，路上遇见一个骑自行车的妇女在路中间骑不靠边，他就摇下车窗骂了那个妇女一句。继续行驶至村南头时，他当时车速有点快，见到路中间有一群人在跳舞，就心里慌了。在踩刹车过程中，错把油门当做刹车，车就撞倒几个人。他因为害怕就开车向南跑了。到中华南大街后就由南向北行驶，当行驶至中华南大街与成峰路交叉口附近时，他的车又与前方行驶的一辆白色轿车追尾。他因为害怕就向北跑了。然后打的到邯郸。第二天，一直在工地上，第三天下午，就和哥哥一起来到事故科自首。其驾驶证因饮酒后驾车被扣12分，超分，暂扣。 26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月。2003年8月19日刑满。 27、户籍证明证明王文杰的身份信息。 28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 29、2014年度河北省交通事故人身损害赔偿标准：农村居民人均年纯收入为9102元，农林牧副渔业年平均工资为13664元，全省在岗职工年平均工资42532元，农村居民人均年生活消费支出为6134元。 30、受害人徐田荣各项损失证据，邯郸市中心医院住院医疗费用单据5张，计款9385．4元；尸检费票据三张，计款12308元；磁县辛庄营乡辛庄营村村委会、马头工业城城南办事处办公司、磁县公安局城南派出所证明、陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁的身份证及户口页复印件各一份，证明四人与受害人徐田荣关系及身份；受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人；邯郸市中心医院诊断证明及病历一份；刘志梅（徐田荣儿媳）身份证及户口页等。其死亡补偿金为72816元（9102元×8年），丧葬费为21266元（42532元÷2）。 31、受害人李某各项损失证据，李某的身份证及户口页复印件各一份，证明；邯郸市中心医院诊断证明原件二份及病历复印件一份，该医院医疗费用单据四张，计款90603．49元；中国人民解放军第二八五医院诊断证明及病历各一份，该医院医疗费用单据三张，计款14647．01元，住院费用清单一份，计款12751．91元；误工费为7337元（13664元÷365天×196天），住院伙食补助费3600元（72天×50元），营养费3600元（72天×50元）。外购药票据15张，计款1168．5元；邯县司鉴（2014）临鉴字第085号司法鉴定意见书一份载明，李某的伤残等级为肆级伤残壹处，伍级伤残壹处，拾级伤残壹处，其伤残赔偿金为140170．8元（9102元×20年×77％）；邯县司鉴（2014）临鉴字第085-1号司法咨询意见书载明，李某的后续治疗费为25000元，护理依赖程度为完全护理依赖。护理人员王玉臣、王月峰身份证复印件各一份，证明王玉臣、王月峰为农民，护理费为278670．73元｛（13664元÷365天×72天×2人）＋（13664元×20×1人）｝；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据二张，计款为3000元。 32、受害人王某乙各项损失证据，邯郸明仁医院诊断证明及病历各一份，该医院住院医疗费用单据十五张，计款26693．246元，邯郸县医院门诊收费单据2张，计款774元；误工费为6925．6元（13664元÷365天×185天）；营养费1900元（38天×50元），住院伙食补助费1900元（38天×50元）。 护理人员陈宏哲、陈宏涛身份证复印件各一份，二人均系农民。护理费损失为护理费为5690．2元（13664元÷365天×38天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第087号司法鉴定意见书载明，原告人王某乙的伤残等级为玖级伤残贰处，拾级伤残贰处，伤残赔偿金为43689．6元（9102元×20年×24％）；；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元。 33、受害人王某甲各项损失证据，原告的身份证一份；邯郸中西医结合医院诊断证明1份及病历1份（加盖医院公章的复印件），邯郸中西医结合医院住院医疗费用单据一张，共计12544．33元，邯郸中西医结合医院门诊收费单据1张（计104元）及邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售医用腰椎外固定矫形器发票1张1300元及医用腰椎外固定矫形器收款收据1张1300元，误工费为3588．05元（13664元÷365天×58天）；营养费2900元（58天×50元），住院伙食补助费2900元（58天×50元）。磁州镇滏阳社区王近国内科诊所证明1份、该诊所医疗机构执业许可证、主治医师王进国身份证，证明王进国为照顾其姐刑事附带民事原告人王某甲导致其门诊不能正常营业，造成误工损失即原告人护理费损失5000元。河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元。邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据1张，证明鉴定费共计为900元。 34、受害人王某丁各项损失证据，原告的身份证及户口页各一份；邯郸市中心医院诊断证明二份及病历1份，该医院及邯郸县医院医疗费用单据五张，共计44536．54元，误工费6925．6元（13664元÷365天×185天），营养费1150元（23天×50元），住院伙食补助费1150元（23天×50元）。陪护人员左贵林身份证及户口页、左某乙身份证，两人均系农民，护理费1722．03元（13664元÷365天×23天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第086号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤残等级为玖级伤残壹处，拾级伤残伍处，45510元（9102元×20年×25％）；邯郸律政司法医学鉴定中心司法鉴定意见书载明，其二次手术费用为9000元，牙齿修复费用为16000元；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元；邯郸律政司法医学鉴定中心票据一张，计款1200元。 35、受害人王某丙各项损失证据，原告人王某丙户口页，法定代理人王某戊身份证及户口页，王成林身份证及户口页，邯郸市中心医院诊断证明2份及病历1份，邯郸市中心医院住院医疗费用单据一张，住院费用清单4页（加盖医院公章的复印件），共计款15124．01元，邯郸市中心医院门诊收费单据1张计款为1798．5元。处方笺42张，证明原告人王某丙出院后在村诊所继续治疗的费用计款为2631元。邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售髋关节固定矫形器发票，证明外购矫形器花费1800元。营养费900元（18天×50元），住院伙食补助费900元（18天×50元）。护理费1722．03元（13664元÷365天×18天×2人）；； 36、受害人张某各项损失证据，原告人张某的身份证及户口页，处方笺及报销单4张，证明原告人张某医疗费1360元。邯郸医院急诊收费票据200元。 37、受害人左某甲各项损失证据，CT片收费单，证明：原告人因事故受到伤害后拍CT片所花的费用。 上列证据，本院予以确认。 二、关于非法侵入住宅罪的事实 2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序。经威县价格鉴证中心鉴定，被损坏鼓的价格为780元。 2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 1、被害人朱夫会陈述，1997年，他在邯郸和王福山一起跑工程赔了钱，曾给王福山打过欠条，后来他和王福山签了一份协议，写清了他不欠王福山钱了，但欠条未收回。2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活。期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金。 2、被害人吴春玲陈述与被害人朱夫会陈述基本一致，其系被害人朱夫会妻子。 3、证人王浩证实，其系被害人吴春玲外甥女。其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住。2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓。派出所的人来了才把他们撵走，还往墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”的字，派出所民警来了，才把他们赶走。她因为害怕躲在屋内，是从监控上看到的上述情形。2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开。 4、证人黄风竹证实的情况和证人王浩证实情况基本一致。吴春玲母亲也住在吴春玲家，每次见到那些人在家闹，身体害怕的发抖。 5、证人王福山证实，其通过其表弟薛书山委托王振宁给朱夫会要债了，但王振宁以何种方式要他不清楚。 6、证人薛书山证实的情况与证人王福山证实情况基本一致。 7、证人栾素梅证实，其系吴春玲母亲，这些年一直住在女儿家中。2013年夏天，一个光头男子领着七八个到家找朱夫会。来了好几次，有时白天，有时晚上，来了就使劲砸门、踹门，在院内大吵大闹，吓唬吴春玲，吴春玲撵他们他们也不走，在墙上喷字，还把过道内的大洋鼓弄坏了。一连闹了好几天，她吓得躲在屋里不敢出门。 8、威价鉴字（2013）第054号价格鉴证结论书载明，被损坏鼓的价格为780元，并有照片在卷。 9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款。吵闹，在墙上胡涂乱画，不肯离去，在劝说半小时后，这些人才离开。严重影响了吴春玲家正常生活。 10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获。 11、同案犯王振宁供述，受薛书山委托替王福山讨要威县章台镇朱庄村朱夫会欠王福山的欠款。从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家。期间，民警劝说过他们。在朱夫会家墙上用漆喷字，严重影响了他和家人的正常生活。2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金。 12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走。 13、同案犯郭红彬供述，其曾三次跟随郭红彬、王振宁、王文杰等人到威县朱夫会家中要账。民警劝他们离开两次，可他们走后又回去。他们曾在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。 14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走。一会儿，他们又回来。并在在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开。 本院认为，被告人王文杰违反交通运输管理法规，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，造成一人死亡、两人重伤、两人轻伤的交通事故，事故发生后又驾车逃逸，负事故全部责任，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关指控被告人的犯罪事实和罪名成立，适用法律准确。事故发生后，被告人王文杰主动投案自首，本院依法对其从轻处罚。其有前科，在取保候审期间又过失犯罪，本院酌情从重处罚。鉴于其系初犯，当庭自愿认罪，可依法酌情予以考虑。被告人及辩护人要求对被告人从轻处罚的辩护意见，本院予以采信。 被告人王文杰伙同同伙在未征得他人同意，非法侵入他人住宅，严重妨碍了他人居住安全和生活安宁，其行为已构成非法侵入住宅罪，公诉机关指控被告人的犯罪事实和罪名成立，适用法律准确。被告人王文杰在本次犯罪中，与同案犯作用相当，难以区分主从犯，故辩护人辩称应按从犯对被告人王文杰从轻处罚的意见，本院不予支持。 因最高人民法院法律解释明确规定刑事附带民事诉讼不支持精神抚慰金，附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，本案是刑事附带民事诉讼，精神抚慰金不予赔偿的意见，本院予以采纳。各附带民事诉讼原告人要求交通费的请求，证据不足，本院不予支持。附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，本院不予支持。辩护人暨附带民事诉讼代理人的答辩意见有理，本院予以采纳。附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，虽没有医院出具的证明，但结合原告病历，确为各附带民事诉讼原告人康复治疗所必需，辩护人暨附带民事诉讼代理人答辩称，出院以后发生的费用没有医院证明的意见，本院不予采纳。附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，确实给其造成了损失，故辩护人暨附带民事诉讼代理人答辩称，不是正规票据的意见，本院不予采纳。各附带民事诉讼原告人不能证明附带民事诉讼被告人王长志对本次事故存在过错，要求附带民事诉讼被告人王长志承担赔偿责任，证据不足，附带民事诉讼被告人王长志答辩称其不实际控制车辆，不应承担赔偿责任的意见，本院予以采纳。 冀D×××××号长城牌小型轿车在附带民事诉讼被告人阳光财险公司投保有交强险，事故发生在保险期间内，故附带民事诉讼被告人阳光财险公司应当在交强险各分项责任限额内承担赔偿责任。八名受害人的医疗费用损失及死亡伤残赔偿金数额已远远超过交强险医疗费用赔偿限额10000元及死亡伤残赔偿限额110000元，故十一名附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险责任限额内赔偿的诉求合理，本院予以支持。阳光财险公司在强制险责任限额内赔偿各附带民事诉讼原告人的具体赔偿数额为：陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁17624元，王某乙9942元，王某丁11570元，王某甲5373元，左某甲10元，张某50元，李某74255元，王某丙1176元。各附带民事诉讼原告人剩余损失陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁98930．15元，王某乙76315．536元，王某丁117424．18元，王某甲43063．38元，左某甲320元，张某1510元，李某506294．44元，王某丙25242．35元由被告人王文杰承担。 依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第三十六条、第六十七条，《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条之规定，判决如下： 一、被告人王文杰犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即被告人王文杰的刑期自2014年1月8日起至2020年7月7日止。） 二、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁一切经济损失共计17624元，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁剩余损失98930．15元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 三、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人李某一切经济损失共计74255元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失506294．44元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 四、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某甲一切经济损失共计5373元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失43063．38元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 五、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人张某一切经济损失共计50元，附带民事诉讼原告人张某剩余损失1510元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 六、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某乙一切经济损失共计9942元，附带民事诉讼原告人王某乙剩余损失76315．536元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 七、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人左某甲一切经济损失共计10元，附带民事诉讼原告人左某甲剩余损失320元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 八、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙一切经济损失共计1176元，附带民事诉讼原告人王某丙剩余损失25242．35元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 九、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丁一切经济损失共计11570元，附带民事诉讼原告人王某丁剩余损失117424．18元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向河北省邯郸市中级人民法院提出上诉，书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长程红军 审判员郭志敏 审判员姚纪泽 二〇一四年十二月三日 书记员尚海洪 附相关法律条文： 《中华人民共和国刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第三十六条由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 承担民事赔偿责任的犯罪分子，同时被判处罚金，其财产不足以全部支付的，或者被判处没收财产的，应当先承担对被害人的民事赔偿责任。 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任：（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 "><WS nameCN="文首" value=" 河北省磁县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）磁刑初字第121号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="河北省磁县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="34G"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="磁县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="河北"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="邯郸市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）磁刑初字第121号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="磁"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="121"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关磁县人民检察院。 附带民事诉讼原告人陈某甲，农民，群众，系受害人徐田荣丈夫。 附带民事诉讼原告人陈某乙，农民，群众，系受害人徐田荣儿。 附带民事诉讼原告人陈某丙，农民，群众，系受害人徐田荣儿子。 附带民事诉讼原告人陈某丁，农民，群众。 附带民事诉讼原告人李某，农民，群众。 诉讼代理人王玉臣，男，1963年3月9日出生，汉族，农民，系受害人李某丈夫。 附带民事诉讼原告人王某甲，群众。 附带民事诉讼原告人张某，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某乙，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某丙，农民，群众。 法定代理人王某戊，男，1986年10月25日出生，汉族，农民，群众。 附带民事诉讼原告人左某甲。 法定代理人左某乙，男，1986年6月4日出生，汉族，农民，群众。 附带民事诉讼原告人王某丁，农民，群众。 上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人李强、郭冀隆，河北十力律师事务所律师。 被告人王文杰，农民，群众。2003年4月28日因犯故意伤害罪被磁县人民法院判处有期徒刑九个月。2013年6月28日因涉嫌非法侵入住宅罪被邢台威县公安局刑事拘留，同年7月19日被取保候审。2014年1月8日，因涉嫌交通肇事罪被邯郸市公安局马头工业城公安分局依法刑事拘留，2014年1月18日，被依法执行逮捕。现羁押于磁县看守所。 辩护人司文艺，河北滏潮律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人王长志，系冀D3W806号长城牌小型轿车车主。 附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。（以下简称阳光财险公司） 法定代表人杨军，该公司经理。住所地：河北省邯郸市市辖区经济开发区联通南路2号。 诉讼代理人刘佳燕，女，1982年10月23日出生。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关磁县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="磁县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人陈某甲，农民，群众，系受害人徐田荣丈夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐田荣"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人陈某乙，农民，群众，系受害人徐田荣儿。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人陈某丙，农民，群众，系受害人徐田荣儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐田荣"/><GX nameCN="关系" value="儿子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人陈某丁，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李某，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人王玉臣，男，1963年3月9日出生，汉族，农民，系受害人李某丈夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王玉臣"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年3月9日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陈某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="陈某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="陈某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="陈某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某甲，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张某，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某乙，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丙，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人王某戊，男，1986年10月25日出生，汉族，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年10月25日"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某丙"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人左某甲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="左某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人左某乙，男，1986年6月4日出生，汉族，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="左某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年6月4日"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="左某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丁，农民，群众。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人李强、郭冀隆，河北十力律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李强"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="河北十力律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="左某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人李强、郭冀隆，河北十力律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭冀隆"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="上述附带民事诉讼原告人共同诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="河北十力律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="左某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某丁"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人王文杰，农民，群众。2003年4月28日因犯故意伤害罪被磁县人民法院判处有期徒刑九个月。2013年6月28日因涉嫌非法侵入住宅罪被邢台威县公安局刑事拘留，同年7月19日被取保候审。2014年1月8日，因涉嫌交通肇事罪被邯郸市公安局马头工业城公安分局依法刑事拘留，2014年1月18日，被依法执行逮捕。现羁押于磁县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王文杰"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="群众"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="宅罪被邢台威县公安局刑事拘留"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QKLJ nameCN="前科劣迹"><QKLB nameCN="前科类别" value="刑事前科"/><CFSJ nameCN="处罚时间" value="2003年4月28日"/><CFYYZ nameCN="处罚原因组"><CFYY nameCN="处罚原因" value="故意伤害罪"/></CFYYZ><CFDW nameCN="处罚单位" value="磁县人民法院"/><CFXS nameCN="处罚形式" value="有期徒刑"/><CFFQ nameCN="处罚罚期" value="九个月"/></QKLJ><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年6月28日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="邢台威县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="非法侵入住宅罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年7月19日"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年1月8日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="邯郸市公安局马头工业城公安分局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年1月18日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="磁县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2014年1月18日"/><BGQZCS nameCN="变更强制措施" value="取保候审"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人司文艺，河北滏潮律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="司文艺"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="河北滏潮律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="王文杰"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人王长志，系冀D3W806号长城牌小型轿车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王长志"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。（以下简称阳光财险公司）"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="阳光财险公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人杨军，该公司经理。住所地：河北省邯郸市市辖区经济开发区联通南路2号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杨军"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="河北省邯郸市市辖区经济开发区联通南路2号"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人刘佳燕，女，1982年10月23日出生。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘佳燕"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年10月23日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王长志"/><DLDX nameCN="代理对象" value="阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 磁县人民检察院以磁检公诉刑诉（2014）74号起诉书指控被告人王文杰犯交通肇事罪，于2014年9月22日向本院提起公诉。本院于即日立案，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁、李某、王某甲、张某、王某乙、王某丙、左某甲、王某丁以要求被告人王文杰，附带民事诉讼被告人王文杰、阳光财险公司赔偿经济损失为由向本院提起附带民事诉讼。本案受害人郜建民经本院通知未提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。磁县人民检察院指派检察员李伟涛出庭支持公诉，上述附带民事诉讼原告人的共同诉讼代理人李强，被告人王文杰及其辩护人司文艺，附带民事诉讼被告人王长志、阳光财险公司的诉讼代理人刘佳燕到庭参加诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="李伟涛"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年9月22日"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="磁县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="磁检公诉刑诉（2014）74号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><LARQ nameCN="立案日期" value="2014年9月22日"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李强"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王文杰"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="司文艺"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘佳燕"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时又与郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，后王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心：李某、王某乙、王某丁伤情属于重伤，王某甲、王某丙伤情程度属于轻伤。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任。 2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序。 公诉机关并向本院提供了相关证据，提请本院依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第二百四十五条之规定，以交通肇事罪、非法侵入住宅罪对被告人王文杰进行处罚。 附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿诊疗费、丧葬费、死亡补偿金、尸检费、处理丧葬事宜误工费、交通费、被扶养人生活费、精神抚慰金等损失共计1315231．51元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人李某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、后续治疗费、交通费、精神抚慰金等损失共计229392．4元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某乙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、精神抚慰金等损失共计119710．546元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、后续治疗费、精神抚慰金等损失共计170165．54元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交相关证据。 附带民事诉讼原告人王某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计58374．33元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计64611．91元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人张某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、营养费、精神抚慰金等损失共计3860元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人左某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费精神抚慰金等损失共计1330元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 被告人王文杰辩称，对起诉书指控的事实不持异议，供认不讳。辩护人司文艺的辩护意见是，在交通肇事罪中，被告人系初犯、偶犯，认罪态度较好，建议对其从轻处罚；在非法侵入住宅罪中被告人是从犯，犯罪情节轻微，希望法庭予以考虑；关于附带民事部分的答辩意见为附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，系出院以后发生的费用没有医院证明，附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，不是正规票据不应支持。 被告人王长志答辩称，其不实际控制车辆，不承担责任。 附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，同意在交强险各分项限额内依法赔付，诉讼费等间接费用不予赔偿，肇事司机存在驾驶证暂扣或者吊销或者醉酒中的情况，该公司在垫付赔偿款后对肇事者有追偿权，本案是刑事附带民事诉讼，所以精神抚慰金不予赔偿。 经审理查明， 一、交通肇事罪的事实 2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时，又与前方郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心鉴定李某伤情属于重伤一级、王某丁伤情属于重伤二级，王某甲是伤情属于轻伤一级、王某丙伤情属于轻伤一级。两机动车损坏的重大交通事故。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任，徐田荣等十人不承担此次事故的责任。 事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首。 冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 事故发生后，受害人徐田荣在邯郸市中心医院诊疗费为9372．15元（6481．95元＋2890．2元），尸检费13100元，死亡补偿金72816元，丧葬费21266元，以上合计为116554．15元。 受害人李某的损失为：医疗费119170．91元，住院伙食补助费3600元，营养费3600元，误工费7337元，护理费278670．73元，鉴定费3000元，后续治疗费25000元，伤残赔偿金为140170．8元，以上合计580549．44元。 受害人王某乙的损失为：医疗费27467．246元，住院伙食补助费1900元，营养费1900元，误工费6925．59元，护理费2845．1元，鉴定费1800元，伤残赔偿金为43689．6元，以上合计86527．536元。 受害人王某丁的损失为：医疗费44536．54元，住院伙食补助费1150元，营养费1150元，误工费6925．6元，护理费1722．03元，鉴定费3000元，伤残赔偿金为45510元，二次手术费9000元，牙齿修复费16000元。以上合计128994．18元。 受害人王某甲的损失为：医疗费15248．33元，住院伙食补助费800元，营养费2900元，误工费3588．05元，护理费25000元，鉴定费900元，以上合计48436．38元。 受害人王某丙的损失为：医疗费22144．51元，住院伙食补助费900元，营养费900元，护理费673．84元，外购矫形器花费1800元，以上合计26418．35元。 受害人张某的损失为：医疗费1560元。 受害人左某甲的损失为：医疗费330元。 上述事实，有公诉机关、附带民事诉讼原、被告人提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 一、关于交通肇事罪 1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸。 2、道路交通事故现场勘验笔录、现场图、现场照片载明，案发现场的相关情况。 3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了。随后就失去知觉什么也不知道了。 4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒。随后就失去知觉什么也不知道了。 5、受害人张某陈述与证人王某丁陈述基本一致。 6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒。后小车向南逃离。 7、证人王海亮证实，其没在川香饭店吃饭，在自己的诊所听说在辛庄营村西南北大道发生交通事故了。 8、证人陈文科证实，其为川香饭店的老板，和王文杰认识。2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭。 9、证人冯存方证实，其系王文杰妻子。2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服。二人在“考宴”饭店吃的自助餐，被告人喝的苹果果汁。下午4点时，二人在康德一楼吃的麦当劳。出来后，二人从卓立大厦开车回辛庄营村，到家就18点多了。二人就和王文杰母亲、两个孩子在家吃的玉米面饭，土豆丝菜。晚上七点钟左右王文杰离开家。晚上22点时，她曾给王文杰打电话但是王文杰关机。1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机。 10、证人王长志证实，其为冀D×××××号长城牌小型轿车车主，王文杰是其儿媳妇的哥哥。冀D×××××号长城牌小型轿车刚买来时，是其儿子王江涛开。从2013年春节后，该车就一直由王文杰开着，车投保有交强险。 11、证人侯慧娟证实，其与王文杰系朋友关系。2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩。但是直到23时，王文杰才过来。她见到王文杰当时精神恍惚，有点发傻。她追问王文杰但王文杰不说话。后来二人打车到火车站买票到西安。在去西安的火车上王文杰说他开车撞人现在后悔了。一到西安二人就就又返程回邯郸。回到邯郸二人就分开了。在邯郸阳光瑞龙商场和王文杰见面时，其没见到王文杰喝酒。 12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体。见一辆小车由北向南快速行驶，快到她们跟前时突然向西打方向，把她们到撞倒了。然后，小车没有减速向南逃离。 13、证人王玉祥证实的情况与李艳红证实情况基本一致。 14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下。他下车后发现他的车左尾部被一辆长城牌小轿车撞毁，长城牌车的司机把车停在左侧隔离带的断口处，并向他赔礼并且说要私了。他见长城牌车的司机语无伦次好像喝了酒，就打电话报了警，那辆车的司机见状就想走，他和杨继伟没拦住，那辆车的司机就向北跑了。他的车左尾部与长城牌的右前大灯处接触。他和长城牌车的司机交涉时，杨继伟和旁边饭店的工作人员在场。 15、证人郜建民证实的情况与证人郜建民证实的情况基本一致。 16、机动车、驾驶人信息查询结果载明，冀D×××××号长城牌小型轿车在检验有效期内，车辆状况为违法未处理，王文杰的驾驶证状态为超分暂扣。 17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录。 18、邯郸市公安交通警察支队第五交通警察大队马公交认字（2014）第1001号道路交通事故认定书载明，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因，王文杰承担王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因。王文杰承担此事故的全部责任。徐田荣、李某、王某甲、王某乙、王某丁、张某、王某丙、左某甲、郜建民、杨继伟不承担责任 19、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第018号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤情评定为重伤二级。并有照片在卷。 20、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第020号司法鉴定意见书载明，王某丙的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 21、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第022号司法鉴定意见书载明，李某的伤情评定为重伤一级。并有照片在卷。 22、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第016号司法鉴定意见书载明，王某甲的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 23、邯郸物证司法鉴定中心邯物司（法医）鉴字（2014）第004号司法鉴定意见书载明，徐田荣系车祸致创伤性失血性休克经抢救无效死亡。并有照片在卷。 24、邯郸科技事务司法鉴定中心科鉴（2014）汽鉴字第2号司法鉴定意见书载明，受鉴现场遗留物后视镜与受鉴冀D×××××号长城牌小型轿车右侧后视镜残缺部位相吻合。并有照片在卷。 25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首。 26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内。他妻子给他发短信说今天是他生日。他给妻子回了电话，得知妻子在康德，他就去康德找妻子。11点多，他到了康德和妻子在“烤宴”一起吃饭。随后陪妻子在康德买衣服，一直到下午六点才回到辛庄营家中，在家和妻子、母亲一起在家喝的玉米饭、吃的土豆丝菜，没有喝酒。大约20时许，他驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车去中马头找朋友要钱。沿辛庄营村内南北路由南向北行驶，路上遇见一个骑自行车的妇女在路中间骑不靠边，他就摇下车窗骂了那个妇女一句。继续行驶至村南头时，他当时车速有点快，见到路中间有一群人在跳舞，就心里慌了。在踩刹车过程中，错把油门当做刹车，车就撞倒几个人。他因为害怕就开车向南跑了。到中华南大街后就由南向北行驶，当行驶至中华南大街与成峰路交叉口附近时，他的车又与前方行驶的一辆白色轿车追尾。他因为害怕就向北跑了。然后打的到邯郸。第二天，一直在工地上，第三天下午，就和哥哥一起来到事故科自首。其驾驶证因饮酒后驾车被扣12分，超分，暂扣。 26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月。2003年8月19日刑满。 27、户籍证明证明王文杰的身份信息。 28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 29、2014年度河北省交通事故人身损害赔偿标准：农村居民人均年纯收入为9102元，农林牧副渔业年平均工资为13664元，全省在岗职工年平均工资42532元，农村居民人均年生活消费支出为6134元。 30、受害人徐田荣各项损失证据，邯郸市中心医院住院医疗费用单据5张，计款9385．4元；尸检费票据三张，计款12308元；磁县辛庄营乡辛庄营村村委会、马头工业城城南办事处办公司、磁县公安局城南派出所证明、陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁的身份证及户口页复印件各一份，证明四人与受害人徐田荣关系及身份；受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人；邯郸市中心医院诊断证明及病历一份；刘志梅（徐田荣儿媳）身份证及户口页等。其死亡补偿金为72816元（9102元×8年），丧葬费为21266元（42532元÷2）。 31、受害人李某各项损失证据，李某的身份证及户口页复印件各一份，证明；邯郸市中心医院诊断证明原件二份及病历复印件一份，该医院医疗费用单据四张，计款90603．49元；中国人民解放军第二八五医院诊断证明及病历各一份，该医院医疗费用单据三张，计款14647．01元，住院费用清单一份，计款12751．91元；误工费为7337元（13664元÷365天×196天），住院伙食补助费3600元（72天×50元），营养费3600元（72天×50元）。外购药票据15张，计款1168．5元；邯县司鉴（2014）临鉴字第085号司法鉴定意见书一份载明，李某的伤残等级为肆级伤残壹处，伍级伤残壹处，拾级伤残壹处，其伤残赔偿金为140170．8元（9102元×20年×77％）；邯县司鉴（2014）临鉴字第085-1号司法咨询意见书载明，李某的后续治疗费为25000元，护理依赖程度为完全护理依赖。护理人员王玉臣、王月峰身份证复印件各一份，证明王玉臣、王月峰为农民，护理费为278670．73元｛（13664元÷365天×72天×2人）＋（13664元×20×1人）｝；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据二张，计款为3000元。 32、受害人王某乙各项损失证据，邯郸明仁医院诊断证明及病历各一份，该医院住院医疗费用单据十五张，计款26693．246元，邯郸县医院门诊收费单据2张，计款774元；误工费为6925．6元（13664元÷365天×185天）；营养费1900元（38天×50元），住院伙食补助费1900元（38天×50元）。 护理人员陈宏哲、陈宏涛身份证复印件各一份，二人均系农民。护理费损失为护理费为5690．2元（13664元÷365天×38天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第087号司法鉴定意见书载明，原告人王某乙的伤残等级为玖级伤残贰处，拾级伤残贰处，伤残赔偿金为43689．6元（9102元×20年×24％）；；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元。 33、受害人王某甲各项损失证据，原告的身份证一份；邯郸中西医结合医院诊断证明1份及病历1份（加盖医院公章的复印件），邯郸中西医结合医院住院医疗费用单据一张，共计12544．33元，邯郸中西医结合医院门诊收费单据1张（计104元）及邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售医用腰椎外固定矫形器发票1张1300元及医用腰椎外固定矫形器收款收据1张1300元，误工费为3588．05元（13664元÷365天×58天）；营养费2900元（58天×50元），住院伙食补助费2900元（58天×50元）。磁州镇滏阳社区王近国内科诊所证明1份、该诊所医疗机构执业许可证、主治医师王进国身份证，证明王进国为照顾其姐刑事附带民事原告人王某甲导致其门诊不能正常营业，造成误工损失即原告人护理费损失5000元。河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元。邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据1张，证明鉴定费共计为900元。 34、受害人王某丁各项损失证据，原告的身份证及户口页各一份；邯郸市中心医院诊断证明二份及病历1份，该医院及邯郸县医院医疗费用单据五张，共计44536．54元，误工费6925．6元（13664元÷365天×185天），营养费1150元（23天×50元），住院伙食补助费1150元（23天×50元）。陪护人员左贵林身份证及户口页、左某乙身份证，两人均系农民，护理费1722．03元（13664元÷365天×23天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第086号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤残等级为玖级伤残壹处，拾级伤残伍处，45510元（9102元×20年×25％）；邯郸律政司法医学鉴定中心司法鉴定意见书载明，其二次手术费用为9000元，牙齿修复费用为16000元；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元；邯郸律政司法医学鉴定中心票据一张，计款1200元。 35、受害人王某丙各项损失证据，原告人王某丙户口页，法定代理人王某戊身份证及户口页，王成林身份证及户口页，邯郸市中心医院诊断证明2份及病历1份，邯郸市中心医院住院医疗费用单据一张，住院费用清单4页（加盖医院公章的复印件），共计款15124．01元，邯郸市中心医院门诊收费单据1张计款为1798．5元。处方笺42张，证明原告人王某丙出院后在村诊所继续治疗的费用计款为2631元。邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售髋关节固定矫形器发票，证明外购矫形器花费1800元。营养费900元（18天×50元），住院伙食补助费900元（18天×50元）。护理费1722．03元（13664元÷365天×18天×2人）；； 36、受害人张某各项损失证据，原告人张某的身份证及户口页，处方笺及报销单4张，证明原告人张某医疗费1360元。邯郸医院急诊收费票据200元。 37、受害人左某甲各项损失证据，CT片收费单，证明：原告人因事故受到伤害后拍CT片所花的费用。 上列证据，本院予以确认。 二、关于非法侵入住宅罪的事实 2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序。经威县价格鉴证中心鉴定，被损坏鼓的价格为780元。 2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 1、被害人朱夫会陈述，1997年，他在邯郸和王福山一起跑工程赔了钱，曾给王福山打过欠条，后来他和王福山签了一份协议，写清了他不欠王福山钱了，但欠条未收回。2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活。期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金。 2、被害人吴春玲陈述与被害人朱夫会陈述基本一致，其系被害人朱夫会妻子。 3、证人王浩证实，其系被害人吴春玲外甥女。其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住。2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓。派出所的人来了才把他们撵走，还往墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”的字，派出所民警来了，才把他们赶走。她因为害怕躲在屋内，是从监控上看到的上述情形。2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开。 4、证人黄风竹证实的情况和证人王浩证实情况基本一致。吴春玲母亲也住在吴春玲家，每次见到那些人在家闹，身体害怕的发抖。 5、证人王福山证实，其通过其表弟薛书山委托王振宁给朱夫会要债了，但王振宁以何种方式要他不清楚。 6、证人薛书山证实的情况与证人王福山证实情况基本一致。 7、证人栾素梅证实，其系吴春玲母亲，这些年一直住在女儿家中。2013年夏天，一个光头男子领着七八个到家找朱夫会。来了好几次，有时白天，有时晚上，来了就使劲砸门、踹门，在院内大吵大闹，吓唬吴春玲，吴春玲撵他们他们也不走，在墙上喷字，还把过道内的大洋鼓弄坏了。一连闹了好几天，她吓得躲在屋里不敢出门。 8、威价鉴字（2013）第054号价格鉴证结论书载明，被损坏鼓的价格为780元，并有照片在卷。 9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款。吵闹，在墙上胡涂乱画，不肯离去，在劝说半小时后，这些人才离开。严重影响了吴春玲家正常生活。 10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获。 11、同案犯王振宁供述，受薛书山委托替王福山讨要威县章台镇朱庄村朱夫会欠王福山的欠款。从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家。期间，民警劝说过他们。在朱夫会家墙上用漆喷字，严重影响了他和家人的正常生活。2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金。 12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走。 13、同案犯郭红彬供述，其曾三次跟随郭红彬、王振宁、王文杰等人到威县朱夫会家中要账。民警劝他们离开两次，可他们走后又回去。他们曾在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。 14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走。一会儿，他们又回来。并在在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><TAFs nameCN="同案犯们"><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="王振宁"/><QK nameCN="情况" value="另案处理"/></TAF><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="徐店标"/><QK nameCN="情况" value="另案处理"/></TAF><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="郭红彬"/><QK nameCN="情况" value="另案处理"/></TAF></TAFs><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="张某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="左某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="朱夫会"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="吴春玲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时又与郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，后王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心：李某、王某乙、王某丁伤情属于重伤，王某甲、王某丙伤情程度属于轻伤。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任。 2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序。 公诉机关并向本院提供了相关证据，提请本院依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第二百四十五条之规定，以交通肇事罪、非法侵入住宅罪对被告人王文杰进行处罚。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时又与郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，后王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心：李某、王某乙、王某丁伤情属于重伤，王某甲、王某丙伤情程度属于轻伤。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任。 2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="公诉机关并向本院提供了相关证据，"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="提请本院依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第二百四十五条之规定，以交通肇事罪、非法侵入住宅罪对被告人王文杰进行处罚。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人王文杰辩称，对起诉书指控的事实不持异议，供认不讳。辩护人司文艺的辩护意见是，在交通肇事罪中，被告人系初犯、偶犯，认罪态度较好，建议对其从轻处罚；在非法侵入住宅罪中被告人是从犯，犯罪情节轻微，希望法庭予以考虑；关于附带民事部分的答辩意见为附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，系出院以后发生的费用没有医院证明，附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，不是正规票据不应支持。 被告人王长志答辩称，其不实际控制车辆，不承担责任。 附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，同意在交强险各分项限额内依法赔付，诉讼费等间接费用不予赔偿，肇事司机存在驾驶证暂扣或者吊销或者醉酒中的情况，该公司在垫付赔偿款后对肇事者有追偿权，本案是刑事附带民事诉讼，所以精神抚慰金不予赔偿。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人王文杰辩称，对起诉书指控的事实不持异议，供认不讳。"/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人王长志答辩称，其不实际控制车辆，不承担责任。 附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，同意在交强险各分项限额内依法赔付，诉讼费等间接费用不予赔偿，肇事司机存在驾驶证暂扣或者吊销或者醉酒中的情况，该公司在垫付赔偿款后对肇事者有追偿权，本案是刑事附带民事诉讼，所以精神抚慰金不予赔偿。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人司文艺的辩护意见是，在交通肇事罪中，被告人系初犯、偶犯，认罪态度较好，建议对其从轻处罚；在非法侵入住宅罪中被告人是从犯，犯罪情节轻微，希望法庭予以考虑；关于附带民事部分的答辩意见为附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，系出院以后发生的费用没有医院证明，附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，不是正规票据不应支持。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="王文杰"/><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="王长志"/><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿诊疗费、丧葬费、死亡补偿金、尸检费、处理丧葬事宜误工费、交通费、被扶养人生活费、精神抚慰金等损失共计1315231．51元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人李某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、后续治疗费、交通费、精神抚慰金等损失共计229392．4元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某乙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、精神抚慰金等损失共计119710．546元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、后续治疗费、精神抚慰金等损失共计170165．54元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交相关证据。 附带民事诉讼原告人王某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计58374．33元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人王某丙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计64611．91元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人张某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、营养费、精神抚慰金等损失共计3860元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 附带民事诉讼原告人左某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费精神抚慰金等损失共计1330元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。并当庭提交了相关证据。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿诊疗费、丧葬费、死亡补偿金、尸检费、处理丧葬事宜误工费、交通费、被扶养人生活费、精神抚慰金等损失共计1315231．51元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="1315231.51元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="陈某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="陈某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="陈某丙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="陈某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人李某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、后续治疗费、交通费、精神抚慰金等损失共计229392．4元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="229392.4元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某乙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、精神抚慰金等损失共计119710．546元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="119710.546元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某丁诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、伤残赔偿金、交通费、后续治疗费、精神抚慰金等损失共计170165．54元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="170165.54元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某丁"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计58374．33元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="58374.33元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王某丙诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费、精神抚慰金等损失共计64611．91元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="64611.91元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人张某诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费、营养费、精神抚慰金等损失共计3860元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="3860元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人左某甲诉称，除要求追究被告人王文杰的刑事责任外，还要求被告人王文杰赔偿医疗费精神抚慰金等损失共计1330元，附带民事诉讼被告人王长志承担连带责任，附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险限额内承担赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="1330元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="左某甲"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王文杰"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="王长志"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。 "/><YGJZ nameCN="原告举证" value="并当庭提交了相关证据。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明， 一、交通肇事罪的事实 2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时，又与前方郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心鉴定李某伤情属于重伤一级、王某丁伤情属于重伤二级，王某甲是伤情属于轻伤一级、王某丙伤情属于轻伤一级。两机动车损坏的重大交通事故。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任，徐田荣等十人不承担此次事故的责任。 事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首。 冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 事故发生后，受害人徐田荣在邯郸市中心医院诊疗费为9372．15元（6481．95元＋2890．2元），尸检费13100元，死亡补偿金72816元，丧葬费21266元，以上合计为116554．15元。 受害人李某的损失为：医疗费119170．91元，住院伙食补助费3600元，营养费3600元，误工费7337元，护理费278670．73元，鉴定费3000元，后续治疗费25000元，伤残赔偿金为140170．8元，以上合计580549．44元。 受害人王某乙的损失为：医疗费27467．246元，住院伙食补助费1900元，营养费1900元，误工费6925．59元，护理费2845．1元，鉴定费1800元，伤残赔偿金为43689．6元，以上合计86527．536元。 受害人王某丁的损失为：医疗费44536．54元，住院伙食补助费1150元，营养费1150元，误工费6925．6元，护理费1722．03元，鉴定费3000元，伤残赔偿金为45510元，二次手术费9000元，牙齿修复费16000元。以上合计128994．18元。 受害人王某甲的损失为：医疗费15248．33元，住院伙食补助费800元，营养费2900元，误工费3588．05元，护理费25000元，鉴定费900元，以上合计48436．38元。 受害人王某丙的损失为：医疗费22144．51元，住院伙食补助费900元，营养费900元，护理费673．84元，外购矫形器花费1800元，以上合计26418．35元。 受害人张某的损失为：医疗费1560元。 受害人左某甲的损失为：医疗费330元。 上述事实，有公诉机关、附带民事诉讼原、被告人提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 一、关于交通肇事罪 1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸。 2、道路交通事故现场勘验笔录、现场图、现场照片载明，案发现场的相关情况。 3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了。随后就失去知觉什么也不知道了。 4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒。随后就失去知觉什么也不知道了。 5、受害人张某陈述与证人王某丁陈述基本一致。 6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒。后小车向南逃离。 7、证人王海亮证实，其没在川香饭店吃饭，在自己的诊所听说在辛庄营村西南北大道发生交通事故了。 8、证人陈文科证实，其为川香饭店的老板，和王文杰认识。2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭。 9、证人冯存方证实，其系王文杰妻子。2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服。二人在“考宴”饭店吃的自助餐，被告人喝的苹果果汁。下午4点时，二人在康德一楼吃的麦当劳。出来后，二人从卓立大厦开车回辛庄营村，到家就18点多了。二人就和王文杰母亲、两个孩子在家吃的玉米面饭，土豆丝菜。晚上七点钟左右王文杰离开家。晚上22点时，她曾给王文杰打电话但是王文杰关机。1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机。 10、证人王长志证实，其为冀D×××××号长城牌小型轿车车主，王文杰是其儿媳妇的哥哥。冀D×××××号长城牌小型轿车刚买来时，是其儿子王江涛开。从2013年春节后，该车就一直由王文杰开着，车投保有交强险。 11、证人侯慧娟证实，其与王文杰系朋友关系。2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩。但是直到23时，王文杰才过来。她见到王文杰当时精神恍惚，有点发傻。她追问王文杰但王文杰不说话。后来二人打车到火车站买票到西安。在去西安的火车上王文杰说他开车撞人现在后悔了。一到西安二人就就又返程回邯郸。回到邯郸二人就分开了。在邯郸阳光瑞龙商场和王文杰见面时，其没见到王文杰喝酒。 12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体。见一辆小车由北向南快速行驶，快到她们跟前时突然向西打方向，把她们到撞倒了。然后，小车没有减速向南逃离。 13、证人王玉祥证实的情况与李艳红证实情况基本一致。 14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下。他下车后发现他的车左尾部被一辆长城牌小轿车撞毁，长城牌车的司机把车停在左侧隔离带的断口处，并向他赔礼并且说要私了。他见长城牌车的司机语无伦次好像喝了酒，就打电话报了警，那辆车的司机见状就想走，他和杨继伟没拦住，那辆车的司机就向北跑了。他的车左尾部与长城牌的右前大灯处接触。他和长城牌车的司机交涉时，杨继伟和旁边饭店的工作人员在场。 15、证人郜建民证实的情况与证人郜建民证实的情况基本一致。 16、机动车、驾驶人信息查询结果载明，冀D×××××号长城牌小型轿车在检验有效期内，车辆状况为违法未处理，王文杰的驾驶证状态为超分暂扣。 17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录。 18、邯郸市公安交通警察支队第五交通警察大队马公交认字（2014）第1001号道路交通事故认定书载明，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因，王文杰承担王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因。王文杰承担此事故的全部责任。徐田荣、李某、王某甲、王某乙、王某丁、张某、王某丙、左某甲、郜建民、杨继伟不承担责任 19、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第018号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤情评定为重伤二级。并有照片在卷。 20、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第020号司法鉴定意见书载明，王某丙的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 21、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第022号司法鉴定意见书载明，李某的伤情评定为重伤一级。并有照片在卷。 22、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第016号司法鉴定意见书载明，王某甲的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。 23、邯郸物证司法鉴定中心邯物司（法医）鉴字（2014）第004号司法鉴定意见书载明，徐田荣系车祸致创伤性失血性休克经抢救无效死亡。并有照片在卷。 24、邯郸科技事务司法鉴定中心科鉴（2014）汽鉴字第2号司法鉴定意见书载明，受鉴现场遗留物后视镜与受鉴冀D×××××号长城牌小型轿车右侧后视镜残缺部位相吻合。并有照片在卷。 25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首。 26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内。他妻子给他发短信说今天是他生日。他给妻子回了电话，得知妻子在康德，他就去康德找妻子。11点多，他到了康德和妻子在“烤宴”一起吃饭。随后陪妻子在康德买衣服，一直到下午六点才回到辛庄营家中，在家和妻子、母亲一起在家喝的玉米饭、吃的土豆丝菜，没有喝酒。大约20时许，他驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车去中马头找朋友要钱。沿辛庄营村内南北路由南向北行驶，路上遇见一个骑自行车的妇女在路中间骑不靠边，他就摇下车窗骂了那个妇女一句。继续行驶至村南头时，他当时车速有点快，见到路中间有一群人在跳舞，就心里慌了。在踩刹车过程中，错把油门当做刹车，车就撞倒几个人。他因为害怕就开车向南跑了。到中华南大街后就由南向北行驶，当行驶至中华南大街与成峰路交叉口附近时，他的车又与前方行驶的一辆白色轿车追尾。他因为害怕就向北跑了。然后打的到邯郸。第二天，一直在工地上，第三天下午，就和哥哥一起来到事故科自首。其驾驶证因饮酒后驾车被扣12分，超分，暂扣。 26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月。2003年8月19日刑满。 27、户籍证明证明王文杰的身份信息。 28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 29、2014年度河北省交通事故人身损害赔偿标准：农村居民人均年纯收入为9102元，农林牧副渔业年平均工资为13664元，全省在岗职工年平均工资42532元，农村居民人均年生活消费支出为6134元。 30、受害人徐田荣各项损失证据，邯郸市中心医院住院医疗费用单据5张，计款9385．4元；尸检费票据三张，计款12308元；磁县辛庄营乡辛庄营村村委会、马头工业城城南办事处办公司、磁县公安局城南派出所证明、陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁的身份证及户口页复印件各一份，证明四人与受害人徐田荣关系及身份；受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人；邯郸市中心医院诊断证明及病历一份；刘志梅（徐田荣儿媳）身份证及户口页等。其死亡补偿金为72816元（9102元×8年），丧葬费为21266元（42532元÷2）。 31、受害人李某各项损失证据，李某的身份证及户口页复印件各一份，证明；邯郸市中心医院诊断证明原件二份及病历复印件一份，该医院医疗费用单据四张，计款90603．49元；中国人民解放军第二八五医院诊断证明及病历各一份，该医院医疗费用单据三张，计款14647．01元，住院费用清单一份，计款12751．91元；误工费为7337元（13664元÷365天×196天），住院伙食补助费3600元（72天×50元），营养费3600元（72天×50元）。外购药票据15张，计款1168．5元；邯县司鉴（2014）临鉴字第085号司法鉴定意见书一份载明，李某的伤残等级为肆级伤残壹处，伍级伤残壹处，拾级伤残壹处，其伤残赔偿金为140170．8元（9102元×20年×77％）；邯县司鉴（2014）临鉴字第085-1号司法咨询意见书载明，李某的后续治疗费为25000元，护理依赖程度为完全护理依赖。护理人员王玉臣、王月峰身份证复印件各一份，证明王玉臣、王月峰为农民，护理费为278670．73元｛（13664元÷365天×72天×2人）＋（13664元×20×1人）｝；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据二张，计款为3000元。 32、受害人王某乙各项损失证据，邯郸明仁医院诊断证明及病历各一份，该医院住院医疗费用单据十五张，计款26693．246元，邯郸县医院门诊收费单据2张，计款774元；误工费为6925．6元（13664元÷365天×185天）；营养费1900元（38天×50元），住院伙食补助费1900元（38天×50元）。 护理人员陈宏哲、陈宏涛身份证复印件各一份，二人均系农民。护理费损失为护理费为5690．2元（13664元÷365天×38天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第087号司法鉴定意见书载明，原告人王某乙的伤残等级为玖级伤残贰处，拾级伤残贰处，伤残赔偿金为43689．6元（9102元×20年×24％）；；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元。 33、受害人王某甲各项损失证据，原告的身份证一份；邯郸中西医结合医院诊断证明1份及病历1份（加盖医院公章的复印件），邯郸中西医结合医院住院医疗费用单据一张，共计12544．33元，邯郸中西医结合医院门诊收费单据1张（计104元）及邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售医用腰椎外固定矫形器发票1张1300元及医用腰椎外固定矫形器收款收据1张1300元，误工费为3588．05元（13664元÷365天×58天）；营养费2900元（58天×50元），住院伙食补助费2900元（58天×50元）。磁州镇滏阳社区王近国内科诊所证明1份、该诊所医疗机构执业许可证、主治医师王进国身份证，证明王进国为照顾其姐刑事附带民事原告人王某甲导致其门诊不能正常营业，造成误工损失即原告人护理费损失5000元。河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元。邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据1张，证明鉴定费共计为900元。 34、受害人王某丁各项损失证据，原告的身份证及户口页各一份；邯郸市中心医院诊断证明二份及病历1份，该医院及邯郸县医院医疗费用单据五张，共计44536．54元，误工费6925．6元（13664元÷365天×185天），营养费1150元（23天×50元），住院伙食补助费1150元（23天×50元）。陪护人员左贵林身份证及户口页、左某乙身份证，两人均系农民，护理费1722．03元（13664元÷365天×23天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第086号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤残等级为玖级伤残壹处，拾级伤残伍处，45510元（9102元×20年×25％）；邯郸律政司法医学鉴定中心司法鉴定意见书载明，其二次手术费用为9000元，牙齿修复费用为16000元；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元；邯郸律政司法医学鉴定中心票据一张，计款1200元。 35、受害人王某丙各项损失证据，原告人王某丙户口页，法定代理人王某戊身份证及户口页，王成林身份证及户口页，邯郸市中心医院诊断证明2份及病历1份，邯郸市中心医院住院医疗费用单据一张，住院费用清单4页（加盖医院公章的复印件），共计款15124．01元，邯郸市中心医院门诊收费单据1张计款为1798．5元。处方笺42张，证明原告人王某丙出院后在村诊所继续治疗的费用计款为2631元。邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售髋关节固定矫形器发票，证明外购矫形器花费1800元。营养费900元（18天×50元），住院伙食补助费900元（18天×50元）。护理费1722．03元（13664元÷365天×18天×2人）；； 36、受害人张某各项损失证据，原告人张某的身份证及户口页，处方笺及报销单4张，证明原告人张某医疗费1360元。邯郸医院急诊收费票据200元。 37、受害人左某甲各项损失证据，CT片收费单，证明：原告人因事故受到伤害后拍CT片所花的费用。 上列证据，本院予以确认。 二、关于非法侵入住宅罪的事实 2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序。经威县价格鉴证中心鉴定，被损坏鼓的价格为780元。 2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证的下列证据予以证实： 1、被害人朱夫会陈述，1997年，他在邯郸和王福山一起跑工程赔了钱，曾给王福山打过欠条，后来他和王福山签了一份协议，写清了他不欠王福山钱了，但欠条未收回。2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活。期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金。 2、被害人吴春玲陈述与被害人朱夫会陈述基本一致，其系被害人朱夫会妻子。 3、证人王浩证实，其系被害人吴春玲外甥女。其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住。2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓。派出所的人来了才把他们撵走，还往墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”的字，派出所民警来了，才把他们赶走。她因为害怕躲在屋内，是从监控上看到的上述情形。2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开。 4、证人黄风竹证实的情况和证人王浩证实情况基本一致。吴春玲母亲也住在吴春玲家，每次见到那些人在家闹，身体害怕的发抖。 5、证人王福山证实，其通过其表弟薛书山委托王振宁给朱夫会要债了，但王振宁以何种方式要他不清楚。 6、证人薛书山证实的情况与证人王福山证实情况基本一致。 7、证人栾素梅证实，其系吴春玲母亲，这些年一直住在女儿家中。2013年夏天，一个光头男子领着七八个到家找朱夫会。来了好几次，有时白天，有时晚上，来了就使劲砸门、踹门，在院内大吵大闹，吓唬吴春玲，吴春玲撵他们他们也不走，在墙上喷字，还把过道内的大洋鼓弄坏了。一连闹了好几天，她吓得躲在屋里不敢出门。 8、威价鉴字（2013）第054号价格鉴证结论书载明，被损坏鼓的价格为780元，并有照片在卷。 9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款。吵闹，在墙上胡涂乱画，不肯离去，在劝说半小时后，这些人才离开。严重影响了吴春玲家正常生活。 10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获。 11、同案犯王振宁供述，受薛书山委托替王福山讨要威县章台镇朱庄村朱夫会欠王福山的欠款。从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家。期间，民警劝说过他们。在朱夫会家墙上用漆喷字，严重影响了他和家人的正常生活。2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金。 12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走。 13、同案犯郭红彬供述，其曾三次跟随郭红彬、王振宁、王文杰等人到威县朱夫会家中要账。民警劝他们离开两次，可他们走后又回去。他们曾在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。 14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走。一会儿，他们又回来。并在在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明， 一、交通肇事罪的事实 2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸。当行驶至距离成峰公路口约300米时，又与前方郜建民驾驶的豫A×××××发生追尾事故，王文杰弃车逃离事故现场。此次交通事故造成徐田荣等八人受伤，经邯郸物证司法鉴定中心鉴定徐田荣系失血性休克死亡，经邯郸县司法鉴定中心鉴定李某伤情属于重伤一级、王某丁伤情属于重伤二级，王某甲是伤情属于轻伤一级、王某丙伤情属于轻伤一级。两机动车损坏的重大交通事故。此次事故经邯郸市公安交通警察支队五大队认定，王文杰承担此次事故的全部责任，徐田荣等十人不承担此次事故的责任。 事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首。 冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 事故发生后，受害人徐田荣在邯郸市中心医院诊疗费为9372．15元（6481．95元＋2890．2元），尸检费13100元，死亡补偿金72816元，丧葬费21266元，以上合计为116554．15元。 受害人李某的损失为：医疗费119170．91元，住院伙食补助费3600元，营养费3600元，误工费7337元，护理费278670．73元，鉴定费3000元，后续治疗费25000元，伤残赔偿金为140170．8元，以上合计580549．44元。 受害人王某乙的损失为：医疗费27467．246元，住院伙食补助费1900元，营养费1900元，误工费6925．59元，护理费2845．1元，鉴定费1800元，伤残赔偿金为43689．6元，以上合计86527．536元。 受害人王某丁的损失为：医疗费44536．54元，住院伙食补助费1150元，营养费1150元，误工费6925．6元，护理费1722．03元，鉴定费3000元，伤残赔偿金为45510元，二次手术费9000元，牙齿修复费16000元。以上合计128994．18元。 受害人王某甲的损失为：医疗费15248．33元，住院伙食补助费800元，营养费2900元，误工费3588．05元，护理费25000元，鉴定费900元，以上合计48436．38元。 受害人王某丙的损失为：医疗费22144．51元，住院伙食补助费900元，营养费900元，护理费673．84元，外购矫形器花费1800元，以上合计26418．35元。 受害人张某的损失为：医疗费1560元。 受害人左某甲的损失为：医疗费330元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="一、关于交通肇事罪"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="关于交通肇事罪"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受理案件登记表载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、道路交通事故现场勘验笔录、现场图、现场照片载明，案发现场的相关情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘验笔录、现场图、现场照片载明"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了。随后就失去知觉什么也不知道了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丁陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某丁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒。随后就失去知觉什么也不知道了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某乙陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、受害人张某陈述与证人王某丁陈述基本一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某陈述与证人王某丁陈述基本一致"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="张某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒。后小车向南逃离。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、证人王海亮证实，其没在川香饭店吃饭，在自己的诊所听说在辛庄营村西南北大道发生交通事故了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王海亮证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王海亮"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、证人陈文科证实，其为川香饭店的老板，和王文杰认识。2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈文科证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈文科"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、证人冯存方证实，其系王文杰妻子。2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服。二人在“考宴”饭店吃的自助餐，被告人喝的苹果果汁。下午4点时，二人在康德一楼吃的麦当劳。出来后，二人从卓立大厦开车回辛庄营村，到家就18点多了。二人就和王文杰母亲、两个孩子在家吃的玉米面饭，土豆丝菜。晚上七点钟左右王文杰离开家。晚上22点时，她曾给王文杰打电话但是王文杰关机。1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="冯存方证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="冯存方"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、证人王长志证实，其为冀D×××××号长城牌小型轿车车主，王文杰是其儿媳妇的哥哥。冀D×××××号长城牌小型轿车刚买来时，是其儿子王江涛开。从2013年春节后，该车就一直由王文杰开着，车投保有交强险。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王长志证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王长志"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、证人侯慧娟证实，其与王文杰系朋友关系。2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩。但是直到23时，王文杰才过来。她见到王文杰当时精神恍惚，有点发傻。她追问王文杰但王文杰不说话。后来二人打车到火车站买票到西安。在去西安的火车上王文杰说他开车撞人现在后悔了。一到西安二人就就又返程回邯郸。回到邯郸二人就分开了。在邯郸阳光瑞龙商场和王文杰见面时，其没见到王文杰喝酒。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="侯慧娟证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="侯慧娟"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体。见一辆小车由北向南快速行驶，快到她们跟前时突然向西打方向，把她们到撞倒了。然后，小车没有减速向南逃离。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李艳红证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="李艳红"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、证人王玉祥证实的情况与李艳红证实情况基本一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王玉祥证实的情况与李艳红"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王玉祥"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下。他下车后发现他的车左尾部被一辆长城牌小轿车撞毁，长城牌车的司机把车停在左侧隔离带的断口处，并向他赔礼并且说要私了。他见长城牌车的司机语无伦次好像喝了酒，就打电话报了警，那辆车的司机见状就想走，他和杨继伟没拦住，那辆车的司机就向北跑了。他的车左尾部与长城牌的右前大灯处接触。他和长城牌车的司机交涉时，杨继伟和旁边饭店的工作人员在场。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="郜建民证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="郜建民"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、证人郜建民证实的情况与证人郜建民证实的情况基本一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="郜建民证实的情况与证人郜建民"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="郜建民"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、机动车、驾驶人信息查询结果载明，冀D×××××号长城牌小型轿车在检验有效期内，车辆状况为违法未处理，王文杰的驾驶证状态为超分暂扣。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车、驾驶人信息查询结果载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="通话记录详单载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、邯郸市公安交通警察支队第五交通警察大队马公交认字（2014）第1001号道路交通事故认定书载明，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因，王文杰承担王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，该违法行为是造成事故的直接原因。王文杰承担此事故的全部责任。徐田荣、李某、王某甲、王某乙、王某丁、张某、王某丙、左某甲、郜建民、杨继伟不承担责任"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸市公安交通警察支队第五交通警察大队马公交认字（2014）第1001号道路交通事故认定书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第018号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤情评定为重伤二级。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第018号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第020号司法鉴定意见书载明，王某丙的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第020号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第022号司法鉴定意见书载明，李某的伤情评定为重伤一级。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第022号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22、邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第016号司法鉴定意见书载明，王某甲的伤情评定为轻伤一级。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司鉴（2014）临鉴字第016号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸县司法医学鉴定中心邯县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23、邯郸物证司法鉴定中心邯物司（法医）鉴字（2014）第004号司法鉴定意见书载明，徐田荣系车祸致创伤性失血性休克经抢救无效死亡。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸物证司法鉴定中心邯物司（法医）鉴字（2014）第004号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸物证司法鉴定中心邯物司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24、邯郸科技事务司法鉴定中心科鉴（2014）汽鉴字第2号司法鉴定意见书载明，受鉴现场遗留物后视镜与受鉴冀D×××××号长城牌小型轿车右侧后视镜残缺部位相吻合。并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸科技事务司法鉴定中心科鉴（2014）汽鉴字第2号司法鉴定意见书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸科技事务司法鉴定中心科"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内。他妻子给他发短信说今天是他生日。他给妻子回了电话，得知妻子在康德，他就去康德找妻子。11点多，他到了康德和妻子在“烤宴”一起吃饭。随后陪妻子在康德买衣服，一直到下午六点才回到辛庄营家中，在家和妻子、母亲一起在家喝的玉米饭、吃的土豆丝菜，没有喝酒。大约20时许，他驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车去中马头找朋友要钱。沿辛庄营村内南北路由南向北行驶，路上遇见一个骑自行车的妇女在路中间骑不靠边，他就摇下车窗骂了那个妇女一句。继续行驶至村南头时，他当时车速有点快，见到路中间有一群人在跳舞，就心里慌了。在踩刹车过程中，错把油门当做刹车，车就撞倒几个人。他因为害怕就开车向南跑了。到中华南大街后就由南向北行驶，当行驶至中华南大街与成峰路交叉口附近时，他的车又与前方行驶的一辆白色轿车追尾。他因为害怕就向北跑了。然后打的到邯郸。第二天，一直在工地上，第三天下午，就和哥哥一起来到事故科自首。其驾驶证因饮酒后驾车被扣12分，超分，暂扣。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王文杰供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="王文杰"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月。2003年8月19日刑满。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="27、户籍证明证明王文杰的身份信息。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="阳光财险公司保险单载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="29、2014年度河北省交通事故人身损害赔偿标准：农村居民人均年纯收入为9102元，农林牧副渔业年平均工资为13664元，全省在岗职工年平均工资42532元，农村居民人均年生活消费支出为6134元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="2014年度河北省交通事故人身损害赔偿标准"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="30、受害人徐田荣各项损失证据，邯郸市中心医院住院医疗费用单据5张，计款9385．4元；尸检费票据三张，计款12308元；磁县辛庄营乡辛庄营村村委会、马头工业城城南办事处办公司、磁县公安局城南派出所证明、陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁的身份证及户口页复印件各一份，证明四人与受害人徐田荣关系及身份；受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人；邯郸市中心医院诊断证明及病历一份；刘志梅（徐田荣儿媳）身份证及户口页等。其死亡补偿金为72816元（9102元×8年），丧葬费为21266元（42532元÷2）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人徐田荣各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸市中心医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="31、受害人李某各项损失证据，李某的身份证及户口页复印件各一份，证明；邯郸市中心医院诊断证明原件二份及病历复印件一份，该医院医疗费用单据四张，计款90603．49元；中国人民解放军第二八五医院诊断证明及病历各一份，该医院医疗费用单据三张，计款14647．01元，住院费用清单一份，计款12751．91元；误工费为7337元（13664元÷365天×196天），住院伙食补助费3600元（72天×50元），营养费3600元（72天×50元）。外购药票据15张，计款1168．5元；邯县司鉴（2014）临鉴字第085号司法鉴定意见书一份载明，李某的伤残等级为肆级伤残壹处，伍级伤残壹处，拾级伤残壹处，其伤残赔偿金为140170．8元（9102元×20年×77％）；邯县司鉴（2014）临鉴字第085-1号司法咨询意见书载明，李某的后续治疗费为25000元，护理依赖程度为完全护理依赖。护理人员王玉臣、王月峰身份证复印件各一份，证明王玉臣、王月峰为农民，护理费为278670．73元｛（13664元÷365天×72天×2人）＋（13664元×20×1人）｝；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据二张，计款为3000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人李某各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="证明；邯郸市中心医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="32、受害人王某乙各项损失证据，邯郸明仁医院诊断证明及病历各一份，该医院住院医疗费用单据十五张，计款26693．246元，邯郸县医院门诊收费单据2张，计款774元；误工费为6925．6元（13664元÷365天×185天）；营养费1900元（38天×50元），住院伙食补助费1900元（38天×50元）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人王某乙各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸明仁医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="护理人员陈宏哲、陈宏涛身份证复印件各一份，二人均系农民。护理费损失为护理费为5690．2元（13664元÷365天×38天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第087号司法鉴定意见书载明，原告人王某乙的伤残等级为玖级伤残贰处，拾级伤残贰处，伤残赔偿金为43689．6元（9102元×20年×24％）；；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="护理人员陈宏哲、陈宏涛身份证复印件各一份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="护理费损失为护理费为5690．2元（13664元÷365天×38天×2人）；邯县司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="33、受害人王某甲各项损失证据，原告的身份证一份；邯郸中西医结合医院诊断证明1份及病历1份（加盖医院公章的复印件），邯郸中西医结合医院住院医疗费用单据一张，共计12544．33元，邯郸中西医结合医院门诊收费单据1张（计104元）及邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售医用腰椎外固定矫形器发票1张1300元及医用腰椎外固定矫形器收款收据1张1300元，误工费为3588．05元（13664元÷365天×58天）；营养费2900元（58天×50元），住院伙食补助费2900元（58天×50元）。磁州镇滏阳社区王近国内科诊所证明1份、该诊所医疗机构执业许可证、主治医师王进国身份证，证明王进国为照顾其姐刑事附带民事原告人王某甲导致其门诊不能正常营业，造成误工损失即原告人护理费损失5000元。河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元。邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据1张，证明鉴定费共计为900元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人王某甲各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="原告的身份证一份；邯郸中西医结合医院诊断证明1份及病历1份（加盖医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="34、受害人王某丁各项损失证据，原告的身份证及户口页各一份；邯郸市中心医院诊断证明二份及病历1份，该医院及邯郸县医院医疗费用单据五张，共计44536．54元，误工费6925．6元（13664元÷365天×185天），营养费1150元（23天×50元），住院伙食补助费1150元（23天×50元）。陪护人员左贵林身份证及户口页、左某乙身份证，两人均系农民，护理费1722．03元（13664元÷365天×23天×2人）；邯县司鉴（2014）临鉴字第086号司法鉴定意见书载明，王某丁的伤残等级为玖级伤残壹处，拾级伤残伍处，45510元（9102元×20年×25％）；邯郸律政司法医学鉴定中心司法鉴定意见书载明，其二次手术费用为9000元，牙齿修复费用为16000元；邯郸县司法医院鉴定中心鉴定费用收费单据2张，计款1800元；邯郸律政司法医学鉴定中心票据一张，计款1200元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人王某丁各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="原告的身份证及户口页各一份；邯郸市中心医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="35、受害人王某丙各项损失证据，原告人王某丙户口页，法定代理人王某戊身份证及户口页，王成林身份证及户口页，邯郸市中心医院诊断证明2份及病历1份，邯郸市中心医院住院医疗费用单据一张，住院费用清单4页（加盖医院公章的复印件），共计款15124．01元，邯郸市中心医院门诊收费单据1张计款为1798．5元。处方笺42张，证明原告人王某丙出院后在村诊所继续治疗的费用计款为2631元。邯郸市瑞华假肢矫形器服务处销售髋关节固定矫形器发票，证明外购矫形器花费1800元。营养费900元（18天×50元），住院伙食补助费900元（18天×50元）。护理费1722．03元（13664元÷365天×18天×2人）；；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人王某丙各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="邯郸市中心医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="36、受害人张某各项损失证据，原告人张某的身份证及户口页，处方笺及报销单4张，证明原告人张某医疗费1360元。邯郸医院急诊收费票据200元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人张某各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="37、受害人左某甲各项损失证据，CT片收费单，证明：原告人因事故受到伤害后拍CT片所花的费用。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受害人左某甲各项损失证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="上列证据，本院予以确认。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="上列证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="二、关于非法侵入住宅罪的事实 2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序。经威县价格鉴证中心鉴定，被损坏鼓的价格为780元。 2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、被害人朱夫会陈述，1997年，他在邯郸和王福山一起跑工程赔了钱，曾给王福山打过欠条，后来他和王福山签了一份协议，写清了他不欠王福山钱了，但欠条未收回。2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活。期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="朱夫会陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="朱夫会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、被害人吴春玲陈述与被害人朱夫会陈述基本一致，其系被害人朱夫会妻子。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吴春玲陈述与被害人朱夫会陈述基本一致"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="吴春玲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、证人王浩证实，其系被害人吴春玲外甥女。其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住。2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓。派出所的人来了才把他们撵走，还往墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”的字，派出所民警来了，才把他们赶走。她因为害怕躲在屋内，是从监控上看到的上述情形。2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王浩证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王浩"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、证人黄风竹证实的情况和证人王浩证实情况基本一致。吴春玲母亲也住在吴春玲家，每次见到那些人在家闹，身体害怕的发抖。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="黄风竹证实的情况和证人王浩"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="黄风竹"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、证人王福山证实，其通过其表弟薛书山委托王振宁给朱夫会要债了，但王振宁以何种方式要他不清楚。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王福山证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王福山"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、证人薛书山证实的情况与证人王福山证实情况基本一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="薛书山证实的情况与证人王福山"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="薛书山"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、证人栾素梅证实，其系吴春玲母亲，这些年一直住在女儿家中。2013年夏天，一个光头男子领着七八个到家找朱夫会。来了好几次，有时白天，有时晚上，来了就使劲砸门、踹门，在院内大吵大闹，吓唬吴春玲，吴春玲撵他们他们也不走，在墙上喷字，还把过道内的大洋鼓弄坏了。一连闹了好几天，她吓得躲在屋里不敢出门。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="栾素梅证实"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="栾素梅"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、威价鉴字（2013）第054号价格鉴证结论书载明，被损坏鼓的价格为780元，并有照片在卷。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="威价鉴字（2013）第054号价格鉴证结论书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款。吵闹，在墙上胡涂乱画，不肯离去，在劝说半小时后，这些人才离开。严重影响了吴春玲家正常生活。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="威县公安局刑事警察大队三中队"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="威县公安局刑事警察大队三中队抓获"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、同案犯王振宁供述，受薛书山委托替王福山讨要威县章台镇朱庄村朱夫会欠王福山的欠款。从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家。期间，民警劝说过他们。在朱夫会家墙上用漆喷字，严重影响了他和家人的正常生活。2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王振宁供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="王振宁"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="同案犯徐店彪供述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、同案犯郭红彬供述，其曾三次跟随郭红彬、王振宁、王文杰等人到威县朱夫会家中要账。民警劝他们离开两次，可他们走后又回去。他们曾在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="郭红彬供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="郭红彬"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走。一会儿，他们又回来。并在在朱夫会家墙上用漆喷“朱夫会欠债还钱”字。2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王文杰供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="王文杰"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="王海亮"/><ZR nameCN="证人" value="陈文科"/><ZR nameCN="证人" value="冯存方"/><ZR nameCN="证人" value="王长志"/><ZR nameCN="证人" value="侯慧娟"/><ZR nameCN="证人" value="李艳红"/><ZR nameCN="证人" value="王玉祥"/><ZR nameCN="证人" value="郜建民"/><ZR nameCN="证人" value="王浩"/><ZR nameCN="证人" value="黄风竹"/><ZR nameCN="证人" value="王福山"/><ZR nameCN="证人" value="薛书山"/><ZR nameCN="证人" value="栾素梅"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="徐田荣"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人王文杰违反交通运输管理法规，王文杰在驾驶证暂扣期间驾驶机动车上路行驶，遇有情况采取措施不当，发生事故后未立即停车，保护现场，抢救受伤人员，造成一人死亡、两人重伤、两人轻伤的交通事故，事故发生后又驾车逃逸，负事故全部责任，其行为已构成交通肇事罪。公诉机关指控被告人的犯罪事实和罪名成立，适用法律准确。事故发生后，被告人王文杰主动投案自首，本院依法对其从轻处罚。其有前科，在取保候审期间又过失犯罪，本院酌情从重处罚。鉴于其系初犯，当庭自愿认罪，可依法酌情予以考虑。被告人及辩护人要求对被告人从轻处罚的辩护意见，本院予以采信。 被告人王文杰伙同同伙在未征得他人同意，非法侵入他人住宅，严重妨碍了他人居住安全和生活安宁，其行为已构成非法侵入住宅罪，公诉机关指控被告人的犯罪事实和罪名成立，适用法律准确。被告人王文杰在本次犯罪中，与同案犯作用相当，难以区分主从犯，故辩护人辩称应按从犯对被告人王文杰从轻处罚的意见，本院不予支持。 因最高人民法院法律解释明确规定刑事附带民事诉讼不支持精神抚慰金，附带民事诉讼被告人阳光财险公司答辩称，本案是刑事附带民事诉讼，精神抚慰金不予赔偿的意见，本院予以采纳。各附带民事诉讼原告人要求交通费的请求，证据不足，本院不予支持。附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁要求受害人儿媳办理徐田荣丧葬事宜误工损失的请求，没有法律依据，本院不予支持。辩护人暨附带民事诉讼代理人的答辩意见有理，本院予以采纳。附带民事诉讼原告人李某、王某乙、王某丁、王某甲、王某丙的出院以后发生的外购药费用，虽没有医院出具的证明，但结合原告病历，确为各附带民事诉讼原告人康复治疗所必需，辩护人暨附带民事诉讼代理人答辩称，出院以后发生的费用没有医院证明的意见，本院不予采纳。附带民事诉讼原告人张某没有住院而是在本村诊所治疗，确实给其造成了损失，故辩护人暨附带民事诉讼代理人答辩称，不是正规票据的意见，本院不予采纳。各附带民事诉讼原告人不能证明附带民事诉讼被告人王长志对本次事故存在过错，要求附带民事诉讼被告人王长志承担赔偿责任，证据不足，附带民事诉讼被告人王长志答辩称其不实际控制车辆，不应承担赔偿责任的意见，本院予以采纳。 冀D×××××号长城牌小型轿车在附带民事诉讼被告人阳光财险公司投保有交强险，事故发生在保险期间内，故附带民事诉讼被告人阳光财险公司应当在交强险各分项责任限额内承担赔偿责任。八名受害人的医疗费用损失及死亡伤残赔偿金数额已远远超过交强险医疗费用赔偿限额10000元及死亡伤残赔偿限额110000元，故十一名附带民事诉讼原告人要求附带民事诉讼被告人阳光财险公司在强制险责任限额内赔偿的诉求合理，本院予以支持。阳光财险公司在强制险责任限额内赔偿各附带民事诉讼原告人的具体赔偿数额为：陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁17624元，王某乙9942元，王某丁11570元，王某甲5373元，左某甲10元，张某50元，李某74255元，王某丙1176元。各附带民事诉讼原告人剩余损失陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁98930．15元，王某乙76315．536元，王某丁117424．18元，王某甲43063．38元，左某甲320元，张某1510元，李某506294．44元，王某丙25242．35元由被告人王文杰承担。 依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第三十六条、第六十七条，《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/><QJ nameCN="情节" value="初犯"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="王文杰"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪前有前科"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从重情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第三十六条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人王文杰犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即被告人王文杰的刑期自2014年1月8日起至2020年7月7日止。） 二、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁一切经济损失共计17624元，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁剩余损失98930．15元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 三、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人李某一切经济损失共计74255元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失506294．44元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 四、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某甲一切经济损失共计5373元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失43063．38元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 五、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人张某一切经济损失共计50元，附带民事诉讼原告人张某剩余损失1510元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 六、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某乙一切经济损失共计9942元，附带民事诉讼原告人王某乙剩余损失76315．536元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 七、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人左某甲一切经济损失共计10元，附带民事诉讼原告人左某甲剩余损失320元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 八、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙一切经济损失共计1176元，附带民事诉讼原告人王某丙剩余损失25242．35元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 九、附带民事诉讼被告人阳光财产保险股份有限公司邯郸中心支公司。在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丁一切经济损失共计11570元，附带民事诉讼原告人王某丁剩余损失117424．18元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付） 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向河北省邯郸市中级人民法院提出上诉，书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王文杰"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年六个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑六年六个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="六年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2014年1月8日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2020年7月7日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁一切经济损失共计17624元，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁剩余损失98930．15元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="陈某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="陈某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="陈某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="陈某丁"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="17624元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="17624元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人李某一切经济损失共计74255元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失506294．44元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="74255元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="74255元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某甲一切经济损失共计5373元，附带民事诉讼原告人李某剩余损失43063．38元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="5373元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="5373元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人张某一切经济损失共计50元，附带民事诉讼原告人张某剩余损失1510元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="50元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="50元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某乙一切经济损失共计9942元，附带民事诉讼原告人王某乙剩余损失76315．536元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="9942元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="9942元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人左某甲一切经济损失共计10元，附带民事诉讼原告人左某甲剩余损失320元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="左某甲"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙一切经济损失共计1176元，附带民事诉讼原告人王某丙剩余损失25242．35元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1176元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1176元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="在医疗费用赔偿限额、交强险死亡赔偿费用限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丁一切经济损失共计11570元，附带民事诉讼原告人王某丁剩余损失117424．18元由被告人王文杰承担。（赔偿款限本判决生效后十五日内足额给付）"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丁"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="11570元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="王文杰"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="11570元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="十五日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="河北省邯郸市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长程红军 审判员郭志敏 审判员姚纪泽 二〇一四年十二月三日 书记员尚海洪"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年12月3日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年12月3日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-12"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="12"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="程红军"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="郭志敏"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="姚纪泽"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="尚海洪"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附相关法律条文： 《中华人民共和国刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第三十六条由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 承担民事赔偿责任的犯罪分子，同时被判处罚金，其财产不足以全部支付的，或者被判处没收财产的，应当先承担对被害人的民事赔偿责任。 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任：（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="由于犯罪行为而使被害人遭受经济损失的，对犯罪分子除依法给予刑事处罚外，并应根据情况判处赔偿经济损失。 承担民事赔偿责任的犯罪分子，同时被判处罚金，其财产不足以全部支付的，或者被判处没收财产的，应当先承担对被害人的民事赔偿责任。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百一十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第七十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制险责任限额范围内予以赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任：（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="磁县人民检察院以磁检公诉刑诉（2014）74号起诉书指控被告人王文杰犯交通肇事罪，于2014年9月22日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="磁县人民检察院以磁检公诉刑诉（2014）74号起诉书指控被告人王文杰犯交通肇事罪，于2014年9月22日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年9月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本院于即日立案，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁、李某、王某甲、张某、王某乙、王某丙、左某甲、王某丁以要求被告人王文杰，附带民事诉讼被告人王文杰、阳光财险公司赔偿经济损失为由向本院提起附带民事诉讼"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本院于2014年9月22日立案，在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某甲、陈某乙、陈某丙、陈某丁、李某、王某甲、张某、王某乙、王某丙、左某甲、王某丁以要求被告人王文杰，附带民事诉讼被告人王文杰、阳光财险公司赔偿经济损失为由向本院提起附带民事诉讼"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年9月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="磁县人民检察院指控，2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，后王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口用油漆喷上欠债字样等，严重干扰其正常的生活秩序"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月5日21时许，被告人王文杰驾驶冀D×××××号长城牌小型轿车，沿马头工业城村南南北路由北向南行驶，当行驶至村南共赢合作社时，将在路边跳广场舞的徐田荣等八人撞倒，王文杰驾车沿中华大街由北向南逃逸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生后，被告人王文杰于2014年1月7日到邯郸市公安交通警察支队第五交警大队投案自首"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事被告人王长治，该车在在阳光财险公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、受理案件登记表载明，2014年1月5日21时10分，张莹报警称，在马头工业城辛庄营村南北路共赢合作社门口，一辆小轿车撞八人，小轿车逃逸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、受害人王某丁陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、李某、王某乙、王某甲等十几个人在张某门口锻炼身体，突然不知什么原因就被撞倒了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、受害人王某乙陈述，2014年1月5日20时许，她和邻居张某、王某丁、王某甲等十几个人在张某门口跳舞，突然被一辆小车撞倒"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、受害人王某甲陈述，2014年1月5日20时许，她和十几个邻居在王成林门口跳舞，看见一辆小车由北向南行驶过来，快要到她们跟前时，小车就加大油门，向右打方向往人群里撞，把她们十几个人都撞倒"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月5日晚，王文杰没在该饭店吃饭"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月5日上午10点钟给王文杰发短信，要王文杰陪她去康德买衣服"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月7日早9点时，又给王文杰打电话但是王文杰仍关机"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月5日21时，王文杰用151××××4877手机号曾给她打电话约她一起玩"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12、证人李艳红证实，2014年1月5日20时50分许，其和十几个人在在王东亮家门口锻炼身体"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14、证人郜建民证实，2014年1月5日20时50分左右，其驾驶豫A×××××东风本田思威牌小轿车和同事杨继伟一起，沿中华大街由南向北行驶至成峰路口南300米时，他的车后部突然被猛烈撞了一下"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="17、通话记录详单载明，王文杰在2014年1月5日前后的通话记录"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="25、邯郸市公安交通警察支队第五交警大队载明，被告人王文杰于2014年1月7日到该队投案自首"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="26、被告人王文杰供述，2014年1月5日上午8点至11点在钢管厂小区1号楼3楼南户的租住房内"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="26、（2003）磁刑初字第88号刑事判决书载明，2003年4月28日，王文杰犯故意伤害罪被判处有期徒刑九个月"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2003年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2003年8月19日刑满"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2003年8月19日刑满"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2003年8月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="28、阳光财险公司保险单载明，冀D×××××号长城牌小型轿车的车主为附带民事诉讼被告人王长志，该车在该公司投保有交强险，保险期间为自2013年9月13日0时至2014年9月12日24时止，各分项责任限额为死亡伤残赔偿限额为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="受害人徐田荣身份证及户口页、死亡证明信、死亡医学证明书、居民死亡殡葬证各一份，证明徐田荣1942年7月4日出生，2014年1月6日死亡，生前系磁县马头工业城辛庄营村人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1942年7月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="河北巨铭建筑安装工程有限公司证明1份，该单位2013年7月至2013年12月工资表，该单位企业法人营业执照，护理人员陈红彬户口页，证明原告人护理人员陈红彬系原告人配偶，其因照顾原告人王某甲在2014年1月6日至2014年5月7日向单位请假4个月，损失共计20000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月，被告人王文杰多次伙同王振宁、徐店标、郭红彬（另案处理）等人来到邢台威县朱夫会家中替他人索要欠款，在受到朱夫会家人的阻挠的情况下，仍强行进入朱的家中大声喧哗，将其家中的一副鼓毁坏，在其家门口墙上用油漆喷上“朱夫会欠债还钱”字样等，严重干扰其正常的生活秩序"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月28日，因涉嫌犯非法侵入住宅罪，被告人王文杰被威县公安局刑事拘留，2013年7月19日，被该局决定候审"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年正月十五至2013年6月27日，有几个男子多次硬闯进他家来替王福山讨债，不让他家人吃饭，往外撵他们也不走，在他家大吵大闹，使劲敲他家的大洋鼓，在他家墙上喷字，严重影响了他和家人的正常生活"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="期间，2013年4月份那次，他被迫给了这些人20000元现金"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月份"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其从2013年6月23日就一直在朱夫会家中居住"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月25日，早上5点多、8点左右、下午，几个光头男子闯到朱夫会家大吵大闹，吴春玲往外撵他们也不走，还用力敲放在过道的鼓"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月26日晚上11点多，还是那些人在朱夫会家闹了一个多小时才离开"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9、威县公安局刑事警察大队三中队证明载明，2013年6月25日6时15分、8时，章台派出所两次接指挥中心指令后，民警李成国、王彪亭、陈双华迅速赶到吴春玲家中，见到王振宁领着七名男子在吴春玲家中声称替别人催要欠款"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="10、威县公安局刑事警察大队三中队抓获证明载明，2013年6月27日，该局民警在章台镇朱庄村将王振宁、徐店彪、王文杰、郭红彬抓获"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="从2013年正月十五至2013年6月27日，其带领徐店彪、王文杰、郭红彬等人到朱夫会家要账，在未征得朱夫会家人同意的情况下，多次闯进他家朱夫会家"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月份那次，朱夫会曾给过他们20000元现金"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月份"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12、同案犯徐店彪供述，2013年6月26日晚上，2013年6月27日下午，其曾跟随郭红彬、王振宁等人两次到威县朱夫会家中要账，朱夫会妻子往外赶他们也不走"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14、被告人王文杰供述，2013年6月25日早上5点多，其跟随王振宁到朱夫会家要钱，喊开朱夫会家门，进入朱夫会家中敲鼓，女主人报警后，派出所的人把他们劝走"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月26日晚上11点左右，他们又去朱夫会家呆到12点左右才离开"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即被告人王文杰的刑期自2014年1月8日起至2020年7月7日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即被告人王文杰的刑期自2014年1月8日起至2020年7月7日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月8日"/></CUS_SJ><title value="王文杰、王长志等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="72"/></QW></writ>