<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 山西省陵川县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）陵刑初字第11号 公诉机关陵川县人民检察院。 附带民事诉讼原告人闫某某，女，1962年7月15日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，陵川县机电设备公司职工，住陵川县。系被害人张某某同母异父妹妹。 委托代理人张发亮，山西兆瑞律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人王某丙，女，1962年6月18日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。 附带民事诉讼原告人王某丁，女，1966年6月2日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。 附带民事诉讼原告人王某戊，男，1967年7月21日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 附带民事诉讼原告人王某己，男，1970年6月26日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 附带民事诉讼原告人王某庚，男，1973年11月11日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 被告人秦某某，女，1982年6月5日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，大学文化，中共党员，陵川县潞城镇大学生村官，现住陵川县。因涉嫌交通肇事罪于2014年1月28日被取保候审。 辩护人赵武发，山西刚直律师事务所律师。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司。住所地晋城市中原街299号（天巨商务大厦六层）。 负责人王刚，该公司总经理。 委托代理人周伟鹏，该公司职工。 陵川县人民检察院以陵检刑诉（2014）013号起诉书，指控被告人秦某某犯交通肇事罪，向本院提起公诉。诉讼过程中，原附带民事诉讼原告人王某甲、附带民事诉讼原告人闫某某分别提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭审理了本案。陵川县人民检察院指派检察员薛长忠、张赵欣出庭支持公诉，原附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人王某丙、王某庚，附带民事诉讼原告人闫某某及其委托代理人张发亮，被告人秦某某及其辩护人赵武发，附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司委托代理人周伟鹏到庭参加诉讼。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲因病死亡，依法裁定中止审理。经征询其法定继承人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚的意见，均表明愿意参加诉讼，本案恢复审理。现已审理终结。 陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡。经陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某应负本起道路交通事故的全部责任。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某系因交通事故致颅脑合并胸腹腔脏器损伤死亡。就上述指控，公诉机关提供的证据有户籍证明、血样提取登记表等书证，现场勘查笔录，尸体检验报告、乙醇定性定量检验等鉴定意见，证人王某甲等人的证言，被告人秦某某的供述和辩解等。公诉机关认为：被告人秦某某违反道路交通运输管理法规，发生道路交通事故致人死亡，且肇事后逃逸，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请求依法判处。 被告人秦某某对指控犯罪事实无异议，表示自愿认罪。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某有自首情节，依法应减轻处罚，且系初犯、偶犯，在案发后积极赔偿受害人所遭受的经济损失，愿意满足附带民事原告人的合理、合法赔偿要求，具有真诚悔罪表现，请求在量刑时对被告人秦某某减轻处罚，并适用非监禁刑。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话。后张某某的弟弟等人赶到现场将他送往人民医院进行抢救，因伤势过重死亡。根据陵川县交通警察大队道路交通事故认定书认定，秦某某负事故全部责任。秦某某所驾车辆晋EWL318号小轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。请求：一、依法追究被告人秦某某交通肇事、逃逸的刑事责任，并从重处罚；二、判令永安保险股份有限公司晋城中心支公司在机动车交通事故责任强制保险限额内承担连带赔偿责任（即赔偿死亡赔偿金110000元及医疗费用）；三、判令被告人秦某某赔偿死亡赔偿金18123．9×20=362478元，医疗费7500元，误工费60天×100=6000元，交通费200元，穿装费4000元，丧葬费40281÷12×6=20140．5元，被扶养人王某甲生活费11354．3×5÷4=14181．625元，精神损失费20000元，合计434500．125元，当庭提出因1995年以后张某某已没有耕地，系城东社区居民，应以城镇居民标准计算死亡赔偿金，并变更赔偿总额为434500元。同时提出，王某甲是被害人张某某的亲生父亲，作为第一顺序继承人以上赔偿款项应由王某甲一人得到全部赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙等提供的证据有： 1、山西省医疗单位住院医药费统一收据1支计款1874．54元； 2、门诊医药费收据2支计款45元； 3、王某辛关于尸体装穿等费用收条1支计款6000元； 4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上； 5、证人李某丙书面证言，证明张某某生前在林业上干活，跟随其父亲王某甲在林业多年，为建成林业做过很大贡献。 6、证人宁某乙书面证言，证明张某某在村上义务工均是由其自己完成。 对以上1至6项证据附带民事诉讼原告人闫某某及被告人秦某某、附带民事诉讼被告人永安财产保险股份公司均无异议。 7、王某甲自书证明材料，述称其与冶头乡马圈村徐某某结婚第二年生育张某某，后与徐某某离婚，与南关村王某某结婚，生育子女五人。张某某一生未娶，吃住行由其与女儿王某丙照顾，张某某车祸死亡后由其与王某丙、女婿王某癸、儿子王某庚打发后事。该“证明材料”署名有15人签名捺印，加盖有陵川县崇文镇仕图苑社区居民委员会印章。 8、证人张某丙书面证言一份，证明其受王某丙等家人雇佣给张某某家中清运垃圾； 9、证人侯某某证言一份及照片4张，用以证明张某某生前居住的房屋脏乱，没有居住条件； 10、证人赵某甲书面证言，证明其娘家与张某某同住一院，从小与张某某相熟，后来见面少了，起先碰到张某某时，张说又去自己亲爸家了，自己的家只是晚上住住，放些杂物。在云谷图遇见张某某他说在亲爸和香莲那里生活不错； 11、证人王某丁书面证言，证明张某某经常在其经营的芳芳副食品门市购买生活用品（烟、副食、饮料等），从来都赊欠不算款，欠款由王某丙、王某癸结算； 12、陵川县崇文镇城内社区居民委员会证明一份，证明张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交。 对7至12项证据，附带民事诉讼原告人闫某某提出：证据7中所说张某某吃住行由王某丙照顾不是事实，张某某生前与其共同居住，吃住多数在其家；证据8中所提家中垃圾是张某某生前自己捡拾回去的；证据9照片中门窗玻璃破碎是张某某酒后砸碎的，每次砸碎都是由其再找人安装；证据赵某乙不真实，证人赵某丙未出庭作证，不能接受质证，其书面证言不具有证据效力；证据11证明的张某某在芳芳副食品门市取东西吃是张某某在王某丙家劳动后，偶尔少次取过；证据12所提到的民政低保金是其帮张某某向社区申请的，低保证发下后王某甲向张某某要走了，就此村委调解过，王某甲领取了张某某的低保金和逐年定补款才给张某某交的农村合作医疗款，得到远比交的多，不能证明王某甲对张某某的扶养照顾。 被告人秦某某及附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司对上述证据无异议。 附带民事诉讼原告人闫某某诉称：原告人与张某某系同父异母的兄妹关系。原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务。原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活。1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活。1982年原告人与丈夫郭某某结婚时，家庭成员签署了协议书，约定郭某某入赘到原告人家生活，原告人与丈夫郭某某对继父闫某甲尽赡养义务，对张某某的生活进行照顾。1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调。之后，原告人履行了协议，给张某某修建三间堂楼房并偿还了债务。1990年农历八月十三，原告人的继父闫某甲离世。张某某的衣食起居、取暖、水电费均由原告人负责，村集体及有关部门收取张某某的费用也是由原告人支付。2003年，原告人将张某某居住的三间堂楼房进行了室内装修。2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故。事故发生后，张某某被送往陵川县人民医院抢救无效死亡。2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任。秦某某驾驶的晋EWL318号奇瑞小型轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。综上，原告人之兄张某某生前患有先天性智障，由原告人对其生活起居予以照顾，原告属于合法赔偿权利人。请求：1、依法追究被告人秦某某交通肇事罪的刑事责任；2、依法判决被告人秦某某和附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司赔偿原告人因交通事故遭受的经济损失丧葬费23204元，死亡赔偿金143080元，精神损害抚慰金50000元，共计216284元。并提出附带民事诉讼原告人王某甲虽系张某某的亲生父亲，但王某甲提供的证据不能证明其尽过抚养义务，根据权利与义务对等的法律原则，附带民事原告人闫某某才是本案唯一赔偿权利人。 附带民事诉讼原告人闫某某提供的证据有： 1、证人张某戊的证言，证明其与从小与张某某、闫某某一家同住一院，张某某有智力障碍，与他母亲一起生活。1985年旧房拆迁搬到东关，张某某一直居住在闫某某给他修的三间房。张某某也跟着王某甲去看过林业，但邻居们都知道张某某的起居生活都是闫某某照顾的，至于给他吃的，邻居碰到他也会给他吃； 2、证人王某戊的证言，证明其与闫某某是1985年拆迁后的新邻居，是27年的邻居关系。拆迁批到落雁街地基七间是郭某某和闫某某4间，张某某3间，随后建房是由闫某某和郭某某共同修建，张某某住了3间。之后张某某的生活就是闫某某照顾。张某某有智力障碍经常喝醉酒惹祸，酒醉睡在大街上都是闫某某夫妻二人接回家； 3、证人李某丁的证言，证明其与张某某、闫某某一家既是老邻居也是30年的新邻居，张某某有智力障碍，自己能上工。旧房拆迁时，给闫某某新批4间宅基地，给张某某新批3间，是闫某某和郭某某修起来7间房，新房修起后，是闫某某照顾张某某的一切生活。张某某经常喝醉酒后把闫某某和自己居住的家砸掉、烧掉，无奈之下闫某某把院子分成两个院； 4、证人张某己的证言，证明其与张某某、闫某某同住在一个多户大院三十余年，也是同一个生产队的，自己曾任生产队长，后又任大队党支部书记。张某某从小就有先天性智力障碍，有劳动能力，但生活起居需人照顾。张某某在老院子时是他母亲和继父照顾的，80年左右他母亲过世之后，就是由闫某某照顾的。自己当时是生产队长，张某某的义务工、结算单都是闫某某结算的。1985年拆迁时，自己是拆迁组长，当时通过民调委员会出过手续，写明房子是由闫某某修，生活也由闫某某照顾； 5、证人董某某的证言，证明2003年曾给崇文镇城内社区的闫某某装修了张某某居住的三间房，装修款1万元； 6、闫某甲、张某甲结婚证复印件； 7、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件； 8、照片2张，内容为闫某甲、张某甲和闫某乙的灵牌，证明该三人生卒时间； 9、《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》。 对上述证据，附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出，张某某不是智力障碍，要求调取《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》的原件，并认为闫某某装修张某某的三间房是自己想住。 被告人秦某某提出事故发生后已向附带民事诉讼原告人王某甲支付赔偿款40000元，愿意在合理范围内积极赔偿。并提出被害人张某某酒后躺在马路中间，具有过错，也应承担一定责任。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某在附带民事被告单位永安财产保险公司为晋EWL318号奇瑞小轿车投保了交强险和商业第三者责任险，其赔偿义务依法、依约转移到了永安财产保险股份有限公司。被害人张某某醉酒躺在公路上有过错，应当负次要责任。张某某的死亡赔偿金应按其户口以农村居民的赔偿标准计算，对超出交强险部分的赔偿金额由永安财产保险公司在商业第三者责任险限额内赔偿5万元，仍有不足的部分由秦某某承担70％的赔偿责任。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司表示，同意在交强险责任范围内予以赔偿，因被告人秦某某肇事后逃逸，属于商业第三者责任险的免责范围，不同意赔偿商业第三者责任险。 经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场。事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，次日抢救无效死亡。事发当晚20时12分陵川县公安局交通警察大队接警后赶到现场，经初步判断肇事车辆车牌为晋EWL318号，即电话联系该车登记的车主秦某某。警察在秦某某电话告知的陵川县信合苑小区门前找到其，秦某某简要陈述了肇事情况，配合民警提取了血样。并于12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实。 经晋城市公安司法鉴定中心对提取的当事人血样进行理化鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心对被害人张某某进行法医学尸体检验，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查。被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实。事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用。本案审理期间，被告人秦某某表明赔偿意愿，自愿再赔付20000元，交来本院。 另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障。张某某出生后的次年，王某甲与张某甲离婚，张某某随张某甲共同生活。张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历六月二十三日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙。1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚。1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某。1981年农历四月十九，张某甲去世。1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代。1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地。4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处。责任书同时有闫某甲、王某甲、闫某某签字。同年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住。1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处。但时（事）后兄房要变更时得通过闫某某同意，否则不准，别人不能干涉此事。七间房的西三间由张某某居住，东边四间由闫某某居住、所有。该组合家庭85年前所欠集体粮食款，原决定由闫某甲偿还，但没还清。现决定闫某某分期还清，否则村委会有权干涉住宅问题”。1990年农历八月十三，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号。 张某某成年后具有劳动能力，经常以给人打零工换取餐食酒水，不打零工时主要在闫某某家中吃饭，其所居住房屋的水、电、暖及维修均由闫某某负担。2008年始被害人张某某申请领取了农村居民最低生活保障金，该低保金及社区发放给居民的逐年定补款均由王某甲代领，张某某的新型农业合作医疗款也由王某甲代交。 又查明，原附带民事诉讼原告人王某甲与张某甲离婚后，与王某某结婚，生育子女五人，即王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致。此外未提出新的诉讼请求。 以上刑事指控事实，有经庭审举证、质证的下列证据证实： 1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了。一会儿之后，他与王某乙走到家门口看到“老牛”躺在路中间的黄线上，一辆从云谷图方向过来的轿车行驶到“老牛”旁边时，没有减速就压过去走了，车也没有停，大约三四分钟后，车又返回来，在经过“老牛”身边时，车的速度很慢，往前走了几百米，停了几分钟那辆车又掉了个头走了。他看到车牌号是晋EWL318，之后交警队的民警就过来了。 2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上。他在李某甲家说了会话，与李某甲一起出来，走到门口看到从东向西（云谷图往县城的方向）过来一辆白色的小轿车没有减速就从“老牛”身上过去了，车走了大约有三四分钟又返回来，在经过老牛身的路边时，车的速度很慢，走了大约几百米，停了几分钟，那辆车掉了个头就又走了。他记住车牌号是EWL318，之后交警队的民警就过来了。 3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院。因为天晚行动不方便他就让王某戊去医院了，第二天早上8点多他去到医院听医生说当天0点左右张某某已经死了。因他与张某某不在一起住，不知道张某某是几点从家出来的。张某某57岁，在家务农，现在住崇文镇落雁街，没有结婚，也没有子女，一个人生活。他自己现在有三个儿子两个女儿，都已各自成家。 4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑。交警大队接报警后经初查，将案件作为道路交通事故受理。 5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向。现场行人张某某头南脚北仰倒在道路北侧机动车道内。肇事车辆不在现场，经初步判断，肇事车辆为白色轿车，车牌号为晋EWL318。 6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样。 7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况。 8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。 9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018。 10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查。 13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查。 14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，当日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查。犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查。 15、被告人秦某某的机动车驾驶证复印件及晋EWL318小型轿车机动车行驶证复印件； 16、机动车驾驶证查询结果，证明经查询证件持有人（秦某某）已办理了机动车驾驶证。初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1。 17、机动车信息查询、盗抢车辆核查证明及车辆发动机号、车架号拓印件，证明晋EWL318车辆基本信息情况及该车不属于盗抢车辆。 18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况。之后她开车去到城南信合苑小区大门前，在等王某癸的电话时，接到交警队的民警打来的电话，她在电话中告知民警自己所处地点，之后随寻找来的民警去医院抽取了血样。事故第二天她自己到陵川县交通警察大队投案了。发生事故前及前一天她都没有饮酒。晋EWL318号轿车在永安保险公司参加机动车交通事故责任强制保险。 19、被告人秦某某户籍证明，证明秦某某身份情况。 20、被害人张某某身份证复印件、户籍证明复印件，证明张某某身份情况。 证据来源合法，与案件有客观关联性，能够证明本案事实，本院予以确认。 以上附带民事诉讼事实，有经庭审举证质证的下列证据证实： 1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元。保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 3、王某甲居民身份证及常住人口登记卡复印件。 4、闫某某常住人口登记卡复印件。 5、张某某在陵川县人民医院住院医药费统一收据1支，金额1874．54元；门诊医药费统一收据2支，金额计45元。 6、陵川县崇文镇城内社区居民委员会出具的关于“张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交”的证明。 7、证人秦某甲、宁某甲、侯某某的证言。 8、张某甲与闫某甲结婚证复印件。 9、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件 10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡。 对1-10项证据，当事人均无异议，本院予以认定。 对于附带民事诉讼原告人闫某某提供的《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》复印件，附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人王某丙、王某庚提出要求调取原件检验。经本院调取，陵川县崇文镇城内社区居民委员会提供存档资料《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》，及由李某丙为中人，郭某某、闫某某、闫某甲、张某某共同签订的《协议书》原件，与附带民事诉讼原告人闫某某提供复印件内容相符。该原件附有郭某某书写的《责任书》，落款处签有闫某甲、王某甲、闫某某名字，且与证人张某己的证言能够印证，对该证据的真实性，本院予以认定。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出被害人张某某没有智力障碍，经调取陵川县城乡居民最低生活保障管理中心提供的《农村居民最低生活保障金申请审批表》、《晋城市农村贫困家庭入户调查表》、《陵川县城乡低保复核分类审核表》，证实张某某的身体状况一栏记载为“疾呆”。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚当庭质证称，证人张某戊、王某戊、李某丁、张某己的证言不是事实，但不能提供证据反驳，本院对该四人证言内容予以认定。附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚虽对闫某某装修张某某住房的目的有异议，但对装修事实未提异议，对证人董某某的证言本院予以认定。 附带民事诉讼原告人闫某某对证人赵某丙、王某乙言提出异议，本院经对证人王某丙进行复核，王某丙证实，张某某时常到其门市部拿取食物，之后由王某丙夫妇结算，对该证言内容本院予以认定。证人赵某丙未出庭作证，对该证言内容的真实性本院不予认定。 本院认为：被告人秦某某违反交通运输管理法规，驾驶机动车在道路行驶，造成一起致一人死亡的道路交通事故，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃离现场，经陵川县公安局交通警察大队认定，负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。陵川县人民检察院指控被告人秦某某犯交通肇事罪的事实清楚，证据确实、充分，罪名成立。被告人秦某某在交通肇事后逃逸，依法应当判处三年以上七年以下有期徒刑。被告人秦某某在事发当晚接到交警电话时主动告知所在地点，配合抽取血样，并在次日自动到公安机关投案，如实供述交通肇事的事实，系自首，综合考虑其自首认罪情节，依法可以对其从轻处罚。事故发生后，被告人秦某某先行支付被害人亲属赔偿款40000元，庭审后，表明同意对交强险责任限额不足部分承担赔偿责任，主动交来20000元赔偿款，有悔罪表现，可对其酌情从轻处罚。经委托司法行政机关进行社会调查评估，认为对秦某某适用社区矫正不会对所居住社区产生不良影响，可对其适用缓刑。辩护人赵武发的合理辩护意见予以采纳。 根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第二款的规定：“犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用”。被害人张某某因本案交通事故受伤后经抢救无效死亡，造成的经济损失包括：1、医疗费用1919．54元；2、丧葬费根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（以下简称《人身损害赔偿解释》）第二十七条规定：“丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算”，山西省2013年度城镇单位在岗职工年均工资为46407元，丧葬费以六个月总额计23203．5元；3、死亡赔偿金根据《人身损害赔偿解释》第二十九条规定：“死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。”被害人张某某系农业家庭户口，生前领取农村居民最低生活保障金，应当以山西省2013年度农村居民人均纯收入标准7154元确定赔偿标准，以20年计共143080元。以上赔偿总额共计168203．04元。 根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第三款的规定：“驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任”，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定：“机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：……（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任”。同时，根据中国保险行业协会《机动车交通事故责任强制保险条款》第八条的规定，交强险的各项赔偿限额内的具体数额为：（一）死亡伤残赔偿限额110000元；（二）医疗费用赔偿限额10000元；（三）财产损失赔偿限额为2000元。本案中，晋EWL318奇瑞牌小型轿车在永安财产保险股份有限公司投保了机动车交通事故责任强制保险和第三者责任保险等商业保险，保险期间发生该车交通事故，附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司应当在交强险责任限额范围内承担死亡伤残赔偿限额110000元，医疗费用1919．54元，共计赔偿111919．54元。 根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条规定：“同时投保机动车第三者责任强制保险和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿”。同时，《机动车商业第三者责任保险合同》第七条规定：“下列情况下，不论任何原因造成的对第三者的经济赔偿责任，保险人均不负责赔偿：……（五）保险车辆肇事逃逸的”，被告人秦某某驾驶晋EWL318奇瑞牌轿车肇事后逃离现场，符合合同约定的免责事由。因此，对赔偿总额168203．04元中超出111919．54元交强险赔偿限额不足部分56283．5元，应由肇事者被告人秦某某承担。 根据《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条规定：“被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼”。该法第一百零六条规定：“（六）‘近亲属’是指夫、妻、父、母、子、女、同胞兄弟姊妹”。被害人张某某因本案交通事故死亡，其生父王某甲、共同生活的同母异父妹妹闫某某有权提起附带民事诉讼。鉴于王某甲在本案审理期间死亡，其子女王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚作为权利义务承受人参加本案诉讼，符合法律规定。 原附带民事诉讼原告人王某甲在张某某不满一周岁时即与张某某之母张某甲离婚，张某某由其母亲及继父抚养长大，又因张某某系先天性智力障碍，母亲去世后，附带民事诉讼原告人闫某某基于家庭协议，与张某某共同生活在一起，对张某某的生活承担了主要扶养义务。死亡赔偿金的性质不属于遗产，因此死亡赔偿金的分配应体现权利与义务一致的法律原则，被害人张某某的死亡赔偿金143080元，由附带民事诉讼原告人闫某某分得70％即100156元，王某甲分得的30％款额42924元。 本案赔偿项目包括死亡补偿金、丧葬费、医疗费，王某甲生前取得的40000元款项中，支付了丧葬费23203．5元和医疗费1919．54元计款25123．04元后，剩余14876．96元王某甲生前已实际取得。由此，其应分得的42924元减去生前已取得的14876．96元得出数额28047．04元，由附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚共同继受。 附带民事诉讼原告人要求赔偿精神损害抚慰金，不符合《中华人民共和国刑事诉讼法》关于附带民事诉讼赔偿范围的规定，本院不予支持。 综上，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、第七十二条第一款、第七十三条第二款、第三款，《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第一款、第三款，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条之规定，判决如下： 一、被告人秦某某犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑四年； （缓刑考验期限，从判决确定之日起计算） 二、被告人秦某某因交通肇事致被害人张某某死亡造成的经济损失死亡补偿金143080元、丧葬费23203．5元、医疗费1919．54元共计168203．04元，由附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司在交强险责任限额内赔偿死亡补偿费110000元，医疗费1919．54元，不足部分56283．5元由被告人秦某某赔偿； 三、上述第二项赔偿总额168203．04元中的死亡补偿金143080元，由附带民事诉讼原告人闫某某分得100156元，王某甲分得42924元。 四、王某甲生前获取赔偿款40000元，支付了丧葬费23203．5元和医疗费1919．54元计款25123．04元，剩余14876．96元。其应分得的42924元减去生前已取得的该14876．96元得出款额28047．04元，由附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚共同继受。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向晋城市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长李沫 人民陪审员张建国 人民陪审员赵忠保 二〇一五年一月二十七日 代书记员段慧 附注 本案适用的法律法定 《中华人民共和国刑法》 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 第七十二条对于被判处拘役、三年以下有期徒刑的犯罪分子，同时符合下列条件的，可以宣告缓刑，对其中不满十八周岁的人、怀孕的妇女和已满七十五周岁的人，应当宣告缓刑： （一）犯罪情节较轻； （二）有悔罪表现； （三）没有再犯罪的危险； （四）宣告缓刑对所居住社区没有重大不良影响。 宣告缓刑，可以根据犯罪情况，同时禁止犯罪分子在缓刑考验期限内从事特定活动，进入特定区域、场所，接触特定的人。 被宣告缓刑的犯罪分子，如果被判处附加刑，附加刑仍须执行。 第七十三条拘役的缓刑考验期限为原判刑期以上一年以下，但是不能少于二个月。 有期徒刑的缓刑考验期限为原判刑期以上五年以下，但是不能少于一年。 缓刑考验期限，从判决确定之日起计算。 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第二条交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役： （一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任； （二）死亡三人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚： （一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的； （二）无驾驶资格驾驶机动车辆的； （三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的； （四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的； （五）严重超载驾驶的； （六）为逃避法律追究逃离事故现场的。 《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十九条被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 如果是国家财产、集体财产遭受损失的，人民检察院在提起公诉的时候，可以提起附带民事诉讼。 《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》 第一百三十八条被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。 第一百五十五条对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。 犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用。 驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任。 附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担责任。 "><WS nameCN="文首" value=" 山西省陵川县人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）陵刑初字第11号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="山西省陵川县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="456"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="陵川县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="山西"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="晋城市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）陵刑初字第11号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="陵"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="11"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关陵川县人民检察院。 附带民事诉讼原告人闫某某，女，1962年7月15日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，陵川县机电设备公司职工，住陵川县。系被害人张某某同母异父妹妹。 委托代理人张发亮，山西兆瑞律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人王某丙，女，1962年6月18日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。 附带民事诉讼原告人王某丁，女，1966年6月2日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。 附带民事诉讼原告人王某戊，男，1967年7月21日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 附带民事诉讼原告人王某己，男，1970年6月26日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 附带民事诉讼原告人王某庚，男，1973年11月11日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。 被告人秦某某，女，1982年6月5日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，大学文化，中共党员，陵川县潞城镇大学生村官，现住陵川县。因涉嫌交通肇事罪于2014年1月28日被取保候审。 辩护人赵武发，山西刚直律师事务所律师。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司。住所地晋城市中原街299号（天巨商务大厦六层）。 负责人王刚，该公司总经理。 委托代理人周伟鹏，该公司职工。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关陵川县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陵川县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人闫某某，女，1962年7月15日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，陵川县机电设备公司职工，住陵川县。系被害人张某某同母异父妹妹。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="闫某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1962年7月15日"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="陵川县机电设备公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="陵川县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="张某某同母异父"/><GX nameCN="关系" value="妹妹"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人张发亮，山西兆瑞律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张发亮"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西兆瑞律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="闫某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丙，女，1962年6月18日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1962年6月18日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丁，女，1966年6月2日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的女儿。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1966年6月2日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某戊，男，1967年7月21日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1967年7月21日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某己，男，1970年6月26日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某己"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1970年6月26日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某庚，男，1973年11月11日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，农民。系原附带民事诉讼原告人王某甲的儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某庚"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1973年11月11日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人秦某某，女，1982年6月5日出生，公民身份号码×××，汉族，陵川县人，大学文化，中共党员，陵川县潞城镇大学生村官，现住陵川县。因涉嫌交通肇事罪于2014年1月28日被取保候审。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年6月5日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="大学本科"/><XW nameCN="学位" value="学士"/><ZZMM nameCN="政治面貌" value="中共党员"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="陵川县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2014年1月28日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="学生：在校"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人赵武发，山西刚直律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵武发"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西刚直律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="秦某某"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司。住所地晋城市中原街299号（天巨商务大厦六层）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告单位"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="晋城市中原街299号（天巨商务大厦六层）"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人王刚，该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王刚"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人周伟鹏，该公司职工。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="周伟鹏"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职工"/><DWMC nameCN="单位名称" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 陵川县人民检察院以陵检刑诉（2014）013号起诉书，指控被告人秦某某犯交通肇事罪，向本院提起公诉。诉讼过程中，原附带民事诉讼原告人王某甲、附带民事诉讼原告人闫某某分别提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭审理了本案。陵川县人民检察院指派检察员薛长忠、张赵欣出庭支持公诉，原附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人王某丙、王某庚，附带民事诉讼原告人闫某某及其委托代理人张发亮，被告人秦某某及其辩护人赵武发，附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司委托代理人周伟鹏到庭参加诉讼。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲因病死亡，依法裁定中止审理。经征询其法定继承人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚的意见，均表明愿意参加诉讼，本案恢复审理。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="薛长忠"/><JCY nameCN="检察员" value="张赵欣"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="秦某某"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="陵川县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="陵检刑诉（2014）013号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某庚"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="闫某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张发亮"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="秦某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="赵武发"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="周伟鹏"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡。经陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某应负本起道路交通事故的全部责任。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某系因交通事故致颅脑合并胸腹腔脏器损伤死亡。就上述指控，公诉机关提供的证据有户籍证明、血样提取登记表等书证，现场勘查笔录，尸体检验报告、乙醇定性定量检验等鉴定意见，证人王某甲等人的证言，被告人秦某某的供述和辩解等。公诉机关认为：被告人秦某某违反道路交通运输管理法规，发生道路交通事故致人死亡，且肇事后逃逸，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请求依法判处。 被告人秦某某对指控犯罪事实无异议，表示自愿认罪。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某有自首情节，依法应减轻处罚，且系初犯、偶犯，在案发后积极赔偿受害人所遭受的经济损失，愿意满足附带民事原告人的合理、合法赔偿要求，具有真诚悔罪表现，请求在量刑时对被告人秦某某减轻处罚，并适用非监禁刑。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话。后张某某的弟弟等人赶到现场将他送往人民医院进行抢救，因伤势过重死亡。根据陵川县交通警察大队道路交通事故认定书认定，秦某某负事故全部责任。秦某某所驾车辆晋EWL318号小轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。请求：一、依法追究被告人秦某某交通肇事、逃逸的刑事责任，并从重处罚；二、判令永安保险股份有限公司晋城中心支公司在机动车交通事故责任强制保险限额内承担连带赔偿责任（即赔偿死亡赔偿金110000元及医疗费用）；三、判令被告人秦某某赔偿死亡赔偿金18123．9×20=362478元，医疗费7500元，误工费60天×100=6000元，交通费200元，穿装费4000元，丧葬费40281÷12×6=20140．5元，被扶养人王某甲生活费11354．3×5÷4=14181．625元，精神损失费20000元，合计434500．125元，当庭提出因1995年以后张某某已没有耕地，系城东社区居民，应以城镇居民标准计算死亡赔偿金，并变更赔偿总额为434500元。同时提出，王某甲是被害人张某某的亲生父亲，作为第一顺序继承人以上赔偿款项应由王某甲一人得到全部赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙等提供的证据有： 1、山西省医疗单位住院医药费统一收据1支计款1874．54元； 2、门诊医药费收据2支计款45元； 3、王某辛关于尸体装穿等费用收条1支计款6000元； 4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上； 5、证人李某丙书面证言，证明张某某生前在林业上干活，跟随其父亲王某甲在林业多年，为建成林业做过很大贡献。 6、证人宁某乙书面证言，证明张某某在村上义务工均是由其自己完成。 对以上1至6项证据附带民事诉讼原告人闫某某及被告人秦某某、附带民事诉讼被告人永安财产保险股份公司均无异议。 7、王某甲自书证明材料，述称其与冶头乡马圈村徐某某结婚第二年生育张某某，后与徐某某离婚，与南关村王某某结婚，生育子女五人。张某某一生未娶，吃住行由其与女儿王某丙照顾，张某某车祸死亡后由其与王某丙、女婿王某癸、儿子王某庚打发后事。该“证明材料”署名有15人签名捺印，加盖有陵川县崇文镇仕图苑社区居民委员会印章。 8、证人张某丙书面证言一份，证明其受王某丙等家人雇佣给张某某家中清运垃圾； 9、证人侯某某证言一份及照片4张，用以证明张某某生前居住的房屋脏乱，没有居住条件； 10、证人赵某甲书面证言，证明其娘家与张某某同住一院，从小与张某某相熟，后来见面少了，起先碰到张某某时，张说又去自己亲爸家了，自己的家只是晚上住住，放些杂物。在云谷图遇见张某某他说在亲爸和香莲那里生活不错； 11、证人王某丁书面证言，证明张某某经常在其经营的芳芳副食品门市购买生活用品（烟、副食、饮料等），从来都赊欠不算款，欠款由王某丙、王某癸结算； 12、陵川县崇文镇城内社区居民委员会证明一份，证明张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交。 对7至12项证据，附带民事诉讼原告人闫某某提出：证据7中所说张某某吃住行由王某丙照顾不是事实，张某某生前与其共同居住，吃住多数在其家；证据8中所提家中垃圾是张某某生前自己捡拾回去的；证据9照片中门窗玻璃破碎是张某某酒后砸碎的，每次砸碎都是由其再找人安装；证据赵某乙不真实，证人赵某丙未出庭作证，不能接受质证，其书面证言不具有证据效力；证据11证明的张某某在芳芳副食品门市取东西吃是张某某在王某丙家劳动后，偶尔少次取过；证据12所提到的民政低保金是其帮张某某向社区申请的，低保证发下后王某甲向张某某要走了，就此村委调解过，王某甲领取了张某某的低保金和逐年定补款才给张某某交的农村合作医疗款，得到远比交的多，不能证明王某甲对张某某的扶养照顾。 被告人秦某某及附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司对上述证据无异议。 附带民事诉讼原告人闫某某诉称：原告人与张某某系同父异母的兄妹关系。原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务。原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活。1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活。1982年原告人与丈夫郭某某结婚时，家庭成员签署了协议书，约定郭某某入赘到原告人家生活，原告人与丈夫郭某某对继父闫某甲尽赡养义务，对张某某的生活进行照顾。1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调。之后，原告人履行了协议，给张某某修建三间堂楼房并偿还了债务。1990年农历八月十三，原告人的继父闫某甲离世。张某某的衣食起居、取暖、水电费均由原告人负责，村集体及有关部门收取张某某的费用也是由原告人支付。2003年，原告人将张某某居住的三间堂楼房进行了室内装修。2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故。事故发生后，张某某被送往陵川县人民医院抢救无效死亡。2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任。秦某某驾驶的晋EWL318号奇瑞小型轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。综上，原告人之兄张某某生前患有先天性智障，由原告人对其生活起居予以照顾，原告属于合法赔偿权利人。请求：1、依法追究被告人秦某某交通肇事罪的刑事责任；2、依法判决被告人秦某某和附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司赔偿原告人因交通事故遭受的经济损失丧葬费23204元，死亡赔偿金143080元，精神损害抚慰金50000元，共计216284元。并提出附带民事诉讼原告人王某甲虽系张某某的亲生父亲，但王某甲提供的证据不能证明其尽过抚养义务，根据权利与义务对等的法律原则，附带民事原告人闫某某才是本案唯一赔偿权利人。 附带民事诉讼原告人闫某某提供的证据有： 1、证人张某戊的证言，证明其与从小与张某某、闫某某一家同住一院，张某某有智力障碍，与他母亲一起生活。1985年旧房拆迁搬到东关，张某某一直居住在闫某某给他修的三间房。张某某也跟着王某甲去看过林业，但邻居们都知道张某某的起居生活都是闫某某照顾的，至于给他吃的，邻居碰到他也会给他吃； 2、证人王某戊的证言，证明其与闫某某是1985年拆迁后的新邻居，是27年的邻居关系。拆迁批到落雁街地基七间是郭某某和闫某某4间，张某某3间，随后建房是由闫某某和郭某某共同修建，张某某住了3间。之后张某某的生活就是闫某某照顾。张某某有智力障碍经常喝醉酒惹祸，酒醉睡在大街上都是闫某某夫妻二人接回家； 3、证人李某丁的证言，证明其与张某某、闫某某一家既是老邻居也是30年的新邻居，张某某有智力障碍，自己能上工。旧房拆迁时，给闫某某新批4间宅基地，给张某某新批3间，是闫某某和郭某某修起来7间房，新房修起后，是闫某某照顾张某某的一切生活。张某某经常喝醉酒后把闫某某和自己居住的家砸掉、烧掉，无奈之下闫某某把院子分成两个院； 4、证人张某己的证言，证明其与张某某、闫某某同住在一个多户大院三十余年，也是同一个生产队的，自己曾任生产队长，后又任大队党支部书记。张某某从小就有先天性智力障碍，有劳动能力，但生活起居需人照顾。张某某在老院子时是他母亲和继父照顾的，80年左右他母亲过世之后，就是由闫某某照顾的。自己当时是生产队长，张某某的义务工、结算单都是闫某某结算的。1985年拆迁时，自己是拆迁组长，当时通过民调委员会出过手续，写明房子是由闫某某修，生活也由闫某某照顾； 5、证人董某某的证言，证明2003年曾给崇文镇城内社区的闫某某装修了张某某居住的三间房，装修款1万元； 6、闫某甲、张某甲结婚证复印件； 7、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件； 8、照片2张，内容为闫某甲、张某甲和闫某乙的灵牌，证明该三人生卒时间； 9、《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》。 对上述证据，附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出，张某某不是智力障碍，要求调取《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》的原件，并认为闫某某装修张某某的三间房是自己想住。 被告人秦某某提出事故发生后已向附带民事诉讼原告人王某甲支付赔偿款40000元，愿意在合理范围内积极赔偿。并提出被害人张某某酒后躺在马路中间，具有过错，也应承担一定责任。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某在附带民事被告单位永安财产保险公司为晋EWL318号奇瑞小轿车投保了交强险和商业第三者责任险，其赔偿义务依法、依约转移到了永安财产保险股份有限公司。被害人张某某醉酒躺在公路上有过错，应当负次要责任。张某某的死亡赔偿金应按其户口以农村居民的赔偿标准计算，对超出交强险部分的赔偿金额由永安财产保险公司在商业第三者责任险限额内赔偿5万元，仍有不足的部分由秦某某承担70％的赔偿责任。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司表示，同意在交强险责任范围内予以赔偿，因被告人秦某某肇事后逃逸，属于商业第三者责任险的免责范围，不同意赔偿商业第三者责任险。 经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场。事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，次日抢救无效死亡。事发当晚20时12分陵川县公安局交通警察大队接警后赶到现场，经初步判断肇事车辆车牌为晋EWL318号，即电话联系该车登记的车主秦某某。警察在秦某某电话告知的陵川县信合苑小区门前找到其，秦某某简要陈述了肇事情况，配合民警提取了血样。并于12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实。 经晋城市公安司法鉴定中心对提取的当事人血样进行理化鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心对被害人张某某进行法医学尸体检验，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查。被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实。事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用。本案审理期间，被告人秦某某表明赔偿意愿，自愿再赔付20000元，交来本院。 另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障。张某某出生后的次年，王某甲与张某甲离婚，张某某随张某甲共同生活。张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历六月二十三日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙。1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚。1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某。1981年农历四月十九，张某甲去世。1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代。1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地。4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处。责任书同时有闫某甲、王某甲、闫某某签字。同年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住。1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处。但时（事）后兄房要变更时得通过闫某某同意，否则不准，别人不能干涉此事。七间房的西三间由张某某居住，东边四间由闫某某居住、所有。该组合家庭85年前所欠集体粮食款，原决定由闫某甲偿还，但没还清。现决定闫某某分期还清，否则村委会有权干涉住宅问题”。1990年农历八月十三，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号。 张某某成年后具有劳动能力，经常以给人打零工换取餐食酒水，不打零工时主要在闫某某家中吃饭，其所居住房屋的水、电、暖及维修均由闫某某负担。2008年始被害人张某某申请领取了农村居民最低生活保障金，该低保金及社区发放给居民的逐年定补款均由王某甲代领，张某某的新型农业合作医疗款也由王某甲代交。 又查明，原附带民事诉讼原告人王某甲与张某甲离婚后，与王某某结婚，生育子女五人，即王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致。此外未提出新的诉讼请求。 以上刑事指控事实，有经庭审举证、质证的下列证据证实： 1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了。一会儿之后，他与王某乙走到家门口看到“老牛”躺在路中间的黄线上，一辆从云谷图方向过来的轿车行驶到“老牛”旁边时，没有减速就压过去走了，车也没有停，大约三四分钟后，车又返回来，在经过“老牛”身边时，车的速度很慢，往前走了几百米，停了几分钟那辆车又掉了个头走了。他看到车牌号是晋EWL318，之后交警队的民警就过来了。 2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上。他在李某甲家说了会话，与李某甲一起出来，走到门口看到从东向西（云谷图往县城的方向）过来一辆白色的小轿车没有减速就从“老牛”身上过去了，车走了大约有三四分钟又返回来，在经过老牛身的路边时，车的速度很慢，走了大约几百米，停了几分钟，那辆车掉了个头就又走了。他记住车牌号是EWL318，之后交警队的民警就过来了。 3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院。因为天晚行动不方便他就让王某戊去医院了，第二天早上8点多他去到医院听医生说当天0点左右张某某已经死了。因他与张某某不在一起住，不知道张某某是几点从家出来的。张某某57岁，在家务农，现在住崇文镇落雁街，没有结婚，也没有子女，一个人生活。他自己现在有三个儿子两个女儿，都已各自成家。 4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑。交警大队接报警后经初查，将案件作为道路交通事故受理。 5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向。现场行人张某某头南脚北仰倒在道路北侧机动车道内。肇事车辆不在现场，经初步判断，肇事车辆为白色轿车，车牌号为晋EWL318。 6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样。 7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况。 8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。 9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018。 10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查。 13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查。 14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，当日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查。犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查。 15、被告人秦某某的机动车驾驶证复印件及晋EWL318小型轿车机动车行驶证复印件； 16、机动车驾驶证查询结果，证明经查询证件持有人（秦某某）已办理了机动车驾驶证。初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1。 17、机动车信息查询、盗抢车辆核查证明及车辆发动机号、车架号拓印件，证明晋EWL318车辆基本信息情况及该车不属于盗抢车辆。 18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况。之后她开车去到城南信合苑小区大门前，在等王某癸的电话时，接到交警队的民警打来的电话，她在电话中告知民警自己所处地点，之后随寻找来的民警去医院抽取了血样。事故第二天她自己到陵川县交通警察大队投案了。发生事故前及前一天她都没有饮酒。晋EWL318号轿车在永安保险公司参加机动车交通事故责任强制保险。 19、被告人秦某某户籍证明，证明秦某某身份情况。 20、被害人张某某身份证复印件、户籍证明复印件，证明张某某身份情况。 证据来源合法，与案件有客观关联性，能够证明本案事实，本院予以确认。 以上附带民事诉讼事实，有经庭审举证质证的下列证据证实： 1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元。保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 3、王某甲居民身份证及常住人口登记卡复印件。 4、闫某某常住人口登记卡复印件。 5、张某某在陵川县人民医院住院医药费统一收据1支，金额1874．54元；门诊医药费统一收据2支，金额计45元。 6、陵川县崇文镇城内社区居民委员会出具的关于“张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交”的证明。 7、证人秦某甲、宁某甲、侯某某的证言。 8、张某甲与闫某甲结婚证复印件。 9、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件 10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡。 对1-10项证据，当事人均无异议，本院予以认定。 对于附带民事诉讼原告人闫某某提供的《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》复印件，附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人王某丙、王某庚提出要求调取原件检验。经本院调取，陵川县崇文镇城内社区居民委员会提供存档资料《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》，及由李某丙为中人，郭某某、闫某某、闫某甲、张某某共同签订的《协议书》原件，与附带民事诉讼原告人闫某某提供复印件内容相符。该原件附有郭某某书写的《责任书》，落款处签有闫某甲、王某甲、闫某某名字，且与证人张某己的证言能够印证，对该证据的真实性，本院予以认定。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出被害人张某某没有智力障碍，经调取陵川县城乡居民最低生活保障管理中心提供的《农村居民最低生活保障金申请审批表》、《晋城市农村贫困家庭入户调查表》、《陵川县城乡低保复核分类审核表》，证实张某某的身体状况一栏记载为“疾呆”。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚当庭质证称，证人张某戊、王某戊、李某丁、张某己的证言不是事实，但不能提供证据反驳，本院对该四人证言内容予以认定。附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚虽对闫某某装修张某某住房的目的有异议，但对装修事实未提异议，对证人董某某的证言本院予以认定。 附带民事诉讼原告人闫某某对证人赵某丙、王某乙言提出异议，本院经对证人王某丙进行复核，王某丙证实，张某某时常到其门市部拿取食物，之后由王某丙夫妇结算，对该证言内容本院予以认定。证人赵某丙未出庭作证，对该证言内容的真实性本院不予认定。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><TAFs nameCN="同案犯们"><TAF nameCN="同案犯"><XM nameCN="姓名" value="张某丁"/><QK nameCN="情况" value="已死亡"/></TAF></TAFs><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="张某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="张某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="男"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡。经陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某应负本起道路交通事故的全部责任。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某系因交通事故致颅脑合并胸腹腔脏器损伤死亡。就上述指控，公诉机关提供的证据有户籍证明、血样提取登记表等书证，现场勘查笔录，尸体检验报告、乙醇定性定量检验等鉴定意见，证人王某甲等人的证言，被告人秦某某的供述和辩解等。公诉机关认为：被告人秦某某违反道路交通运输管理法规，发生道路交通事故致人死亡，且肇事后逃逸，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请求依法判处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡。经陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某应负本起道路交通事故的全部责任。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心鉴定：张某某系因交通事故致颅脑合并胸腹腔脏器损伤死亡。"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="就上述指控，公诉机关提供的证据有户籍证明、血样提取登记表等书证，现场勘查笔录，尸体检验报告、乙醇定性定量检验等鉴定意见，证人王某甲等人的证言，被告人秦某某的供述和辩解等。公诉机关认为：被告人秦某某违反道路交通运输管理法规，发生道路交通事故致人死亡，且肇事后逃逸，"><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="户籍证明、血样提取登记表等书证，现场勘查笔录，尸体检验报告、乙醇定性定量检验等鉴定意见，证人王某甲等人的证言，被告人秦某某的供述和辩解等。公诉机关认为：被告人秦某某违反道路交通运输管理法规，发生道路交通事故致人死亡，且肇事后逃逸，"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、血样提取登记表等书证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="王某甲"/></ZRXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请求依法判处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人秦某某对指控犯罪事实无异议，表示自愿认罪。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某有自首情节，依法应减轻处罚，且系初犯、偶犯，在案发后积极赔偿受害人所遭受的经济损失，愿意满足附带民事原告人的合理、合法赔偿要求，具有真诚悔罪表现，请求在量刑时对被告人秦某某减轻处罚，并适用非监禁刑。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话。后张某某的弟弟等人赶到现场将他送往人民医院进行抢救，因伤势过重死亡。根据陵川县交通警察大队道路交通事故认定书认定，秦某某负事故全部责任。秦某某所驾车辆晋EWL318号小轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。请求：一、依法追究被告人秦某某交通肇事、逃逸的刑事责任，并从重处罚；二、判令永安保险股份有限公司晋城中心支公司在机动车交通事故责任强制保险限额内承担连带赔偿责任（即赔偿死亡赔偿金110000元及医疗费用）；三、判令被告人秦某某赔偿死亡赔偿金18123．9×20=362478元，医疗费7500元，误工费60天×100=6000元，交通费200元，穿装费4000元，丧葬费40281÷12×6=20140．5元，被扶养人王某甲生活费11354．3×5÷4=14181．625元，精神损失费20000元，合计434500．125元，当庭提出因1995年以后张某某已没有耕地，系城东社区居民，应以城镇居民标准计算死亡赔偿金，并变更赔偿总额为434500元。同时提出，王某甲是被害人张某某的亲生父亲，作为第一顺序继承人以上赔偿款项应由王某甲一人得到全部赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙等提供的证据有： 1、山西省医疗单位住院医药费统一收据1支计款1874．54元； 2、门诊医药费收据2支计款45元； 3、王某辛关于尸体装穿等费用收条1支计款6000元； 4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上； 5、证人李某丙书面证言，证明张某某生前在林业上干活，跟随其父亲王某甲在林业多年，为建成林业做过很大贡献。 6、证人宁某乙书面证言，证明张某某在村上义务工均是由其自己完成。 对以上1至6项证据附带民事诉讼原告人闫某某及被告人秦某某、附带民事诉讼被告人永安财产保险股份公司均无异议。 7、王某甲自书证明材料，述称其与冶头乡马圈村徐某某结婚第二年生育张某某，后与徐某某离婚，与南关村王某某结婚，生育子女五人。张某某一生未娶，吃住行由其与女儿王某丙照顾，张某某车祸死亡后由其与王某丙、女婿王某癸、儿子王某庚打发后事。该“证明材料”署名有15人签名捺印，加盖有陵川县崇文镇仕图苑社区居民委员会印章。 8、证人张某丙书面证言一份，证明其受王某丙等家人雇佣给张某某家中清运垃圾； 9、证人侯某某证言一份及照片4张，用以证明张某某生前居住的房屋脏乱，没有居住条件； 10、证人赵某甲书面证言，证明其娘家与张某某同住一院，从小与张某某相熟，后来见面少了，起先碰到张某某时，张说又去自己亲爸家了，自己的家只是晚上住住，放些杂物。在云谷图遇见张某某他说在亲爸和香莲那里生活不错； 11、证人王某丁书面证言，证明张某某经常在其经营的芳芳副食品门市购买生活用品（烟、副食、饮料等），从来都赊欠不算款，欠款由王某丙、王某癸结算； 12、陵川县崇文镇城内社区居民委员会证明一份，证明张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交。 对7至12项证据，附带民事诉讼原告人闫某某提出：证据7中所说张某某吃住行由王某丙照顾不是事实，张某某生前与其共同居住，吃住多数在其家；证据8中所提家中垃圾是张某某生前自己捡拾回去的；证据9照片中门窗玻璃破碎是张某某酒后砸碎的，每次砸碎都是由其再找人安装；证据赵某乙不真实，证人赵某丙未出庭作证，不能接受质证，其书面证言不具有证据效力；证据11证明的张某某在芳芳副食品门市取东西吃是张某某在王某丙家劳动后，偶尔少次取过；证据12所提到的民政低保金是其帮张某某向社区申请的，低保证发下后王某甲向张某某要走了，就此村委调解过，王某甲领取了张某某的低保金和逐年定补款才给张某某交的农村合作医疗款，得到远比交的多，不能证明王某甲对张某某的扶养照顾。 被告人秦某某及附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司对上述证据无异议。 附带民事诉讼原告人闫某某诉称：原告人与张某某系同父异母的兄妹关系。原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务。原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活。1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活。1982年原告人与丈夫郭某某结婚时，家庭成员签署了协议书，约定郭某某入赘到原告人家生活，原告人与丈夫郭某某对继父闫某甲尽赡养义务，对张某某的生活进行照顾。1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调。之后，原告人履行了协议，给张某某修建三间堂楼房并偿还了债务。1990年农历八月十三，原告人的继父闫某甲离世。张某某的衣食起居、取暖、水电费均由原告人负责，村集体及有关部门收取张某某的费用也是由原告人支付。2003年，原告人将张某某居住的三间堂楼房进行了室内装修。2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故。事故发生后，张某某被送往陵川县人民医院抢救无效死亡。2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任。秦某某驾驶的晋EWL318号奇瑞小型轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。综上，原告人之兄张某某生前患有先天性智障，由原告人对其生活起居予以照顾，原告属于合法赔偿权利人。请求：1、依法追究被告人秦某某交通肇事罪的刑事责任；2、依法判决被告人秦某某和附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司赔偿原告人因交通事故遭受的经济损失丧葬费23204元，死亡赔偿金143080元，精神损害抚慰金50000元，共计216284元。并提出附带民事诉讼原告人王某甲虽系张某某的亲生父亲，但王某甲提供的证据不能证明其尽过抚养义务，根据权利与义务对等的法律原则，附带民事原告人闫某某才是本案唯一赔偿权利人。 附带民事诉讼原告人闫某某提供的证据有： 1、证人张某戊的证言，证明其与从小与张某某、闫某某一家同住一院，张某某有智力障碍，与他母亲一起生活。1985年旧房拆迁搬到东关，张某某一直居住在闫某某给他修的三间房。张某某也跟着王某甲去看过林业，但邻居们都知道张某某的起居生活都是闫某某照顾的，至于给他吃的，邻居碰到他也会给他吃； 2、证人王某戊的证言，证明其与闫某某是1985年拆迁后的新邻居，是27年的邻居关系。拆迁批到落雁街地基七间是郭某某和闫某某4间，张某某3间，随后建房是由闫某某和郭某某共同修建，张某某住了3间。之后张某某的生活就是闫某某照顾。张某某有智力障碍经常喝醉酒惹祸，酒醉睡在大街上都是闫某某夫妻二人接回家； 3、证人李某丁的证言，证明其与张某某、闫某某一家既是老邻居也是30年的新邻居，张某某有智力障碍，自己能上工。旧房拆迁时，给闫某某新批4间宅基地，给张某某新批3间，是闫某某和郭某某修起来7间房，新房修起后，是闫某某照顾张某某的一切生活。张某某经常喝醉酒后把闫某某和自己居住的家砸掉、烧掉，无奈之下闫某某把院子分成两个院； 4、证人张某己的证言，证明其与张某某、闫某某同住在一个多户大院三十余年，也是同一个生产队的，自己曾任生产队长，后又任大队党支部书记。张某某从小就有先天性智力障碍，有劳动能力，但生活起居需人照顾。张某某在老院子时是他母亲和继父照顾的，80年左右他母亲过世之后，就是由闫某某照顾的。自己当时是生产队长，张某某的义务工、结算单都是闫某某结算的。1985年拆迁时，自己是拆迁组长，当时通过民调委员会出过手续，写明房子是由闫某某修，生活也由闫某某照顾； 5、证人董某某的证言，证明2003年曾给崇文镇城内社区的闫某某装修了张某某居住的三间房，装修款1万元； 6、闫某甲、张某甲结婚证复印件； 7、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件； 8、照片2张，内容为闫某甲、张某甲和闫某乙的灵牌，证明该三人生卒时间； 9、《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》。 对上述证据，附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出，张某某不是智力障碍，要求调取《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》的原件，并认为闫某某装修张某某的三间房是自己想住。 被告人秦某某提出事故发生后已向附带民事诉讼原告人王某甲支付赔偿款40000元，愿意在合理范围内积极赔偿。并提出被害人张某某酒后躺在马路中间，具有过错，也应承担一定责任。 辩护人赵武发提出，被告人秦某某在附带民事被告单位永安财产保险公司为晋EWL318号奇瑞小轿车投保了交强险和商业第三者责任险，其赔偿义务依法、依约转移到了永安财产保险股份有限公司。被害人张某某醉酒躺在公路上有过错，应当负次要责任。张某某的死亡赔偿金应按其户口以农村居民的赔偿标准计算，对超出交强险部分的赔偿金额由永安财产保险公司在商业第三者责任险限额内赔偿5万元，仍有不足的部分由秦某某承担70％的赔偿责任。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司表示，同意在交强险责任范围内予以赔偿，因被告人秦某某肇事后逃逸，属于商业第三者责任险的免责范围，不同意赔偿商业第三者责任险。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人秦某某对指控犯罪事实无异议，表示自愿认罪。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="对以上1至6项证据附带民事诉讼原告人闫某某及被告人秦某某、附带民事诉讼被告人永安财产保险股份公司均无异议。 7、王某甲自书证明材料，述称其与冶头乡马圈村徐某某结婚第二年生育张某某，后与徐某某离婚，与南关村王某某结婚，生育子女五人。张某某一生未娶，吃住行由其与女儿王某丙照顾，张某某车祸死亡后由其与王某丙、女婿王某癸、儿子王某庚打发后事。该“证明材料”署名有15人签名捺印，加盖有陵川县崇文镇仕图苑社区居民委员会印章。 8、证人张某丙书面证言一份，证明其受王某丙等家人雇佣给张某某家中清运垃圾； 9、证人侯某某证言一份及照片4张，用以证明张某某生前居住的房屋脏乱，没有居住条件； 10、证人赵某甲书面证言，证明其娘家与张某某同住一院，从小与张某某相熟，后来见面少了，起先碰到张某某时，张说又去自己亲爸家了，自己的家只是晚上住住，放些杂物。在云谷图遇见张某某他说在亲爸和香莲那里生活不错； 11、证人王某丁书面证言，证明张某某经常在其经营的芳芳副食品门市购买生活用品（烟、副食、饮料等），从来都赊欠不算款，欠款由王某丙、王某癸结算； 12、陵川县崇文镇城内社区居民委员会证明一份，证明张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交。 对7至12项证据，附带民事诉讼原告人闫某某提出：证据7中所说张某某吃住行由王某丙照顾不是事实，张某某生前与其共同居住，吃住多数在其家；证据8中所提家中垃圾是张某某生前自己捡拾回去的；证据9照片中门窗玻璃破碎是张某某酒后砸碎的，每次砸碎都是由其再找人安装；证据赵某乙不真实，证人赵某丙未出庭作证，不能接受质证，其书面证言不具有证据效力；证据11证明的张某某在芳芳副食品门市取东西吃是张某某在王某丙家劳动后，偶尔少次取过；证据12所提到的民政低保金是其帮张某某向社区申请的，低保证发下后王某甲向张某某要走了，就此村委调解过，王某甲领取了张某某的低保金和逐年定补款才给张某某交的农村合作医疗款，得到远比交的多，不能证明王某甲对张某某的扶养照顾。 被告人秦某某及附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司对上述证据无异议。 附带民事诉讼原告人闫某某诉称：原告人与张某某系同父异母的兄妹关系。原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务。原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活。1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活。1982年原告人与丈夫郭某某结婚时，家庭成员签署了协议书，约定郭某某入赘到原告人家生活，原告人与丈夫郭某某对继父闫某甲尽赡养义务，对张某某的生活进行照顾。1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调。之后，原告人履行了协议，给张某某修建三间堂楼房并偿还了债务。1990年农历八月十三，原告人的继父闫某甲离世。张某某的衣食起居、取暖、水电费均由原告人负责，村集体及有关部门收取张某某的费用也是由原告人支付。2003年，原告人将张某某居住的三间堂楼房进行了室内装修。2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故。事故发生后，张某某被送往陵川县人民医院抢救无效死亡。2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任。秦某某驾驶的晋EWL318号奇瑞小型轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。综上，原告人之兄张某某生前患有先天性智障，由原告人对其生活起居予以照顾，原告属于合法赔偿权利人。请求：1、依法追究被告人秦某某交通肇事罪的刑事责任；2、依法判决被告人秦某某和附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司赔偿原告人因交通事故遭受的经济损失丧葬费23204元，死亡赔偿金143080元，精神损害抚慰金50000元，共计216284元。并提出附带民事诉讼原告人王某甲虽系张某某的亲生父亲，但王某甲提供的证据不能证明其尽过抚养义务，根据权利与义务对等的法律原则，附带民事原告人闫某某才是本案唯一赔偿权利人。 附带民事诉讼原告人闫某某提供的证据有： 1、证人张某戊的证言，证明其与从小与张某某、闫某某一家同住一院，张某某有智力障碍，与他母亲一起生活。1985年旧房拆迁搬到东关，张某某一直居住在闫某某给他修的三间房。张某某也跟着王某甲去看过林业，但邻居们都知道张某某的起居生活都是闫某某照顾的，至于给他吃的，邻居碰到他也会给他吃； 2、证人王某戊的证言，证明其与闫某某是1985年拆迁后的新邻居，是27年的邻居关系。拆迁批到落雁街地基七间是郭某某和闫某某4间，张某某3间，随后建房是由闫某某和郭某某共同修建，张某某住了3间。之后张某某的生活就是闫某某照顾。张某某有智力障碍经常喝醉酒惹祸，酒醉睡在大街上都是闫某某夫妻二人接回家； 3、证人李某丁的证言，证明其与张某某、闫某某一家既是老邻居也是30年的新邻居，张某某有智力障碍，自己能上工。旧房拆迁时，给闫某某新批4间宅基地，给张某某新批3间，是闫某某和郭某某修起来7间房，新房修起后，是闫某某照顾张某某的一切生活。张某某经常喝醉酒后把闫某某和自己居住的家砸掉、烧掉，无奈之下闫某某把院子分成两个院； 4、证人张某己的证言，证明其与张某某、闫某某同住在一个多户大院三十余年，也是同一个生产队的，自己曾任生产队长，后又任大队党支部书记。张某某从小就有先天性智力障碍，有劳动能力，但生活起居需人照顾。张某某在老院子时是他母亲和继父照顾的，80年左右他母亲过世之后，就是由闫某某照顾的。自己当时是生产队长，张某某的义务工、结算单都是闫某某结算的。1985年拆迁时，自己是拆迁组长，当时通过民调委员会出过手续，写明房子是由闫某某修，生活也由闫某某照顾； 5、证人董某某的证言，证明2003年曾给崇文镇城内社区的闫某某装修了张某某居住的三间房，装修款1万元； 6、闫某甲、张某甲结婚证复印件； 7、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件； 8、照片2张，内容为闫某甲、张某甲和闫某乙的灵牌，证明该三人生卒时间； 9、《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》。 对上述证据，附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出，张某某不是智力障碍，要求调取《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》的原件，并认为闫某某装修张某某的三间房是自己想住。 被告人秦某某提出事故发生后已向附带民事诉讼原告人王某甲支付赔偿款40000元，愿意在合理范围内积极赔偿。并提出被害人张某某酒后躺在马路中间，具有过错，也应承担一定责任。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人赵武发提出，被告人秦某某有自首情节，依法应减轻处罚，且系初犯、偶犯，在案发后积极赔偿受害人所遭受的经济损失，愿意满足附带民事原告人的合理、合法赔偿要求，具有真诚悔罪表现，请求在量刑时对被告人秦某某减轻处罚，并适用非监禁刑。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话。后张某某的弟弟等人赶到现场将他送往人民医院进行抢救，因伤势过重死亡。根据陵川县交通警察大队道路交通事故认定书认定，秦某某负事故全部责任。秦某某所驾车辆晋EWL318号小轿车在附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司投保了机动车交通事故责任强制保险。请求：一、依法追究被告人秦某某交通肇事、逃逸的刑事责任，并从重处罚；二、判令永安保险股份有限公司晋城中心支公司在机动车交通事故责任强制保险限额内承担连带赔偿责任（即赔偿死亡赔偿金110000元及医疗费用）；三、判令被告人秦某某赔偿死亡赔偿金18123．9×20=362478元，医疗费7500元，误工费60天×100=6000元，交通费200元，穿装费4000元，丧葬费40281÷12×6=20140．5元，被扶养人王某甲生活费11354．3×5÷4=14181．625元，精神损失费20000元，合计434500．125元，当庭提出因1995年以后张某某已没有耕地，系城东社区居民，应以城镇居民标准计算死亡赔偿金，并变更赔偿总额为434500元。同时提出，王某甲是被害人张某某的亲生父亲，作为第一顺序继承人以上赔偿款项应由王某甲一人得到全部赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙等提供的证据有： 1、山西省医疗单位住院医药费统一收据1支计款1874．54元； 2、门诊医药费收据2支计款45元； 3、王某辛关于尸体装穿等费用收条1支计款6000元； 4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上； 5、证人李某丙书面证言，证明张某某生前在林业上干活，跟随其父亲王某甲在林业多年，为建成林业做过很大贡献。 6、证人宁某乙书面证言，证明张某某在村上义务工均是由其自己完成。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="秦某某"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人赵武发提出，被告人秦某某在附带民事被告单位永安财产保险公司为晋EWL318号奇瑞小轿车投保了交强险和商业第三者责任险，其赔偿义务依法、依约转移到了永安财产保险股份有限公司。被害人张某某醉酒躺在公路上有过错，应当负次要责任。张某某的死亡赔偿金应按其户口以农村居民的赔偿标准计算，对超出交强险部分的赔偿金额由永安财产保险公司在商业第三者责任险限额内赔偿5万元，仍有不足的部分由秦某某承担70％的赔偿责任。 附带民事诉讼被告单位永安财产保险有限公司晋城中心支公司表示，同意在交强险责任范围内予以赔偿，因被告人秦某某肇事后逃逸，属于商业第三者责任险的免责范围，不同意赔偿商业第三者责任险。"/></BHDL><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场。事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，次日抢救无效死亡。事发当晚20时12分陵川县公安局交通警察大队接警后赶到现场，经初步判断肇事车辆车牌为晋EWL318号，即电话联系该车登记的车主秦某某。警察在秦某某电话告知的陵川县信合苑小区门前找到其，秦某某简要陈述了肇事情况，配合民警提取了血样。并于12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实。 经晋城市公安司法鉴定中心对提取的当事人血样进行理化鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心对被害人张某某进行法医学尸体检验，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查。被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实。事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用。本案审理期间，被告人秦某某表明赔偿意愿，自愿再赔付20000元，交来本院。 另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障。张某某出生后的次年，王某甲与张某甲离婚，张某某随张某甲共同生活。张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历六月二十三日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙。1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚。1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某。1981年农历四月十九，张某甲去世。1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代。1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地。4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处。责任书同时有闫某甲、王某甲、闫某某签字。同年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住。1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处。但时（事）后兄房要变更时得通过闫某某同意，否则不准，别人不能干涉此事。七间房的西三间由张某某居住，东边四间由闫某某居住、所有。该组合家庭85年前所欠集体粮食款，原决定由闫某甲偿还，但没还清。现决定闫某某分期还清，否则村委会有权干涉住宅问题”。1990年农历八月十三，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号。 张某某成年后具有劳动能力，经常以给人打零工换取餐食酒水，不打零工时主要在闫某某家中吃饭，其所居住房屋的水、电、暖及维修均由闫某某负担。2008年始被害人张某某申请领取了农村居民最低生活保障金，该低保金及社区发放给居民的逐年定补款均由王某甲代领，张某某的新型农业合作医疗款也由王某甲代交。 又查明，原附带民事诉讼原告人王某甲与张某甲离婚后，与王某某结婚，生育子女五人，即王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致。此外未提出新的诉讼请求。 以上刑事指控事实，有经庭审举证、质证的下列证据证实： 1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了。一会儿之后，他与王某乙走到家门口看到“老牛”躺在路中间的黄线上，一辆从云谷图方向过来的轿车行驶到“老牛”旁边时，没有减速就压过去走了，车也没有停，大约三四分钟后，车又返回来，在经过“老牛”身边时，车的速度很慢，往前走了几百米，停了几分钟那辆车又掉了个头走了。他看到车牌号是晋EWL318，之后交警队的民警就过来了。 2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上。他在李某甲家说了会话，与李某甲一起出来，走到门口看到从东向西（云谷图往县城的方向）过来一辆白色的小轿车没有减速就从“老牛”身上过去了，车走了大约有三四分钟又返回来，在经过老牛身的路边时，车的速度很慢，走了大约几百米，停了几分钟，那辆车掉了个头就又走了。他记住车牌号是EWL318，之后交警队的民警就过来了。 3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院。因为天晚行动不方便他就让王某戊去医院了，第二天早上8点多他去到医院听医生说当天0点左右张某某已经死了。因他与张某某不在一起住，不知道张某某是几点从家出来的。张某某57岁，在家务农，现在住崇文镇落雁街，没有结婚，也没有子女，一个人生活。他自己现在有三个儿子两个女儿，都已各自成家。 4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑。交警大队接报警后经初查，将案件作为道路交通事故受理。 5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向。现场行人张某某头南脚北仰倒在道路北侧机动车道内。肇事车辆不在现场，经初步判断，肇事车辆为白色轿车，车牌号为晋EWL318。 6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样。 7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况。 8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。 9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018。 10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查。 13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查。 14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，当日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查。犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查。 15、被告人秦某某的机动车驾驶证复印件及晋EWL318小型轿车机动车行驶证复印件； 16、机动车驾驶证查询结果，证明经查询证件持有人（秦某某）已办理了机动车驾驶证。初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1。 17、机动车信息查询、盗抢车辆核查证明及车辆发动机号、车架号拓印件，证明晋EWL318车辆基本信息情况及该车不属于盗抢车辆。 18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况。之后她开车去到城南信合苑小区大门前，在等王某癸的电话时，接到交警队的民警打来的电话，她在电话中告知民警自己所处地点，之后随寻找来的民警去医院抽取了血样。事故第二天她自己到陵川县交通警察大队投案了。发生事故前及前一天她都没有饮酒。晋EWL318号轿车在永安保险公司参加机动车交通事故责任强制保险。 19、被告人秦某某户籍证明，证明秦某某身份情况。 20、被害人张某某身份证复印件、户籍证明复印件，证明张某某身份情况。 证据来源合法，与案件有客观关联性，能够证明本案事实，本院予以确认。 以上附带民事诉讼事实，有经庭审举证质证的下列证据证实： 1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元。保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。 3、王某甲居民身份证及常住人口登记卡复印件。 4、闫某某常住人口登记卡复印件。 5、张某某在陵川县人民医院住院医药费统一收据1支，金额1874．54元；门诊医药费统一收据2支，金额计45元。 6、陵川县崇文镇城内社区居民委员会出具的关于“张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交”的证明。 7、证人秦某甲、宁某甲、侯某某的证言。 8、张某甲与闫某甲结婚证复印件。 9、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件 10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡。 对1-10项证据，当事人均无异议，本院予以认定。 对于附带民事诉讼原告人闫某某提供的《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》和《协议书》复印件，附带民事诉讼原告人王某甲的委托代理人王某丙、王某庚提出要求调取原件检验。经本院调取，陵川县崇文镇城内社区居民委员会提供存档资料《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》，及由李某丙为中人，郭某某、闫某某、闫某甲、张某某共同签订的《协议书》原件，与附带民事诉讼原告人闫某某提供复印件内容相符。该原件附有郭某某书写的《责任书》，落款处签有闫某甲、王某甲、闫某某名字，且与证人张某己的证言能够印证，对该证据的真实性，本院予以认定。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚在庭审中提出被害人张某某没有智力障碍，经调取陵川县城乡居民最低生活保障管理中心提供的《农村居民最低生活保障金申请审批表》、《晋城市农村贫困家庭入户调查表》、《陵川县城乡低保复核分类审核表》，证实张某某的身体状况一栏记载为“疾呆”。 附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚当庭质证称，证人张某戊、王某戊、李某丁、张某己的证言不是事实，但不能提供证据反驳，本院对该四人证言内容予以认定。附带民事诉讼原告人王某丙、王某庚虽对闫某某装修张某某住房的目的有异议，但对装修事实未提异议，对证人董某某的证言本院予以认定。 附带民事诉讼原告人闫某某对证人赵某丙、王某乙言提出异议，本院经对证人王某丙进行复核，王某丙证实，张某某时常到其门市部拿取食物，之后由王某丙夫妇结算，对该证言内容本院予以认定。证人赵某丙未出庭作证，对该证言内容的真实性本院不予认定。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场。事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，次日抢救无效死亡。事发当晚20时12分陵川县公安局交通警察大队接警后赶到现场，经初步判断肇事车辆车牌为晋EWL318号，即电话联系该车登记的车主秦某某。警察在秦某某电话告知的陵川县信合苑小区门前找到其，秦某某简要陈述了肇事情况，配合民警提取了血样。并于12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实。 经晋城市公安司法鉴定中心对提取的当事人血样进行理化鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。经晋城市公安司法鉴定中心对被害人张某某进行法医学尸体检验，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。 2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。 2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查。被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实。事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用。本案审理期间，被告人秦某某表明赔偿意愿，自愿再赔付20000元，交来本院。 另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障。张某某出生后的次年，王某甲与张某甲离婚，张某某随张某甲共同生活。张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历六月二十三日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙。1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚。1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某。1981年农历四月十九，张某甲去世。1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代。1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地。4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处。责任书同时有闫某甲、王某甲、闫某某签字。同年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住。1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处。但时（事）后兄房要变更时得通过闫某某同意，否则不准，别人不能干涉此事。七间房的西三间由张某某居住，东边四间由闫某某居住、所有。该组合家庭85年前所欠集体粮食款，原决定由闫某甲偿还，但没还清。现决定闫某某分期还清，否则村委会有权干涉住宅问题”。1990年农历八月十三，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号。 张某某成年后具有劳动能力，经常以给人打零工换取餐食酒水，不打零工时主要在闫某某家中吃饭，其所居住房屋的水、电、暖及维修均由闫某某负担。2008年始被害人张某某申请领取了农村居民最低生活保障金，该低保金及社区发放给居民的逐年定补款均由王某甲代领，张某某的新型农业合作医疗款也由王某甲代交。 又查明，原附带民事诉讼原告人王某甲与张某甲离婚后，与王某某结婚，生育子女五人，即王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚。本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致。此外未提出新的诉讼请求。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了。一会儿之后，他与王某乙走到家门口看到“老牛”躺在路中间的黄线上，一辆从云谷图方向过来的轿车行驶到“老牛”旁边时，没有减速就压过去走了，车也没有停，大约三四分钟后，车又返回来，在经过“老牛”身边时，车的速度很慢，往前走了几百米，停了几分钟那辆车又掉了个头走了。他看到车牌号是晋EWL318，之后交警队的民警就过来了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="李某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="李某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上。他在李某甲家说了会话，与李某甲一起出来，走到门口看到从东向西（云谷图往县城的方向）过来一辆白色的小轿车没有减速就从“老牛”身上过去了，车走了大约有三四分钟又返回来，在经过老牛身的路边时，车的速度很慢，走了大约几百米，停了几分钟，那辆车掉了个头就又走了。他记住车牌号是EWL318，之后交警队的民警就过来了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院。因为天晚行动不方便他就让王某戊去医院了，第二天早上8点多他去到医院听医生说当天0点左右张某某已经死了。因他与张某某不在一起住，不知道张某某是几点从家出来的。张某某57岁，在家务农，现在住崇文镇落雁街，没有结婚，也没有子女，一个人生活。他自己现在有三个儿子两个女儿，都已各自成家。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑。交警大队接报警后经初查，将案件作为道路交通事故受理。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受理道路交通事故案件登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向。现场行人张某某头南脚北仰倒在道路北侧机动车道内。肇事车辆不在现场，经初步判断，肇事车辆为白色轿车，车牌号为晋EWL318。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="当事人血样提取登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故车辆照片"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分；在送检的张某某的血液中检出乙醇成分，乙醇含量为332．2mg／100ml。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="晋城市公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="晋城市公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血。其损伤程度外轻内重，符合交通事故损伤特征。结合现场调查情况，符合被巨大钝性外力挤压、挫擦形成的损伤机制。死者张某某系因交通事故致颅脑损伤合并胸腹腔脏器损伤死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="晋城市公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="山西省陵川县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受案登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="立案决定书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，当日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查。犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="犯罪嫌疑人到案情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、被告人秦某某的机动车驾驶证复印件及晋EWL318小型轿车机动车行驶证复印件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人秦某某的机动车驾驶证复印件及晋EWL318小型轿车机动车行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、机动车驾驶证查询结果，证明经查询证件持有人（秦某某）已办理了机动车驾驶证。初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车驾驶证查询结果"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、机动车信息查询、盗抢车辆核查证明及车辆发动机号、车架号拓印件，证明晋EWL318车辆基本信息情况及该车不属于盗抢车辆。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车信息查询、盗抢车辆核查"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况。之后她开车去到城南信合苑小区大门前，在等王某癸的电话时，接到交警队的民警打来的电话，她在电话中告知民警自己所处地点，之后随寻找来的民警去医院抽取了血样。事故第二天她自己到陵川县交通警察大队投案了。发生事故前及前一天她都没有饮酒。晋EWL318号轿车在永安保险公司参加机动车交通事故责任强制保险。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="秦某某的供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="秦某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、被告人秦某某户籍证明，证明秦某某身份情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人秦某某户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、被害人张某某身份证复印件、户籍证明复印件，证明张某某身份情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某某身份证复印件、户籍证明复印件"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="张某某身份证复印件、户籍"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交通事故责任强制保险单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元。保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车保险单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、王某甲居民身份证及常住人口登记卡复印件。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲居民身份证及常住人口登记卡复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、闫某某常住人口登记卡复印件。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="闫某某常住人口登记卡复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、张某某在陵川县人民医院住院医药费统一收据1支，金额1874．54元；门诊医药费统一收据2支，金额计45元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某某在陵川县人民医院住院医药费统一收据1支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="张某某在陵川县人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、陵川县崇文镇城内社区居民委员会出具的关于“张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领，新型农业合作医疗款由其父亲王某甲代交”的证明。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陵川县崇文镇城内社区居民委员会关于“张某某在社区的逐年定补款和民政低保金均由其父亲王某甲代领"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="陵川县崇文镇城内社区居民委员会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、证人秦某甲、宁某甲、侯某某的证言。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="秦某甲、宁某甲、侯某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="秦某甲、宁某甲、侯某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、张某甲与闫某甲结婚证复印件。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张某甲与闫某甲结婚证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赵某丙、张某甲离婚民事调解书复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="死亡注销户口"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="对1-10项证据，当事人均无异议，本院予以认定。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="对1-10项证据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="李某甲"/><ZR nameCN="证人" value="王某乙"/><ZR nameCN="证人" value="王某甲"/><ZR nameCN="证人" value="秦某甲"/><ZR nameCN="证人" value="宁某甲"/><ZR nameCN="证人" value="侯某某"/><ZR nameCN="证人" value="宁安贵宁某甲"/><ZR nameCN="证人" value="张某己"/><ZR nameCN="证人" value="张某戊"/><ZR nameCN="证人" value="王某戊"/><ZR nameCN="证人" value="李某丁"/><ZR nameCN="证人" value="董某某"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为：被告人秦某某违反交通运输管理法规，驾驶机动车在道路行驶，造成一起致一人死亡的道路交通事故，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃离现场，经陵川县公安局交通警察大队认定，负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。陵川县人民检察院指控被告人秦某某犯交通肇事罪的事实清楚，证据确实、充分，罪名成立。被告人秦某某在交通肇事后逃逸，依法应当判处三年以上七年以下有期徒刑。被告人秦某某在事发当晚接到交警电话时主动告知所在地点，配合抽取血样，并在次日自动到公安机关投案，如实供述交通肇事的事实，系自首，综合考虑其自首认罪情节，依法可以对其从轻处罚。事故发生后，被告人秦某某先行支付被害人亲属赔偿款40000元，庭审后，表明同意对交强险责任限额不足部分承担赔偿责任，主动交来20000元赔偿款，有悔罪表现，可对其酌情从轻处罚。经委托司法行政机关进行社会调查评估，认为对秦某某适用社区矫正不会对所居住社区产生不良影响，可对其适用缓刑。辩护人赵武发的合理辩护意见予以采纳。 根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第二款的规定：“犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用”。被害人张某某因本案交通事故受伤后经抢救无效死亡，造成的经济损失包括：1、医疗费用1919．54元；2、丧葬费根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（以下简称《人身损害赔偿解释》）第二十七条规定：“丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算”，山西省2013年度城镇单位在岗职工年均工资为46407元，丧葬费以六个月总额计23203．5元；3、死亡赔偿金根据《人身损害赔偿解释》第二十九条规定：“死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。”被害人张某某系农业家庭户口，生前领取农村居民最低生活保障金，应当以山西省2013年度农村居民人均纯收入标准7154元确定赔偿标准，以20年计共143080元。以上赔偿总额共计168203．04元。 根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第三款的规定：“驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任”，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定：“机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：……（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任”。同时，根据中国保险行业协会《机动车交通事故责任强制保险条款》第八条的规定，交强险的各项赔偿限额内的具体数额为：（一）死亡伤残赔偿限额110000元；（二）医疗费用赔偿限额10000元；（三）财产损失赔偿限额为2000元。本案中，晋EWL318奇瑞牌小型轿车在永安财产保险股份有限公司投保了机动车交通事故责任强制保险和第三者责任保险等商业保险，保险期间发生该车交通事故，附带民事诉讼被告人永安保险股份有限公司晋城中心支公司应当在交强险责任限额范围内承担死亡伤残赔偿限额110000元，医疗费用1919．54元，共计赔偿111919．54元。 根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条规定：“同时投保机动车第三者责任强制保险和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿”。同时，《机动车商业第三者责任保险合同》第七条规定：“下列情况下，不论任何原因造成的对第三者的经济赔偿责任，保险人均不负责赔偿：……（五）保险车辆肇事逃逸的”，被告人秦某某驾驶晋EWL318奇瑞牌轿车肇事后逃离现场，符合合同约定的免责事由。因此，对赔偿总额168203．04元中超出111919．54元交强险赔偿限额不足部分56283．5元，应由肇事者被告人秦某某承担。 根据《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条规定：“被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼”。该法第一百零六条规定：“（六）‘近亲属’是指夫、妻、父、母、子、女、同胞兄弟姊妹”。被害人张某某因本案交通事故死亡，其生父王某甲、共同生活的同母异父妹妹闫某某有权提起附带民事诉讼。鉴于王某甲在本案审理期间死亡，其子女王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚作为权利义务承受人参加本案诉讼，符合法律规定。 原附带民事诉讼原告人王某甲在张某某不满一周岁时即与张某某之母张某甲离婚，张某某由其母亲及继父抚养长大，又因张某某系先天性智力障碍，母亲去世后，附带民事诉讼原告人闫某某基于家庭协议，与张某某共同生活在一起，对张某某的生活承担了主要扶养义务。死亡赔偿金的性质不属于遗产，因此死亡赔偿金的分配应体现权利与义务一致的法律原则，被害人张某某的死亡赔偿金143080元，由附带民事诉讼原告人闫某某分得70％即100156元，王某甲分得的30％款额42924元。 本案赔偿项目包括死亡补偿金、丧葬费、医疗费，王某甲生前取得的40000元款项中，支付了丧葬费23203．5元和医疗费1919．54元计款25123．04元后，剩余14876．96元王某甲生前已实际取得。由此，其应分得的42924元减去生前已取得的14876．96元得出数额28047．04元，由附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚共同继受。 附带民事诉讼原告人要求赔偿精神损害抚慰金，不符合《中华人民共和国刑事诉讼法》关于附带民事诉讼赔偿范围的规定，本院不予支持。 综上，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条第一款、第七十二条第一款、第七十三条第二款、第三款，《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第一款、第三款，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="秦某某"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="秦某某"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="秦某某"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="秦某某"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《人身损害赔偿解释》"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《人身损害赔偿解释》"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第九十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第七十二条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第七十三条"><K nameCN="款" value="第二款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》"/><T nameCN="条" value="第九十九条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"><K nameCN="款" value="第一款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第一百五十五条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《人身损害赔偿解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《人身损害赔偿解释》第二十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十九条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十二条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十三条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第七十三条第三款"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人秦某某犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑四年； （缓刑考验期限，从判决确定之日起计算） 二、被告人秦某某因交通肇事致被害人张某某死亡造成的经济损失死亡补偿金143080元、丧葬费23203．5元、医疗费1919．54元共计168203．04元，由附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司在交强险责任限额内赔偿死亡补偿费110000元，医疗费1919．54元，不足部分56283．5元由被告人秦某某赔偿； 三、上述第二项赔偿总额168203．04元中的死亡补偿金143080元，由附带民事诉讼原告人闫某某分得100156元，王某甲分得42924元。 四、王某甲生前获取赔偿款40000元，支付了丧葬费23203．5元和医疗费1919．54元计款25123．04元，剩余14876．96元。其应分得的42924元减去生前已取得的该14876．96元得出款额28047．04元，由附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚共同继受。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向晋城市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某某"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑四年；"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><HX nameCN="缓刑"><HXLB nameCN="缓刑类别" value="普通缓刑"/><HXXQ nameCN="缓刑刑期" value="四年"/></HX><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年，缓刑四年；"><HX nameCN="缓刑"><HXLB nameCN="缓刑类别" value="普通缓刑"/><HXXQ nameCN="缓刑刑期" value="四年"/></HX><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、被告人秦某某因交通肇事致被害人张某某死亡造成的经济损失死亡补偿金143080元、丧葬费23203．5元、医疗费1919．54元共计168203．04元，由附带民事诉讼被告单位永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司在交强险责任限额内赔偿死亡补偿费110000元，医疗费1919．54元，不足部分56283．5元由被告人秦某某赔偿；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="168203.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="秦某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="168203.04元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="永安财产保险股份有限公司晋城中心支公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="110000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="秦某某"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="56283.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="56283.5元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="晋城市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长李沫 人民陪审员张建国 人民陪审员赵忠保 二〇一五年一月二十七日 代书记员段慧"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年1月27日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年1月27日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-1"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="1"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李沫"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="张建国"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="赵忠保"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="段慧"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附注 本案适用的法律法定 《中华人民共和国刑法》 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 第七十二条对于被判处拘役、三年以下有期徒刑的犯罪分子，同时符合下列条件的，可以宣告缓刑，对其中不满十八周岁的人、怀孕的妇女和已满七十五周岁的人，应当宣告缓刑： （一）犯罪情节较轻； （二）有悔罪表现； （三）没有再犯罪的危险； （四）宣告缓刑对所居住社区没有重大不良影响。 宣告缓刑，可以根据犯罪情况，同时禁止犯罪分子在缓刑考验期限内从事特定活动，进入特定区域、场所，接触特定的人。 被宣告缓刑的犯罪分子，如果被判处附加刑，附加刑仍须执行。 第七十三条拘役的缓刑考验期限为原判刑期以上一年以下，但是不能少于二个月。 有期徒刑的缓刑考验期限为原判刑期以上五年以下，但是不能少于一年。 缓刑考验期限，从判决确定之日起计算。 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第二条交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役： （一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任； （二）死亡三人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚： （一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的； （二）无驾驶资格驾驶机动车辆的； （三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的； （四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的； （五）严重超载驾驶的； （六）为逃避法律追究逃离事故现场的。 《中华人民共和国刑事诉讼法》 第九十九条被害人由于被告人的犯罪行为而遭受物质损失的，在刑事诉讼过程中，有权提起附带民事诉讼。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 如果是国家财产、集体财产遭受损失的，人民检察院在提起公诉的时候，可以提起附带民事诉讼。 《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》 第一百三十八条被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。 第一百五十五条对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。 犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用。 驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任。 附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予赔偿。超过责任限额的部分，按照下列方式承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故的，由机动车一方承担责任；但是，有证据证明非机动车驾驶人、行人违反道路交通安全法律、法规，机动车驾驶人已经采取必要处置措施的，减轻机动车一方的责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担责任。 "/><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="陵川县人民检察院指控：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，行驶至陵川县开云街旭康药店路段，将醉酒后倒在路上的张某某碾压，后驾车逃逸，造成张某某受伤，张在陵川县人民医院经抢救无效死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人王某丙、王某丁、王某戊、王某己、王某庚诉称：2013年12月5日16时许，被害人张某某从妹妹王某丙家回县城看望父亲王某甲，途经狮古桥旭康药店门前，突遭被告人秦某某驾驶的晋EWL318号小轿车由东向西，从张某某身上碾压而过，并驾车逃逸，被附近居住的村民李某乙、王某乙、李某甲看到后，随即向110报警，并打了120急救电话"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、证人秦某乙书面证言，证明2013年12月13日其受王某甲及王某庚、王某丙委托，操办张某某的丧事，葬于烈士陵园西侧张某丙、童某某夫妻坟上"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="原告人的母亲张某甲与王某甲结婚后，于1957年6月2日共同生育了张某某，张某某患有先天性智障，张某某未满周岁时，王某甲与张某甲离婚，张某某随母亲张某甲共同生活，之后王某甲没有对张某某尽过任何抚养义务"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1957年6月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="原告人之母张某甲与王某甲离婚后，与赵某丙再婚，1962年7月15日生育了原告人张某丙（现名闫某某），1969年8月14日张某甲与赵某丙协议离婚，张某某、闫某某均随张某甲生活"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年7月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1973年11月24日，原告人的母亲张某甲与闫某甲登记结婚，闫某甲入赘到张某甲家，原告人和张某某随母亲张某甲、继父闫某甲共同生活"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1973年11月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1985年政府拆迁时，给原告人和张某某批划了七间宅基地，其中原告人占有四间，张某某占有三间，1990年5月20日经原陵川县城关镇城内村民委员会协调，由原告人给张某某修建房屋三间并替张某某偿还集体欠款，张某某对房屋有居住权，如房屋进行变更须经过原告人同意，当时张某某的父亲王某甲也参与了协调"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年5月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1990年农历八月十三，原告人的继父闫某甲离世"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1990年农历1990年8月13日，原告人的继父闫某甲离世"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞小轿车由东向西行驶至陵川县城开云街旭康药店前路段，将倒在路上的张某某碾压后驾车逃逸，造成张某某受伤等后果的逃逸道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年12月31日，陵川县公安局交通警察大队作也道路交通事故认定，被告人秦某某负本起道路交通事故的全部责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明：2013年12月5日20时许，被告人秦某某驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车，从陵川县崇文镇云谷图方向由东向西驶往陵川县城方向，行驶至陵川县开云街旭康药店路段时，将醉酒后头南脚北躺倒在路上的被害人张某某误以为垃圾物碾压后，心存疑虑，驾车返回现场，在路经被害人张某某身边时减速察看后又逃离现场"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，次日抢救无效死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生后，经目击群众报警，被害人张某某被送往陵川县人民医院救治，2013年12月6日抢救无效死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="并于12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="并于2013年12月6日上午主动到陵川县公安局交通警察大队投案，供述了其交通肇事的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年12月31日陵川县公安局交通警察大队对造成事故的原因进行分析后认定：秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年1月9日陵川县公安局决定对秦某某交通肇事案立案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查，供述了其交通肇事的事实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="事故发生后，被告人秦某某于2013年12月主动向被害人亲属王某甲先行支付40000元，王某甲用该款支付医药费1919．54元和丧葬费用"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查明，被害人张某某系王某甲与张某甲之子，出生于1957年6月2日，系农业家庭户口，患先天性智障"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1957年6月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历六月二十三日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="张某甲与王某甲离婚后，与他人共同生活期间，于1960年农历1957年6月23日生育儿子张某丁（1975年5月溺水死亡），于1962年7月15日生育女儿张某丙"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1957年6月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1969年8月，张某甲与赵某丙经中国人民解放军陵川县公安机关军事管制小组人民法院调解离婚"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1969年8月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1973年11月，张某甲与闫某甲再婚，张某某兄妹随张某甲与闫某甲共同生活，张某丙更名为闫某某"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1973年11月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1981年农历四月十九，张某甲去世"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1981年农历1973年4月19日，张某甲去世"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1973年4月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1982年4月，闫某某与郭某某结婚，经中人李某丙见证，闫某某、郭某某与继父闫某甲、兄长张某某订立协议书，约定郭某某与闫某某结婚后，男方到女方家就婚，结婚后对父亲闫某甲承担赡养义务，对哥哥张某某尽量在生活上予以照顾，在条件许可情况下，要为哥哥传宗接代"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1982年4月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1985年4月，在县城拆迁改造中，张某某家四间旧房拆迁，新批七间宅基地"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1985年4月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1985年4月7日，郭某某自书责任书，承诺承担起赡养父亲闫某甲、扶养兄长张某某的义务，父兄以后的一切由其夫妻二人承担，与他人无关，并保证在拆迁房后给张某某新建楼房三间，保证张某某有安身之处"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1985年4月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="同年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1985年7月，闫某某与郭某某在因拆迁所获批的宅基地修建七间楼房，闫某甲、张某某与闫某某一家在此共同生活居住"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1985年7月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1990年5月20日原陵川县城关镇城内村民委员会出具《关于解决闫某某组合家庭的处理意见》载明：“在1985年4月1日通知拆旧房批新七间房时，由城内村负责该户的拆迁负责人组织参加人员王某甲、父闫某甲、夫郭某某、闫某某一块决定，在拆迁、修建新房时，所用的资金、材料等一切均有闫某某负责，保证给兄盖起三间楼房，使兄有安身之处"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年5月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1990年农历八月十三，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1990年农历1985年8月13日，闫某甲去世后，张某某仍与闫某某一家共同在新建的七间楼房生活，即张某某、闫某某户籍信息上所载明的住址陵川县崇文镇落雁街幸福巷7号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本案审理期间，原附带民事诉讼原告人王某甲于2014年10月9日因病死亡，经征询其法定继承人意见，均表明愿意参加诉讼，附带民事诉讼原告人王某丙提供了证人宁安贵宁某甲的证言，证明张某某办理低保的程序，该证言证明内容与查明事实基本一致"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、证人李某甲的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，朋友王某乙进到他家中说，“老牛”在路上躺着了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、证人王某乙的证言，证明2013年12月5日晚快8点时，他到邻居李某甲家中闲聊，在李某甲家门口看到“老牛”躺在马路中间的黄线上"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、证人王某甲的证言，证明2013年12月5日晚上9点左右，他接到儿子王某戊的电话说张某某被一辆轿车撞了，人已被送到医院"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、受理道路交通事故案件登记表，证明2013年12月5日20时03分，陵川县公安局交通警察大队事故处理中队接110指挥中心指令，有匿名群众报案称在陵川县狮古桥路段，有辆轿车撞一行人后逃跑"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、道路交通事故现场勘查笔录、事故现场图及事故照片，证明经陵川县公安局交通警察大队于2013年12月5日20时12分至21时15分对现场勘查，道路交通事故现场路段南北侧路沿石外的台阶外为房屋，道路北侧有一叉路通往村中，路口西侧为旭康药店，其前方两侧均有一条机动车道和一条非机动车道，路外台阶上安有路灯，路段向西通往陵川梅园街等方向，向东通往陵川县云谷图等方向"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、当事人血样提取登记表，证明陵川县公安局交通警察大队分别于2013年12月5日21时20分、21时50分提取当事人秦某某、张某某血样"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、道路交通事故车辆照片，证明2013年12月6日肇事车辆晋EWL318号奇瑞牌小型轿车的整体照片情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="8、晋城市公安司法鉴定中心理化检验报告，证明2013年12月10日经晋城市公安司法鉴定中心鉴定，在送检的秦某某的血液中未检出乙醇成分"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9、晋城市公安司法鉴定中心法医物证鉴定书（2013年12月20日），证明在送检的从晋EWL318号奇瑞牌小型轿车前保险杠上提取的可疑斑迹中检出人血，与受害人张某某（男，身份证号：×××）的STR分型相同，似然比率为5．03×1018"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="10、晋城市公安司法鉴定中心法医学尸体检验报告及尸检照片（2013年12月19日），证明根据尸检所见，死者张某某头面部有大片状皮肤擦挫伤，两侧肋骨多发性骨折，胸腹腔穿刺抽不出凝血"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="11、山西省陵川县公安局交通警察大队道路交通事故认定书：证明陵川县交通警察大队经调查于2013年12月31日作出道路交通事故认定，秦某某驾驶机动车上道路行驶，在发生交通事故后既未保护现场和抢救伤者，也未及时向公安机关报案，而驾车逃逸，违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条第一款规定，根据《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十二条第一款的规定，秦某某应负本起道路交通事故的全部责任，其他人不负本起道路交通事故的责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12、受案登记表，证明陵川县公安局交通警察大队于2013年12月31日将秦某某2013年12月5日道路交通事故案作为刑事案件受案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月31日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="13、立案决定书，证明陵川县公安局于2014年1月9日决定对秦某某交通肇事案立案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，当日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14、犯罪嫌疑人到案情况说明，证明犯罪嫌疑人秦某某交通肇事一案，由匿名群众于2013年12月5日20时3分报案至陵川县公安局，2013年12月5日被受理为道路交通事故案进行调查，于2014年1月9日转立交通肇事案进行侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="犯罪嫌疑人秦某某于2014年1月10日被传唤到陵川县公安局交通警察大队接受调查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="初次领证日期2012年3月8日，有效期限6年，准驾车型为C1"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年3月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="18、被告人秦某某的供述（2014年1月10日P38-47，2013年12月6日P49-56两次）：证明2013年12月5日晚，她驾驶晋EWL318号奇瑞牌小型轿车去张门前村送朋友王某癸后，经云谷图村返回陵川县城南社区，因眼睛近视，行驶至狮古桥路段时，看到前方公路中心有一堆疑似垃圾的东西，便正常开车往前行驶，在行驶中感觉到车被什么东西绊了一下，她也没有停车继续往前行驶，在走到黄围路路口时，觉得不对劲，便掉头返回狮古桥，在那堆疑似垃圾的东西旁边，发现是一个人，她因害怕继续开车往云谷图方向走了有三四百米，又掉转车头往陵川县城方向走，在路上给王某癸打电话，把情况简单和王某癸说了后让王到狮古桥现场看看具体情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、机动车交通事故责任强制保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车交通事故责任强制保险，保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、机动车保险单，证明秦某某于2013年9月10日在永安财产保险股份有限公司投保机动车保险，其中包括第三者责任险，保险赔偿限额为50000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="保险期间自2013年9月11日零时起至2014年9月10日二十四时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="10、死亡注销户口证明，证明王某甲于2014年10月9日因疾病死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被告人秦某某在事发当晚接到交警电话时主动告知所在地点，配合抽取血样，并在次日自动到公安机关投案，如实供述交通肇事的事实，系自首，综合考虑其自首认罪情节，依法可以对其从轻处罚"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被告人秦某某在事发当晚接到交警电话时主动告知所在地点，配合抽取血样，并在2014年10月10日自动到公安机关投案，如实供述交通肇事的事实，系自首，综合考虑其自首认罪情节，依法可以对其从轻处罚"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月6日"/></CUS_SJ><title value="秦某某等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/></QW></writ>