<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="甘肃省秦安县人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）秦刑初字第70号 公诉机关秦安县人民检察院。 附带民事诉讼原告人王书＊，女，1963年11月11日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人王俏＊，女，1925年4月28日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋红＊，曾用名宋红峡，女，1986年12月24日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋想＊，男，1989年2月3日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋秋＊，女，1990年7月17日出生，汉族。 委托代理人刘爱全，甘肃鑫盾律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人李@@，女，1981年3月16日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族。 委托代理人李忠义，系李＊＊之子。 附带民事诉讼原告人成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族。 委托代理人宋军胜，甘肃鑫盾律师事务所律师。 被告人李某某，男，1963年4月28日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年4月24日被秦安县公安局取保候审，同年9月30日被执行逮捕。现羁押秦安县看守所。 辩护人胡耀明，甘肃胡耀明律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人刘××，男，1976年5月21日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民，住秦安县郭嘉镇邵堡村，系甘E16078号车车主。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司。 法定代表人张××，该公司总经理。 委托代理人高元存，该公司兼职法律专干。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司。 法定代表人李少红，该公司经理。 委托代理人陈泉，永安财产保险股份有限公司甘肃分公司法律顾问。 委托代理人谢芳，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司业务部经理。 秦安县人民检察院以秦检刑诉（2013）46号起诉书指控被告人李某某犯交通肇事罪，于2013年11月5日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。秦安县人民检察院指派代理检察员刘扬出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊的委托代理人刘爱全，附带民事诉讼原告人李@@，附带民事诉讼原告人李＊＊的委托代理人李忠义，附带民事诉讼原告人成＊＊的委托代理人宋军胜，被告人李某某及其辩护人胡耀明，附带民事诉讼被告人刘××，附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司的委托代理人高元存，附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司的诉讼代理人陈泉、谢芳等到庭参加诉讼。现已审理终结。 秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某负本次事故的全部责任，其他人员无责任。 控方为举证证明被告人李某某的犯罪事实成立，当庭宣读了证人证言、被告人供述及被害人陈述，出示了报案记录、现场勘查笔录及照片、道路交通事故认定书、驾驶证、行驶证、法医学人体损伤程度鉴定报告、尸检报告及死亡证明、车辆检测报告等证据材料。指控认为，被告人李某某的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，己构成交通肇事罪，请求法院依法惩处。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求四被告共同赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元），被抚养人生活费20731元（4146．2×5=20731元），精神损失费50000元，共计人民币417435元。 附带民事诉讼原告人李@@诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费9536．93元，误工费20000元，护理费2000元，住院伙食补助费1000元，交通费1500元，精神抚慰金2000元，伤残赔偿金26444元，伤残鉴定费1500元，共计人民币63980．93元。 附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费21114．76元、护理费10000元、误工费7900元、住院伙食补助费800元、营养费2000元、残疾赔偿金27279．47元、后续治疗费7000元、交通费1000元、鉴定费3100元、精神抚慰金6000元，共计人民币86194．23元。 附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、误工费23256元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、残疾赔偿金82353．6元、后续治疗费15000元、伤情鉴定费300元、残疾鉴定费350元、交通费3000元、精神损失费10000元，共计人民币209645．95元。 被告人李某某对起诉书指控的事实均供认属实，当庭未作辩解。 辩护人意见：被告人李某某认罪态度较好，其赔偿能力有限，愿意努力赔偿，建议对其从轻处罚。 附带民事诉讼被告人刘××当庭未作辩解。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称，（1）秦安县道路运输管理局在事故发生前已下发了终止车辆运行通知书，其后秦安县第一联运公司针对甘E16078号车辆下发了车辆停运通知书，车主刘××在通知书上也签了字。这两份通知书证明甘E16078号车辆经营期限届满，到达报废年限，已终止该车辆运行，同时也证明秦安县第一联运公司将该车移交给了车辆的实际占有人刘××，实际上已解除挂靠合同；（2）第一联运公司管理的车辆是运营期间的车辆，不是报废期间的车辆，事故发生时该车辆已经停运两个月，因此第一联运公司对该事故不负责任，应由侵权人承担相应责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称，甘E16078号承保了道路客运承运人保险，因该车是报废车辆、未进行年检，且驾驶人无证驾驶，按照保险合同的约定，属拒赔范围，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司不负赔偿责任。 经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某应承担本次事故的全部责任，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％无责任。事故发生后，被害人即被送往医院住院治疗。经鉴定，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;的损伤属重伤。 上述事实，被告人李某某在开庭审理中亦无异议，且有书证死亡证明、医院证明、道路交通事故认定书、车辆检测报告，证人刘××、张××的证言，被害人李&amp;西、邵％％、成＊＊等人的陈述，秦安县公安局现场勘查笔录、现场照片、报案记录、尸检报告、法医学鉴定报告、身份信息等证据证实。事实清楚，足以认定。 （二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号。系本案被害人。其妻王书＊，1963年11月11日出生。宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女。 被害人李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元。2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元。 被害人李＊＊伤后被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元。总计支出医疗费20476．73元。2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 认定上述事实的证据有： 一、被告人供述 被告人李某某对上述事实无异议。同时供述：这辆车一直由我保管，车钥匙也由我携带，车辆一直停放在我家门口。车属于刘××所有，刘××是我媳妇的侄儿。 二、证人证言 （1）张××的证言，内容为，我是秦安县第一联运公司的负责人。甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主。刘××本人驾驶资格及车辆的各种手续齐全。甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运。我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。该车发生交通事故与我公司无任何关系，是他个人行为所造成的，但车辆所有人还是我公司。 （2）刘××的证言，内容为，甘E16078号中型客车运营线路是秦安县城至上川村。春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新。车停放在我姑父李某某家门前的场里，一直由我姑父李某某驾驶。路线是从家驾驶到郭嘉，再由郭嘉驾驶至上川。我姑父李某某没有驾驶证，肇事车辆有座位险，事故发生时我在郑川中铁十七局的建筑工地。 三、书证 （1）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元。总计支出医疗费9536．93元，鉴定费1500元。 （2）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用、交通费收据单载明：李＊＊伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 （3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 （4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司。 （5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日。 （6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续。秦安县第一联运公司负责人张××在该通知单上签名。 （7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元。保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 三、鉴定意见 （1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残。 （2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。 （3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。 四、户籍证明、身份信息 （1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号。系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生；宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女。 （2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村。李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号。成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号。 以上证据均经当庭举证、质证，各证据来源合法、客观真实、相互关联，本院予以确认。 关于附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称其与刘××已解除挂靠合同，该公司对该事故不承担赔偿责任的意见。经查，甘E16078号肇事车辆系附带民事诉讼被告人刘××经营所有，2005年2月3日注册入户，并挂靠秦安县第一联运有限责任公司，车主为刘××。秦安县运管所在2013年1月22日通知该车停运，秦安县第一联运有限责任公司于2013年1月26日以该车未春检，向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。虽然秦安县运管所及秦安县第一联运有限责任公司在事故发生前下发了甘E16078车停运通知，但2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，催促其尽快办理检验或报废手续，秦安县第一联运公司负责人张××在该催促通知单上签了名。2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询显示甘E16078号中型普通客车的所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。由此可以说明，至2013年4月13日甘E16078号中型普通客车的车辆所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。秦安县第一联运有限责任公司当庭未能举证证明其与刘××解除挂靠合同的书面材料，亦未能举证证明该公司在车辆管理部门注销或变更车辆所有人的书面证明材料。故秦安县第一联运有限责任公司为甘E16078号中型普通客车的机动车所有人。秦安县第一联运有限责任公司明知该车未年检，存在过错，依法应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，经本院评判认为： （1）所谓“道路客运承运人责任险”，是指客运经营者、危险货物运输经营者根据有关法律、行政法规和规章的规定，保险自己在运输过程中发生交通事故或者其他事故，致使旅客遭受人身伤亡和直接财产损失或者危险货物遭受损失，依法应当由被保险人对旅客或者危险货物货主承担的赔偿责任，由保险公司在保险责任限额内给予赔偿的法律制度。根据2004年7月1日施行的《中华人民共和国道路运输条例》第三十六条规定：“客运经营者、危险货物运输经营者应当分别为旅客或者危险货物投保承运人责任险。”该条明文规定客运经营者、危险货物运输经营者应当为旅客或者危险货物投保承运人责任险。该条同时将承运人责任险分为道路旅客运输承运人责任险和道路危险货物运输承运人责任险两个具体的承运人责任险种。由于《道路运输条例》属于国务院制定的行政法规，根据《保险法》第十一条之规定，其规定的必须保险的险种即为强制保险，或称法定保险。因此道路客运承运人责任险为强制保险。 （2）国务院《道路运输条例》将“承运人责任险”设置为强制保险，这是国家为了保护道路运输受害人能够得到及时救助或赔偿而采取的一项强制保险制度。作为强制险，其保障的目的是保障受害人及时救助或赔偿。《中华人民共和国保险法》规定：“责任保险的被保险人给第三者造成损害，被保险人对第三者应负的赔偿责任确定的，根据被保险人的请求，保险人应当直接向该第三者赔偿保险金。被保险人怠于请求的，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。”本案中，被保险人秦安县第一联运有限责任公司未向永安财产保险股份有限公司天水中心支公司提出赔偿请求，直至开庭前仍未主张赔偿，对受害人（第三者）的保障是不利的。据此，可以认定被保险人秦安县第一联运有限责任公司怠于请求，作为第三者（受害人）有权直接向保险人请求赔偿，符合《中华人民共和国保险法》的规定。承运人责任险作为强制险，法律规定的直接请求权即第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不附抗辩事由的直接请求权。承运人责任险作为强制险，法律规定的额直接请求权即在被被保险人怠于请求时，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不符抗辩事由的直接请求权。虽然保险人和被保险人已建立保险合同，但保险人合同约定的免责事由为被保险人，故保险人不得以保险合同中的约定对抗第三者（受害人）的请求权。 （3）乘客乘坐车辆，乘客和承运方之间形成了合同关系，既然付出了车票费用，承运方就应确保乘客的人身安全和财产安全。而道路客运承运人责任险作为强制险，如果乘客付出了车票费用，其费用中已含保险，乘客已经为自己带来了保障，作为无过错的乘客要求保险公司承担赔偿责任，并无不当。 综上，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承保了甘E16078号车的道路客运承运人责任险。说明该公司已确认该车为营运车辆，符合投保条件。道路客运承运人责任险作为强制险，该车发生事故，乘客无责任，其要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任符合法律规定。永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险限额内对附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊赔偿后，可在赔偿范围内向侵权人主张追偿。附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，不予支持。附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊诉请要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任的意见，予以采纳。 本院认为，被告人李某某无视道路交通安全法的有关规定，无证驾驶未按期检验的机动车辆，未按照操作规范安全驾驶，致一人死亡、四人重伤，且承担本次事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。秦安县人民检察院起诉书指控的事实清楚，罪名成立，应予认定。其建议判处被告人李某某二年以下有期徒刑的量刑建议与本案的犯罪情节及量刑规定不符，不予支持。被告人李某某虽然赔偿了附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊的部分经济损失16000元，但其肇事造成一人死亡，四人重伤，后果严重，应依法从重惩处。鉴于其自愿认罪，赔偿被害人部分经济损失，可酌情从轻处罚。辩护人请求对被告人李某某酌情从轻处罚的意见，予以采纳。因被告人的犯罪行为而使被害人遭受的物质损失，被告人李某某应依法承担赔偿责任。附带民事诉讼被告人刘××作为肇事车辆甘E16078号车车主，系车辆实际所有人，明知李某某无驾驶资格，却将自己所有的甘E16078号车交由被告人李某某驾驶，发生交通事故，其对损害的发生有过错，应依法承担连带赔偿责任。甘E16078号车系以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车，该车发生交通事故造成损害，且属于机动车一方的责任。甘E16078号车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，其作为被挂靠人，和挂靠人即附带民事诉讼被告人刘××应依法承担连带责任。永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承保了甘E16078号车的道路客运承运人责任险。说明该公司已确认该车为营运车辆，符合投保条件。道路客运承运人责任险作为强制险，且被保险人秦安县第一联运有限责任公司怠于请求赔偿，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司应在道路客运承运人责任险范围内承担赔偿责任，赔偿后可在赔偿范围内向侵权人主张追偿。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊诉请要求刘××及秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担连带赔偿责任的请求，予以采纳。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊的赔偿请求，按照最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》中规定的赔偿项目并参照有关标准进行计算： （一）附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同连带赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元）的请求，符合事实及法律规定，予以支持。要求赔偿被抚养人生活费20731元的请求，经查，被扶养人王俏＊（78岁），已丧失劳动能力，其被扶养人的生活费应为4146．2元／年×5÷5=4146．2元。王书＊（50岁），因其未丧失劳动能力，故其要求赔偿被扶养人生活费请求，不予支持。要求赔偿精神损失50000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持，故应赔偿附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊350850．2元。 （二）附带民事原告人李@@诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司连带赔偿原告人医疗费9536．93元，伤残鉴定费1500元，伤残赔偿金26444元、护理费2000元的请求，符合法律规定，予以支持；其要求赔偿误工费20000元的请求，因被害人当庭未能举证其从事行业及有固定收入的证明，且未能举证证明其最近三年的平均收入状况，故可按照其诉请载明的待业人员及户籍载明的城镇居民为标准确定误工费，即城镇居民人均可支配收入17156．9元／年计算，被害人因伤残持续误工的，误工时间可以计算至定残之日前一天，从住院之日2013年3月30日起至定残前一天2013年7月4日共计94天，误工费应为4418元（17156．9元÷365天×94天），故其要求赔偿误工费20000元，高出的部分不予支持；其要求赔偿住院伙食补助费1000元的请求，参照当地国家机关一般工作人员出差伙食补助标准予以确定，因其住院12天，伙食补助费为480元（12天×40元=480元），故高出部分不予支持；根据最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》，交通费应根据被害人及其必要的陪护人员因就医或转院治疗实际发生的费用计算，应当以正式票据为凭。附带民事诉讼原告人李@@诉请要求赔偿交通费1500元的请求，因其当庭未能举证提交交通费用票据，故不予支持；要求赔偿精神损失的请求，不属本案的受案范围，不予支持。故附带民事诉讼原告人李@@的赔偿数额为44378．93元。 （三）附带民事诉讼原告人李＊＊的赔偿数额为65996．2元。 1、附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同赔偿原告人鉴定费3100元、继续治疗费7000元、残疾赔偿金27279．47元的请求，符合法律规定，予以支持。 2、要求赔偿医疗费21114．76元，当庭提供医疗机构出具的有效医疗费票据确定的医疗费为20476．73元。对其超出部分，无医疗费用票据证实，不予支持。医生的处方，仅证明患者用药凭证，但被害人李＊＊是否取药，因无有效医疗费票据，故其举证赔偿处方600元的请求，不予支持。 3、其要求赔偿误工费7900元的请求，因被害人年龄为75岁，且被害人李＊＊没有举证证明其仍然依靠自己的劳动为生，故其要求赔偿误工费的请求，不予支持。 4、护理费为甘肃省道路交通事故《赔偿标准》所载的农、林、牧、渔业职工年人均工资25733元／年元计算。护理费应以每天70元计算，附带民事诉讼原告人诉请护理费以每天100元计算的要求，不予支持。护理天数包括入院到定残前182天及定残后的护理，因附带民事诉讼原告人李＊＊要求赔偿的数额低于计算标准，属于自愿放弃。故其请求护理天数100天，予以支持，护理费为7000元（100天×70元×1人）。 5、要求赔偿住院伙食补助费1000元的请求，参照当地国家机关一般工作人员出差伙食补助标准予以确定，因其住院19天，伙食补助费为760元（19天×40元=760元），故高出部分不予支持。 6、营养费根据被害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。被害人李＊＊2013年4月18日出院，住院19天，营养费为380元（19天×20元=380元），其请求赔偿营养费2000元，高出部分不予支持。 7、要求赔偿精神损失6000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持。 （四）附带民事诉讼原告人成＊＊的赔偿数额为135220．55元。 1、附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同赔偿原告人鉴定费3800元、医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元的请求，符合法律规定，予以支持。 2、残疾赔偿金应根据被害人的伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均年纯收入17156．9元／年标准自定残之日起按20年计算，因附带民事诉讼原告人成＊＊在案发时年龄为68岁，按满60周岁，年龄增加一岁减少一年的规定，应按12年计算，成＊＊被鉴定为两处九级残疾，甘肃道路交通事故《赔偿标准》所载城镇居民人均年纯收入17156．9元／年，故附带民事诉讼原告人的残疾赔偿金应为45294．2元［17156．9元／年×12年×100％×（20％＋2％）］。附带民事诉讼原告人成＊＊要求赔偿伤残补助金82353．6元，高出部分，不予支持。 3、要求赔偿精神损失10000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持。 4、甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定意见，成＊＊继续治疗费为12000－15000元。附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求赔偿15000元的请求，以赔偿13500元为宜。 5、根据最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》，交通费应根据被害人及其必要的陪护人员因就医或转院治疗实际发生的费用计算，应当以正式票据为凭。附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求赔偿交通费3000元的请求，因其当庭提交交通费用票据金额为390元，故高出部分，不予支持。 依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国保险法》第六十五条、最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第二条第（一）项、最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条之规定，判决如下： 一、被告人李某某犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年七个月。 （刑期自判决执行之日起计算，判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年9月30日起至2017年4月29日止。） 二、附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊的经济损失人民币596445．88元，其中王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失350850．2元（死亡赔偿金343138元、丧葬费3566元、被扶养人生活费4146．2元）；李@@经济损失44378．93元（医疗费9536．93元，伤残鉴定费1500元，伤残赔偿金26444元、护理费2000元、误工费4418元、伙食补助费为480元）；李＊＊经济损失65996．2元（医疗费20476．73元、护理费7000元、伙食补助费760元、营养费380元、鉴定费3100元、继续治疗费7000元、残疾赔偿金27279．47元）；成＊＊经济损失135220．55元（医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、交通费390元、继续治疗费为13500元、残疾赔偿金45294．2元、鉴定费3800元）。由永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险范围内予以赔偿495595．68元，即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失250000元；李@@经济损失44378．93元；李＊＊经济损失65996．2元；成＊＊经济损失135220．55元；不足部分由被告人李某某赔偿，即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失100850．2元。附带民事诉讼被告人刘××及附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司承担连带赔偿责任。限判决生效后60日内付清。 三、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险范围内赔偿后，可向被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司主张追偿。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向甘肃省天水市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长安高增 代理审判员黄永花 人民陪审员黄新明 二〇一四年三月六日 书记员赵晨言 "><WS nameCN="文首" value="甘肃省秦安县人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）秦刑初字第70号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="甘肃省秦安县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="S54"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="秦安县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="甘肃"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="天水市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2013）秦刑初字第70号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2013"/><FYJC nameCN="法院简称" value="秦"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="70"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关秦安县人民检察院。 附带民事诉讼原告人王书＊，女，1963年11月11日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人王俏＊，女，1925年4月28日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋红＊，曾用名宋红峡，女，1986年12月24日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋想＊，男，1989年2月3日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人宋秋＊，女，1990年7月17日出生，汉族。 委托代理人刘爱全，甘肃鑫盾律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人李@@，女，1981年3月16日出生，汉族。 附带民事诉讼原告人李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族。 委托代理人李忠义，系李＊＊之子。 附带民事诉讼原告人成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族。 委托代理人宋军胜，甘肃鑫盾律师事务所律师。 被告人李某某，男，1963年4月28日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年4月24日被秦安县公安局取保候审，同年9月30日被执行逮捕。现羁押秦安县看守所。 辩护人胡耀明，甘肃胡耀明律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人刘××，男，1976年5月21日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民，住秦安县郭嘉镇邵堡村，系甘E16078号车车主。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司。 法定代表人张××，该公司总经理。 委托代理人高元存，该公司兼职法律专干。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司。 法定代表人李少红，该公司经理。 委托代理人陈泉，永安财产保险股份有限公司甘肃分公司法律顾问。 委托代理人谢芳，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司业务部经理。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关秦安县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦安县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王书＊，女，1963年11月11日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王书＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年11月11日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王俏＊，女，1925年4月28日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王俏＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1925年4月28日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人宋红＊，曾用名宋红峡，女，1986年12月24日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="宋红＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><BMXX nameCN="别名信息"><BMFZ nameCN="别名分组"><BM nameCN="别名" value="宋红峡"/><BMLX nameCN="别名类型" value="曾用名"/></BMFZ></BMXX><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1986年12月24日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人宋想＊，男，1989年2月3日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="宋想＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1989年2月3日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人宋秋＊，女，1990年7月17日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="宋秋＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年7月17日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人刘爱全，甘肃鑫盾律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘爱全"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="甘肃鑫盾律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王书＊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王俏＊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="宋红＊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="宋想＊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="宋秋＊"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李@@，女，1981年3月16日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李@@"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1981年3月16日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李＊＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1938年6月8日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人李忠义，系李＊＊之子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李忠义"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="李@@"/><DLDX nameCN="代理对象" value="李＊＊"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李＊＊"/><GX nameCN="关系" value="子"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="成＊＊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1945年12月16日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人宋军胜，甘肃鑫盾律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="宋军胜"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="甘肃鑫盾律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="成＊＊"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人李某某，男，1963年4月28日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民。因涉嫌犯交通肇事罪于2013年4月24日被秦安县公安局取保候审，同年9月30日被执行逮捕。现羁押秦安县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年4月28日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="取保候审"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年4月24日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="秦安县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年9月30日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="秦安县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2013年9月30日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人胡耀明，甘肃胡耀明律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡耀明"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="甘肃胡耀明律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="李某某"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人刘××，男，1976年5月21日出生，汉族，甘肃省秦安县人，初中文化程度，农民，住秦安县郭嘉镇邵堡村，系甘E16078号车车主。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘××"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年5月21日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="初中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="秦安县郭嘉镇邵堡村"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人张××，该公司总经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张××"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人高元存，该公司兼职法律专干。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高元存"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘××"/><DLDX nameCN="代理对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人李少红，该公司经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李少红"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人陈泉，永安财产保险股份有限公司甘肃分公司法律顾问。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈泉"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="法律顾问"/><DWMC nameCN="单位名称" value="永安财产保险股份有限公司甘肃分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人谢芳，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司业务部经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谢芳"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司业务部"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 秦安县人民检察院以秦检刑诉（2013）46号起诉书指控被告人李某某犯交通肇事罪，于2013年11月5日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。秦安县人民检察院指派代理检察员刘扬出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊的委托代理人刘爱全，附带民事诉讼原告人李@@，附带民事诉讼原告人李＊＊的委托代理人李忠义，附带民事诉讼原告人成＊＊的委托代理人宋军胜，被告人李某某及其辩护人胡耀明，附带民事诉讼被告人刘××，附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司的委托代理人高元存，附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司的诉讼代理人陈泉、谢芳等到庭参加诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="刘扬"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2013年11月5日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="李某某"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="秦安县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="秦检刑诉（2013）46号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘爱全"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李@@"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李忠义"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="宋军胜"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="胡耀明"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘××"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="高元存"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="陈泉"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="谢芳"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某负本次事故的全部责任，其他人员无责任。 控方为举证证明被告人李某某的犯罪事实成立，当庭宣读了证人证言、被告人供述及被害人陈述，出示了报案记录、现场勘查笔录及照片、道路交通事故认定书、驾驶证、行驶证、法医学人体损伤程度鉴定报告、尸检报告及死亡证明、车辆检测报告等证据材料。指控认为，被告人李某某的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，己构成交通肇事罪，请求法院依法惩处。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求四被告共同赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元），被抚养人生活费20731元（4146．2×5=20731元），精神损失费50000元，共计人民币417435元。 附带民事诉讼原告人李@@诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费9536．93元，误工费20000元，护理费2000元，住院伙食补助费1000元，交通费1500元，精神抚慰金2000元，伤残赔偿金26444元，伤残鉴定费1500元，共计人民币63980．93元。 附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费21114．76元、护理费10000元、误工费7900元、住院伙食补助费800元、营养费2000元、残疾赔偿金27279．47元、后续治疗费7000元、交通费1000元、鉴定费3100元、精神抚慰金6000元，共计人民币86194．23元。 附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、误工费23256元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、残疾赔偿金82353．6元、后续治疗费15000元、伤情鉴定费300元、残疾鉴定费350元、交通费3000元、精神损失费10000元，共计人民币209645．95元。 被告人李某某对起诉书指控的事实均供认属实，当庭未作辩解。 辩护人意见：被告人李某某认罪态度较好，其赔偿能力有限，愿意努力赔偿，建议对其从轻处罚。 附带民事诉讼被告人刘××当庭未作辩解。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称，（1）秦安县道路运输管理局在事故发生前已下发了终止车辆运行通知书，其后秦安县第一联运公司针对甘E16078号车辆下发了车辆停运通知书，车主刘××在通知书上也签了字。这两份通知书证明甘E16078号车辆经营期限届满，到达报废年限，已终止该车辆运行，同时也证明秦安县第一联运公司将该车移交给了车辆的实际占有人刘××，实际上已解除挂靠合同；（2）第一联运公司管理的车辆是运营期间的车辆，不是报废期间的车辆，事故发生时该车辆已经停运两个月，因此第一联运公司对该事故不负责任，应由侵权人承担相应责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称，甘E16078号承保了道路客运承运人保险，因该车是报废车辆、未进行年检，且驾驶人无证驾驶，按照保险合同的约定，属拒赔范围，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司不负赔偿责任。 经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某应承担本次事故的全部责任，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％无责任。事故发生后，被害人即被送往医院住院治疗。经鉴定，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;的损伤属重伤。 上述事实，被告人李某某在开庭审理中亦无异议，且有书证死亡证明、医院证明、道路交通事故认定书、车辆检测报告，证人刘××、张××的证言，被害人李&amp;西、邵％％、成＊＊等人的陈述，秦安县公安局现场勘查笔录、现场照片、报案记录、尸检报告、法医学鉴定报告、身份信息等证据证实。事实清楚，足以认定。 （二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号。系本案被害人。其妻王书＊，1963年11月11日出生。宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女。 被害人李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元。2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元。 被害人李＊＊伤后被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元。总计支出医疗费20476．73元。2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 认定上述事实的证据有： 一、被告人供述 被告人李某某对上述事实无异议。同时供述：这辆车一直由我保管，车钥匙也由我携带，车辆一直停放在我家门口。车属于刘××所有，刘××是我媳妇的侄儿。 二、证人证言 （1）张××的证言，内容为，我是秦安县第一联运公司的负责人。甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主。刘××本人驾驶资格及车辆的各种手续齐全。甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运。我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。该车发生交通事故与我公司无任何关系，是他个人行为所造成的，但车辆所有人还是我公司。 （2）刘××的证言，内容为，甘E16078号中型客车运营线路是秦安县城至上川村。春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新。车停放在我姑父李某某家门前的场里，一直由我姑父李某某驾驶。路线是从家驾驶到郭嘉，再由郭嘉驾驶至上川。我姑父李某某没有驾驶证，肇事车辆有座位险，事故发生时我在郑川中铁十七局的建筑工地。 三、书证 （1）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元。总计支出医疗费9536．93元，鉴定费1500元。 （2）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用、交通费收据单载明：李＊＊伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 （3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 （4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司。 （5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日。 （6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续。秦安县第一联运公司负责人张××在该通知单上签名。 （7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元。保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 三、鉴定意见 （1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残。 （2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。 （3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。 四、户籍证明、身份信息 （1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号。系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生；宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女。 （2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村。李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号。成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号。 以上证据均经当庭举证、质证，各证据来源合法、客观真实、相互关联，本院予以确认。 关于附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称其与刘××已解除挂靠合同，该公司对该事故不承担赔偿责任的意见。经查，甘E16078号肇事车辆系附带民事诉讼被告人刘××经营所有，2005年2月3日注册入户，并挂靠秦安县第一联运有限责任公司，车主为刘××。秦安县运管所在2013年1月22日通知该车停运，秦安县第一联运有限责任公司于2013年1月26日以该车未春检，向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。虽然秦安县运管所及秦安县第一联运有限责任公司在事故发生前下发了甘E16078车停运通知，但2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，催促其尽快办理检验或报废手续，秦安县第一联运公司负责人张××在该催促通知单上签了名。2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询显示甘E16078号中型普通客车的所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。由此可以说明，至2013年4月13日甘E16078号中型普通客车的车辆所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。秦安县第一联运有限责任公司当庭未能举证证明其与刘××解除挂靠合同的书面材料，亦未能举证证明该公司在车辆管理部门注销或变更车辆所有人的书面证明材料。故秦安县第一联运有限责任公司为甘E16078号中型普通客车的机动车所有人。秦安县第一联运有限责任公司明知该车未年检，存在过错，依法应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，经本院评判认为： （1）所谓“道路客运承运人责任险”，是指客运经营者、危险货物运输经营者根据有关法律、行政法规和规章的规定，保险自己在运输过程中发生交通事故或者其他事故，致使旅客遭受人身伤亡和直接财产损失或者危险货物遭受损失，依法应当由被保险人对旅客或者危险货物货主承担的赔偿责任，由保险公司在保险责任限额内给予赔偿的法律制度。根据2004年7月1日施行的《中华人民共和国道路运输条例》第三十六条规定：“客运经营者、危险货物运输经营者应当分别为旅客或者危险货物投保承运人责任险。”该条明文规定客运经营者、危险货物运输经营者应当为旅客或者危险货物投保承运人责任险。该条同时将承运人责任险分为道路旅客运输承运人责任险和道路危险货物运输承运人责任险两个具体的承运人责任险种。由于《道路运输条例》属于国务院制定的行政法规，根据《保险法》第十一条之规定，其规定的必须保险的险种即为强制保险，或称法定保险。因此道路客运承运人责任险为强制保险。 （2）国务院《道路运输条例》将“承运人责任险”设置为强制保险，这是国家为了保护道路运输受害人能够得到及时救助或赔偿而采取的一项强制保险制度。作为强制险，其保障的目的是保障受害人及时救助或赔偿。《中华人民共和国保险法》规定：“责任保险的被保险人给第三者造成损害，被保险人对第三者应负的赔偿责任确定的，根据被保险人的请求，保险人应当直接向该第三者赔偿保险金。被保险人怠于请求的，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。”本案中，被保险人秦安县第一联运有限责任公司未向永安财产保险股份有限公司天水中心支公司提出赔偿请求，直至开庭前仍未主张赔偿，对受害人（第三者）的保障是不利的。据此，可以认定被保险人秦安县第一联运有限责任公司怠于请求，作为第三者（受害人）有权直接向保险人请求赔偿，符合《中华人民共和国保险法》的规定。承运人责任险作为强制险，法律规定的直接请求权即第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不附抗辩事由的直接请求权。承运人责任险作为强制险，法律规定的额直接请求权即在被被保险人怠于请求时，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不符抗辩事由的直接请求权。虽然保险人和被保险人已建立保险合同，但保险人合同约定的免责事由为被保险人，故保险人不得以保险合同中的约定对抗第三者（受害人）的请求权。 （3）乘客乘坐车辆，乘客和承运方之间形成了合同关系，既然付出了车票费用，承运方就应确保乘客的人身安全和财产安全。而道路客运承运人责任险作为强制险，如果乘客付出了车票费用，其费用中已含保险，乘客已经为自己带来了保障，作为无过错的乘客要求保险公司承担赔偿责任，并无不当。 综上，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承保了甘E16078号车的道路客运承运人责任险。说明该公司已确认该车为营运车辆，符合投保条件。道路客运承运人责任险作为强制险，该车发生事故，乘客无责任，其要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任符合法律规定。永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险限额内对附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊赔偿后，可在赔偿范围内向侵权人主张追偿。附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，不予支持。附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊诉请要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任的意见，予以采纳。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李&amp;西"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="邵％％"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="成＊＊"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="宋××"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="男"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某负本次事故的全部责任，其他人员无责任。 控方为举证证明被告人李某某的犯罪事实成立，当庭宣读了证人证言、被告人供述及被害人陈述，出示了报案记录、现场勘查笔录及照片、道路交通事故认定书、驾驶证、行驶证、法医学人体损伤程度鉴定报告、尸检报告及死亡证明、车辆检测报告等证据材料。指控认为，被告人李某某的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，己构成交通肇事罪，请求法院依法惩处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某负本次事故的全部责任，其他人员无责任。 控方为举证证明被告人李某某的犯罪事实成立，"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="当庭宣读了证人证言、被告人供述及被害人陈述，出示了报案记录、现场勘查笔录及照片、道路交通事故认定书、驾驶证、行驶证、法医学人体损伤程度鉴定报告、尸检报告及死亡证明、车辆检测报告等证据材料。"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="指控认为，被告人李某某的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，己构成交通肇事罪，请求法院依法惩处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人李某某对起诉书指控的事实均供认属实，当庭未作辩解。 辩护人意见：被告人李某某认罪态度较好，其赔偿能力有限，愿意努力赔偿，建议对其从轻处罚。 附带民事诉讼被告人刘××当庭未作辩解。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称，（1）秦安县道路运输管理局在事故发生前已下发了终止车辆运行通知书，其后秦安县第一联运公司针对甘E16078号车辆下发了车辆停运通知书，车主刘××在通知书上也签了字。这两份通知书证明甘E16078号车辆经营期限届满，到达报废年限，已终止该车辆运行，同时也证明秦安县第一联运公司将该车移交给了车辆的实际占有人刘××，实际上已解除挂靠合同；（2）第一联运公司管理的车辆是运营期间的车辆，不是报废期间的车辆，事故发生时该车辆已经停运两个月，因此第一联运公司对该事故不负责任，应由侵权人承担相应责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称，甘E16078号承保了道路客运承运人保险，因该车是报废车辆、未进行年检，且驾驶人无证驾驶，按照保险合同的约定，属拒赔范围，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司不负赔偿责任。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人李某某对起诉书指控的事实均供认属实，当庭未作辩解。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="附带民事诉讼被告人刘××当庭未作辩解。 附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称，（1）秦安县道路运输管理局在事故发生前已下发了终止车辆运行通知书，其后秦安县第一联运公司针对甘E16078号车辆下发了车辆停运通知书，车主刘××在通知书上也签了字。这两份通知书证明甘E16078号车辆经营期限届满，到达报废年限，已终止该车辆运行，同时也证明秦安县第一联运公司将该车移交给了车辆的实际占有人刘××，实际上已解除挂靠合同；（2）第一联运公司管理的车辆是运营期间的车辆，不是报废期间的车辆，事故发生时该车辆已经停运两个月，因此第一联运公司对该事故不负责任，应由侵权人承担相应责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称，甘E16078号承保了道路客运承运人保险，因该车是报废车辆、未进行年检，且驾驶人无证驾驶，按照保险合同的约定，属拒赔范围，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司不负赔偿责任。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人意见：被告人李某某认罪态度较好，其赔偿能力有限，愿意努力赔偿，建议对其从轻处罚。 "/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求四被告共同赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元），被抚养人生活费20731元（4146．2×5=20731元），精神损失费50000元，共计人民币417435元。 附带民事诉讼原告人李@@诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费9536．93元，误工费20000元，护理费2000元，住院伙食补助费1000元，交通费1500元，精神抚慰金2000元，伤残赔偿金26444元，伤残鉴定费1500元，共计人民币63980．93元。 附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费21114．76元、护理费10000元、误工费7900元、住院伙食补助费800元、营养费2000元、残疾赔偿金27279．47元、后续治疗费7000元、交通费1000元、鉴定费3100元、精神抚慰金6000元，共计人民币86194．23元。 附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、误工费23256元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、残疾赔偿金82353．6元、后续治疗费15000元、伤情鉴定费300元、残疾鉴定费350元、交通费3000元、精神损失费10000元，共计人民币209645．95元。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求四被告共同赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元），被抚养人生活费20731元（4146．2×5=20731元），精神损失费50000元，共计人民币417435元。 附带民事诉讼原告人李@@诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费9536．93元，误工费20000元，护理费2000元，住院伙食补助费1000元，交通费1500元，精神抚慰金2000元，伤残赔偿金26444元，伤残鉴定费1500元，共计人民币63980．93元。 附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费21114．76元、护理费10000元、误工费7900元、住院伙食补助费800元、营养费2000元、残疾赔偿金27279．47元、后续治疗费7000元、交通费1000元、鉴定费3100元、精神抚慰金6000元，共计人民币86194．23元。 附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求四被告共同赔偿原告人医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、误工费23256元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、残疾赔偿金82353．6元、后续治疗费15000元、伤情鉴定费300元、残疾鉴定费350元、交通费3000元、精神损失费10000元，共计人民币209645．95元。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="343138元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王书＊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王俏＊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="宋红＊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="宋想＊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="宋秋＊"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="李某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘××"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="9536.93元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李@@"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="李某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘××"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="21114.76元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="李＊＊"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="李某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘××"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="53652.55元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="成＊＊"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="李某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="刘××"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="秦安县第一联运有限责任公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/></FDMSPCQQ></YGSQNR></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某应承担本次事故的全部责任，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％无责任。事故发生后，被害人即被送往医院住院治疗。经鉴定，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;的损伤属重伤。 上述事实，被告人李某某在开庭审理中亦无异议，且有书证死亡证明、医院证明、道路交通事故认定书、车辆检测报告，证人刘××、张××的证言，被害人李&amp;西、邵％％、成＊＊等人的陈述，秦安县公安局现场勘查笔录、现场照片、报案记录、尸检报告、法医学鉴定报告、身份信息等证据证实。事实清楚，足以认定。 （二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号。系本案被害人。其妻王书＊，1963年11月11日出生。宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女。 被害人李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元。2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元。 被害人李＊＊伤后被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元。总计支出医疗费20476．73元。2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 认定上述事实的证据有： 一、被告人供述 被告人李某某对上述事实无异议。同时供述：这辆车一直由我保管，车钥匙也由我携带，车辆一直停放在我家门口。车属于刘××所有，刘××是我媳妇的侄儿。 二、证人证言 （1）张××的证言，内容为，我是秦安县第一联运公司的负责人。甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主。刘××本人驾驶资格及车辆的各种手续齐全。甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运。我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。该车发生交通事故与我公司无任何关系，是他个人行为所造成的，但车辆所有人还是我公司。 （2）刘××的证言，内容为，甘E16078号中型客车运营线路是秦安县城至上川村。春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新。车停放在我姑父李某某家门前的场里，一直由我姑父李某某驾驶。路线是从家驾驶到郭嘉，再由郭嘉驾驶至上川。我姑父李某某没有驾驶证，肇事车辆有座位险，事故发生时我在郑川中铁十七局的建筑工地。 三、书证 （1）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元。总计支出医疗费9536．93元，鉴定费1500元。 （2）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用、交通费收据单载明：李＊＊伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 （3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 （4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司。 （5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日。 （6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续。秦安县第一联运公司负责人张××在该通知单上签名。 （7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元。保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。 三、鉴定意见 （1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残。 （2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。 （3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。 四、户籍证明、身份信息 （1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号。系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生；宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女。 （2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村。李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号。成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号。 以上证据均经当庭举证、质证，各证据来源合法、客观真实、相互关联，本院予以确认。 关于附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司辩称其与刘××已解除挂靠合同，该公司对该事故不承担赔偿责任的意见。经查，甘E16078号肇事车辆系附带民事诉讼被告人刘××经营所有，2005年2月3日注册入户，并挂靠秦安县第一联运有限责任公司，车主为刘××。秦安县运管所在2013年1月22日通知该车停运，秦安县第一联运有限责任公司于2013年1月26日以该车未春检，向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。虽然秦安县运管所及秦安县第一联运有限责任公司在事故发生前下发了甘E16078车停运通知，但2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，催促其尽快办理检验或报废手续，秦安县第一联运公司负责人张××在该催促通知单上签了名。2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询显示甘E16078号中型普通客车的所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。由此可以说明，至2013年4月13日甘E16078号中型普通客车的车辆所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司。秦安县第一联运有限责任公司当庭未能举证证明其与刘××解除挂靠合同的书面材料，亦未能举证证明该公司在车辆管理部门注销或变更车辆所有人的书面证明材料。故秦安县第一联运有限责任公司为甘E16078号中型普通客车的机动车所有人。秦安县第一联运有限责任公司明知该车未年检，存在过错，依法应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，经本院评判认为： （1）所谓“道路客运承运人责任险”，是指客运经营者、危险货物运输经营者根据有关法律、行政法规和规章的规定，保险自己在运输过程中发生交通事故或者其他事故，致使旅客遭受人身伤亡和直接财产损失或者危险货物遭受损失，依法应当由被保险人对旅客或者危险货物货主承担的赔偿责任，由保险公司在保险责任限额内给予赔偿的法律制度。根据2004年7月1日施行的《中华人民共和国道路运输条例》第三十六条规定：“客运经营者、危险货物运输经营者应当分别为旅客或者危险货物投保承运人责任险。”该条明文规定客运经营者、危险货物运输经营者应当为旅客或者危险货物投保承运人责任险。该条同时将承运人责任险分为道路旅客运输承运人责任险和道路危险货物运输承运人责任险两个具体的承运人责任险种。由于《道路运输条例》属于国务院制定的行政法规，根据《保险法》第十一条之规定，其规定的必须保险的险种即为强制保险，或称法定保险。因此道路客运承运人责任险为强制保险。 （2）国务院《道路运输条例》将“承运人责任险”设置为强制保险，这是国家为了保护道路运输受害人能够得到及时救助或赔偿而采取的一项强制保险制度。作为强制险，其保障的目的是保障受害人及时救助或赔偿。《中华人民共和国保险法》规定：“责任保险的被保险人给第三者造成损害，被保险人对第三者应负的赔偿责任确定的，根据被保险人的请求，保险人应当直接向该第三者赔偿保险金。被保险人怠于请求的，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。”本案中，被保险人秦安县第一联运有限责任公司未向永安财产保险股份有限公司天水中心支公司提出赔偿请求，直至开庭前仍未主张赔偿，对受害人（第三者）的保障是不利的。据此，可以认定被保险人秦安县第一联运有限责任公司怠于请求，作为第三者（受害人）有权直接向保险人请求赔偿，符合《中华人民共和国保险法》的规定。承运人责任险作为强制险，法律规定的直接请求权即第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不附抗辩事由的直接请求权。承运人责任险作为强制险，法律规定的额直接请求权即在被被保险人怠于请求时，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。该请求权属于不符抗辩事由的直接请求权。虽然保险人和被保险人已建立保险合同，但保险人合同约定的免责事由为被保险人，故保险人不得以保险合同中的约定对抗第三者（受害人）的请求权。 （3）乘客乘坐车辆，乘客和承运方之间形成了合同关系，既然付出了车票费用，承运方就应确保乘客的人身安全和财产安全。而道路客运承运人责任险作为强制险，如果乘客付出了车票费用，其费用中已含保险，乘客已经为自己带来了保障，作为无过错的乘客要求保险公司承担赔偿责任，并无不当。 综上，永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承保了甘E16078号车的道路客运承运人责任险。说明该公司已确认该车为营运车辆，符合投保条件。道路客运承运人责任险作为强制险，该车发生事故，乘客无责任，其要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任符合法律规定。永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险限额内对附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊赔偿后，可在赔偿范围内向侵权人主张追偿。附带民事诉讼被告永安财产保险股份有限公司天水中心支公司辩称其不负赔偿责任的意见，不予支持。附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊诉请要求永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担赔偿责任的意见，予以采纳。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故。经事故认定，李某某应承担本次事故的全部责任，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％无责任。事故发生后，被害人即被送往医院住院治疗。经鉴定，李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;的损伤属重伤。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="事实清楚，足以认定。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="事实清楚"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号。系本案被害人。其妻王书＊，1963年11月11日出生。宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人宋××"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元。2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人李＊＊伤后被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；3．胸部外伤、右上肺挫伤；4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元。总计支出医疗费20476．73元。2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人李＊＊伤后被送往天水市第一人民医院住院治疗"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人李某某对上述事实无异议。同时供述：这辆车一直由我保管，车钥匙也由我携带，车辆一直停放在我家门口。车属于刘××所有，刘××是我媳妇的侄儿。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人李某某对上述事实无异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）张××的证言，内容为，我是秦安县第一联运公司的负责人。甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主。刘××本人驾驶资格及车辆的各种手续齐全。甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运。我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名。该车发生交通事故与我公司无任何关系，是他个人行为所造成的，但车辆所有人还是我公司。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张××的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="张××"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）刘××的证言，内容为，甘E16078号中型客车运营线路是秦安县城至上川村。春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新。车停放在我姑父李某某家门前的场里，一直由我姑父李某某驾驶。路线是从家驾驶到郭嘉，再由郭嘉驾驶至上川。我姑父李某某没有驾驶证，肇事车辆有座位险，事故发生时我在郑川中铁十七局的建筑工地。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘××的证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘××"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：李@@伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：机型闭合性颅脑损伤、骨盆骨折、左侧髂股线性骨折、左髋臼骨折、左耻骨下支骨折、颌面外伤、多发软组织挫伤。2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元。总计支出医疗费9536．93元，鉴定费1500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="天水市第一人民医院住院病历、医院"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="天水市第一人民医院住院病历、医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用、交通费收据单载明：李＊＊伤后即被送往天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="天水市第一人民医院住院病历、医院"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="天水市第一人民医院住院病历、医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="颅脑闭合性损伤、颅内多发性脑挫伤、蛛网膜下腔出血、双侧硬膜下积液、头皮裂伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="多发开放骨折、左侧腓骨下段骨折、左内踝骨折"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．胸部外伤、右上肺挫伤；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="胸部外伤、右上肺挫伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．胸6、12椎体，腰1、2椎体压缩骨折；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="胸6、12椎体"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．右耳外伤皮肤裂伤。2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元。先后支出鉴定费2800元，伤情鉴定费300元，交通费91元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="右耳外伤皮肤裂伤"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗。被诊断为：左侧肱骨上段粉碎性骨折、左侧股骨骨折、左侧胫腓骨中上段骨折、左侧髌骨骨折、头部外伤、胸部外伤。2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元。先后支出鉴定费3500元，伤情鉴定费300元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="天水市第一人民医院住院病历、医院"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车行驶证载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续。秦安县第一联运公司负责人张××在该通知单上签名。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="催告通知单载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="秦安县第一联运公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元。保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路客运承运人责任保险单载明"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="甘肃天弘司法鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="甘肃天弘司法鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="甘肃忠正司法医学鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="四、户籍证明、身份信息"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、身份信息"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号。系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生；宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生；次女宋秋＊，1990年7月17日出生；其子宋想＊，1989年2月3日出生。其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="户籍证明、身份信息、村委会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村。李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号。成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户口簿、常住人口信息表载明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="张××"/><ZR nameCN="证人" value="刘××"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李＊＊"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="男"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人李某某无视道路交通安全法的有关规定，无证驾驶未按期检验的机动车辆，未按照操作规范安全驾驶，致一人死亡、四人重伤，且承担本次事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪。秦安县人民检察院起诉书指控的事实清楚，罪名成立，应予认定。其建议判处被告人李某某二年以下有期徒刑的量刑建议与本案的犯罪情节及量刑规定不符，不予支持。被告人李某某虽然赔偿了附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊的部分经济损失16000元，但其肇事造成一人死亡，四人重伤，后果严重，应依法从重惩处。鉴于其自愿认罪，赔偿被害人部分经济损失，可酌情从轻处罚。辩护人请求对被告人李某某酌情从轻处罚的意见，予以采纳。因被告人的犯罪行为而使被害人遭受的物质损失，被告人李某某应依法承担赔偿责任。附带民事诉讼被告人刘××作为肇事车辆甘E16078号车车主，系车辆实际所有人，明知李某某无驾驶资格，却将自己所有的甘E16078号车交由被告人李某某驾驶，发生交通事故，其对损害的发生有过错，应依法承担连带赔偿责任。甘E16078号车系以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车，该车发生交通事故造成损害，且属于机动车一方的责任。甘E16078号车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，其作为被挂靠人，和挂靠人即附带民事诉讼被告人刘××应依法承担连带责任。永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承保了甘E16078号车的道路客运承运人责任险。说明该公司已确认该车为营运车辆，符合投保条件。道路客运承运人责任险作为强制险，且被保险人秦安县第一联运有限责任公司怠于请求赔偿，故永安财产保险股份有限公司天水中心支公司应在道路客运承运人责任险范围内承担赔偿责任，赔偿后可在赔偿范围内向侵权人主张追偿。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊诉请要求刘××及秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司承担连带赔偿责任的请求，予以采纳。 附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊的赔偿请求，按照最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》中规定的赔偿项目并参照有关标准进行计算： （一）附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同连带赔偿原告人死亡赔偿金343138元，丧葬费3566元（39132／2，应为19566元，已支付16000元）的请求，符合事实及法律规定，予以支持。要求赔偿被抚养人生活费20731元的请求，经查，被扶养人王俏＊（78岁），已丧失劳动能力，其被扶养人的生活费应为4146．2元／年×5÷5=4146．2元。王书＊（50岁），因其未丧失劳动能力，故其要求赔偿被扶养人生活费请求，不予支持。要求赔偿精神损失50000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持，故应赔偿附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊350850．2元。 （二）附带民事原告人李@@诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司连带赔偿原告人医疗费9536．93元，伤残鉴定费1500元，伤残赔偿金26444元、护理费2000元的请求，符合法律规定，予以支持；其要求赔偿误工费20000元的请求，因被害人当庭未能举证其从事行业及有固定收入的证明，且未能举证证明其最近三年的平均收入状况，故可按照其诉请载明的待业人员及户籍载明的城镇居民为标准确定误工费，即城镇居民人均可支配收入17156．9元／年计算，被害人因伤残持续误工的，误工时间可以计算至定残之日前一天，从住院之日2013年3月30日起至定残前一天2013年7月4日共计94天，误工费应为4418元（17156．9元÷365天×94天），故其要求赔偿误工费20000元，高出的部分不予支持；其要求赔偿住院伙食补助费1000元的请求，参照当地国家机关一般工作人员出差伙食补助标准予以确定，因其住院12天，伙食补助费为480元（12天×40元=480元），故高出部分不予支持；根据最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》，交通费应根据被害人及其必要的陪护人员因就医或转院治疗实际发生的费用计算，应当以正式票据为凭。附带民事诉讼原告人李@@诉请要求赔偿交通费1500元的请求，因其当庭未能举证提交交通费用票据，故不予支持；要求赔偿精神损失的请求，不属本案的受案范围，不予支持。故附带民事诉讼原告人李@@的赔偿数额为44378．93元。 （三）附带民事诉讼原告人李＊＊的赔偿数额为65996．2元。 1、附带民事诉讼原告人李＊＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同赔偿原告人鉴定费3100元、继续治疗费7000元、残疾赔偿金27279．47元的请求，符合法律规定，予以支持。 2、要求赔偿医疗费21114．76元，当庭提供医疗机构出具的有效医疗费票据确定的医疗费为20476．73元。对其超出部分，无医疗费用票据证实，不予支持。医生的处方，仅证明患者用药凭证，但被害人李＊＊是否取药，因无有效医疗费票据，故其举证赔偿处方600元的请求，不予支持。 3、其要求赔偿误工费7900元的请求，因被害人年龄为75岁，且被害人李＊＊没有举证证明其仍然依靠自己的劳动为生，故其要求赔偿误工费的请求，不予支持。 4、护理费为甘肃省道路交通事故《赔偿标准》所载的农、林、牧、渔业职工年人均工资25733元／年元计算。护理费应以每天70元计算，附带民事诉讼原告人诉请护理费以每天100元计算的要求，不予支持。护理天数包括入院到定残前182天及定残后的护理，因附带民事诉讼原告人李＊＊要求赔偿的数额低于计算标准，属于自愿放弃。故其请求护理天数100天，予以支持，护理费为7000元（100天×70元×1人）。 5、要求赔偿住院伙食补助费1000元的请求，参照当地国家机关一般工作人员出差伙食补助标准予以确定，因其住院19天，伙食补助费为760元（19天×40元=760元），故高出部分不予支持。 6、营养费根据被害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。被害人李＊＊2013年4月18日出院，住院19天，营养费为380元（19天×20元=380元），其请求赔偿营养费2000元，高出部分不予支持。 7、要求赔偿精神损失6000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持。 （四）附带民事诉讼原告人成＊＊的赔偿数额为135220．55元。 1、附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司共同赔偿原告人鉴定费3800元、医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元的请求，符合法律规定，予以支持。 2、残疾赔偿金应根据被害人的伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均年纯收入17156．9元／年标准自定残之日起按20年计算，因附带民事诉讼原告人成＊＊在案发时年龄为68岁，按满60周岁，年龄增加一岁减少一年的规定，应按12年计算，成＊＊被鉴定为两处九级残疾，甘肃道路交通事故《赔偿标准》所载城镇居民人均年纯收入17156．9元／年，故附带民事诉讼原告人的残疾赔偿金应为45294．2元［17156．9元／年×12年×100％×（20％＋2％）］。附带民事诉讼原告人成＊＊要求赔偿伤残补助金82353．6元，高出部分，不予支持。 3、要求赔偿精神损失10000元的请求，不属本案的受案范围，不予支持。 4、甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定意见，成＊＊继续治疗费为12000－15000元。附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求赔偿15000元的请求，以赔偿13500元为宜。 5、根据最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》，交通费应根据被害人及其必要的陪护人员因就医或转院治疗实际发生的费用计算，应当以正式票据为凭。附带民事诉讼原告人成＊＊诉请要求赔偿交通费3000元的请求，因其当庭提交交通费用票据金额为390元，故高出部分，不予支持。 依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条、《中华人民共和国保险法》第六十五条、最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第二条第（一）项、最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条之规定，判决如下："><AJDXYX nameCN="案件大小影响" value="重大恶性案件"/><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="李某某"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="李某某"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="李某某"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="李某某"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国保险法》"/><T nameCN="条" value="第六十五条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第二条"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第三条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国保险法》第六十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第二条第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人李某某犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年七个月。 （刑期自判决执行之日起计算，判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年9月30日起至2017年4月29日止。） 二、附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊的经济损失人民币596445．88元，其中王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失350850．2元（死亡赔偿金343138元、丧葬费3566元、被扶养人生活费4146．2元）；李@@经济损失44378．93元（医疗费9536．93元，伤残鉴定费1500元，伤残赔偿金26444元、护理费2000元、误工费4418元、伙食补助费为480元）；李＊＊经济损失65996．2元（医疗费20476．73元、护理费7000元、伙食补助费760元、营养费380元、鉴定费3100元、继续治疗费7000元、残疾赔偿金27279．47元）；成＊＊经济损失135220．55元（医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、交通费390元、继续治疗费为13500元、残疾赔偿金45294．2元、鉴定费3800元）。由永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险范围内予以赔偿495595．68元，即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失250000元；李@@经济损失44378．93元；李＊＊经济损失65996．2元；成＊＊经济损失135220．55元；不足部分由被告人李某某赔偿，即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失100850．2元。附带民事诉讼被告人刘××及附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司承担连带赔偿责任。限判决生效后60日内付清。 三、永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险范围内赔偿后，可向被告人李某某、附带民事诉讼被告人刘××、附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司主张追偿。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向甘肃省天水市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李某某"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年七个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年七个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年七个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年七个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2013年9月30日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2017年4月29日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼原告人王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊、李@@、李＊＊、成＊＊的经济损失人民币596445．88元，其中王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失350850．2元（死亡赔偿金343138元、丧葬费3566元、被扶养人生活费4146．2元）；李@@经济损失44378．93元（医疗费9536．93元，伤残鉴定费1500元，伤残赔偿金26444元、护理费2000元、误工费4418元、伙食补助费为480元）；李＊＊经济损失65996．2元（医疗费20476．73元、护理费7000元、伙食补助费760元、营养费380元、鉴定费3100元、继续治疗费7000元、残疾赔偿金27279．47元）；成＊＊经济损失135220．55元（医疗费53652．55元、门诊费2631．3元、护理费14452．5元、营养费500元、住院伙食补助费1000元、交通费390元、继续治疗费为13500元、残疾赔偿金45294．2元、鉴定费3800元）。由永安财产保险股份有限公司天水中心支公司在道路客运承运人责任险范围内予以赔偿495595．68元，"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王书＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王俏＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋红＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋想＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋秋＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李@@"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李＊＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="成＊＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="596445.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="596445.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王书＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王俏＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋红＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋想＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋秋＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="350850.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="350850.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李@@"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李＊＊"/></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="成＊＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="596445.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="596445.88元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="永安财产保险股份有限公司天水中心支公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="495595.68元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="495595.68元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="60日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失250000元；李@@经济损失44378．93元；李＊＊经济损失65996．2元；成＊＊经济损失135220．55元；不足部分由被告人李某某赔偿，即赔偿王书＊、王俏＊、宋红＊、宋想＊、宋秋＊经济损失100850．2元。附带民事诉讼被告人刘××及附带民事诉讼被告秦安县第一联运有限责任公司承担连带赔偿责任。限判决生效后60日内付清。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王书＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王俏＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋红＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋想＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋秋＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="250000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="250000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李@@"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="44378.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="44378.93元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="李＊＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="65996.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="65996.2元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="成＊＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="135220.55元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="135220.55元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王书＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王俏＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋红＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋想＊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="宋秋＊"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="250000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="250000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="李某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="745595.68元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="60日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="甘肃省天水市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长安高增 代理审判员黄永花 人民陪审员黄新明 二〇一四年三月六日 书记员赵晨言 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年3月6日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年3月6日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-3"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="3"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="安高增"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="黄永花"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代理审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="黄新明"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="赵晨言"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="秦安县人民检察院以秦检刑诉（2013）46号起诉书指控被告人李某某犯交通肇事罪，于2013年11月5日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="秦安县人民检察院以秦检刑诉（2013）46号起诉书指控被告人李某某犯交通肇事罪，于2013年11月5日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="秦安县人民检察院起诉书指控：2013年3月30日11时许，被告人李某某驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，本人及其他乘客受伤，车辆损坏，形成重大交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明，（一）2013年3月30日11时许，被告人李某某无证驾驶甘E16078号中型普通客车由郭嘉镇驶往上川村，行经邵堡村路段时，由于操作不当，车辆后滑，侧翻于路左崖下，致车上乘客宋××当场死亡，乘客李＊＊、成＊＊、李@@、李&amp;&amp;、李&amp;西、邵&amp;&amp;、邵&amp;、李￥￥、邵％％、李泰％、李张＊、李％％、逯＊＊、李％受伤，车辆损坏，形成重大交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（二）甘E16078号中型普通客车属附带民事诉讼被告人刘××所有，该车挂靠秦安县第一联运有限责任公司，并于2012年6月2日在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年6月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲组34号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年12月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其妻王书＊，1963年11月11日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其妻王书＊，1963年11月11日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1963年11月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1986年12月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次女宋秋＊，1990年7月17日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次女宋秋＊，1990年7月17日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年7月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其子宋想＊，1989年2月3日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其子宋想＊，1989年2月3日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1989年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其母王俏＊，1925年4月28日出生，王俏＊有五个成年子女"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1925年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元，总计支出医疗费9536．93元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年7月4日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定为十级伤残，支出鉴定费1500元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年9月3日经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，2013年9月3日转天水市第一人民医院住院治疗"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年8月29日经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="甘E16078号车于2005年2月3日注册入户，并挂靠在我公司（秦安县第一联运公司），车主叫刘××，驾驶员就是车主"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2005年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="甘E16078号车营运终止日期距2013年春运只剩八天时间，秦安县运管所在2013年1月25日发文并通知该车停运"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="我公司于2013年1月26日向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="春运前，即2013年1月26日因车辆快到报废期限被第一联运公司停运，等待更新"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月14日出院，住院12天，支出住院费8540．63元，门诊费996．3元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月18日出院，住院19天，支出住院费15394．53元，门诊费5082．2元，总计支出医疗费20476．73元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，同日转天水市第一人民医院住院治疗"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（3）天水市第一人民医院住院病历、医院证明、天水市第一人民医院及秦安县人民医院住院费用结算清单、门诊费用、鉴定费用收据单载明：成＊＊伤后即被送往秦安县人民医院住院治疗，2013年4月18日转天水市第一人民医院住院治疗"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月25日出院，共计住院25天，支出住院费53652．55元、门诊医疗费2631．3元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（4）2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询表载明：甘E16078号中型普通客车，初次登记日期为2005年2月3日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（5）机动车行驶证载明：甘E16078号中型普通客车，登记日期为2005年2月3日，发证日期为2010年7月23日，机动车所有人为秦安县第一联运有限责任公司，机动车强制报废期止于2020年2月3日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2005年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（6）催告通知单载明：2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所对辖区车辆排查，排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，应尽快办理检验或报废手续"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（7）道路客运承运人责任保险单载明：2012年6月2日被保险人秦安县第一联运公司在永安财产保险股份有限公司天水中心支公司办理了道路客运承运人责任保险，赔偿限额为每次事故每座人身伤亡最高赔偿限额（含医疗费用）250000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年6月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="保险期间为2012年6月2日零时起至2013年6月1日二十四时止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年6月2日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（1）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第551号鉴定书载明：2013年7月4日李@@经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李@@因外伤致左下肢丧失功能，评定为十级伤残"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）甘肃天弘司法鉴定所甘天弘［2013］法临鉴字第570号鉴定书载明：2013年9月3日李＊＊经甘肃天弘司法鉴定所鉴定，意见为，被鉴定人李＊＊胸腰椎压缩骨折为八级伤残、颅脑损伤为十级伤残、左下肢丧失功能为十级伤残、继续治疗费7000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（3）甘肃忠正司法医学鉴定所甘忠正［2013］临鉴字第08014号鉴定书载明：2013年8月29日成＊＊经甘肃忠正司法医学鉴定所鉴定，意见为：左下肢损伤为九级伤残、左上肢损伤为九级伤残、继续治疗费12000－15000元、护理期限评定为180天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（1）户籍证明、身份信息、村委会证明、户口簿载明：宋××，男，1962年12月25日出生，汉族，甘肃省甘谷县人，住甘谷县西坪乡莲花台村宋家屲34号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1962年12月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="系本案被害人，其妻王书＊，1963年11月11日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1963年11月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="宋××育有二女一子，长女宋红＊，1986年12月24日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1986年12月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次女宋秋＊，1990年7月17日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次女宋秋＊，1990年7月17日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年7月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其子宋想＊，1989年2月3日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其子宋想＊，1989年2月3日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1989年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其母王俏＊，1925年4月28日出生，育有五个成年子女"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1925年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（2）户口簿、常住人口信息表载明：李@@，女，1981年3月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，大专文化程度，住秦安县郭嘉镇元川村"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1981年3月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="李＊＊，男，1938年6月8日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇槐川村小庄11号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1938年6月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="成＊＊，女，1945年12月16日出生，汉族，甘肃省秦安县人，农民，住秦安县郭嘉镇朱湾村12号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1945年12月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经查，甘E16078号肇事车辆系附带民事诉讼被告人刘××经营所有，2005年2月3日注册入户，并挂靠秦安县第一联运有限责任公司，车主为刘××"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经查，甘E16078号肇事车辆系附带民事诉讼被告人刘××经营所有，2005年2月3日注册入户，并挂靠秦安县第一联运有限责任公司，车主为刘××"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2005年2月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="秦安县运管所在2013年1月22日通知该车停运，秦安县第一联运有限责任公司于2013年1月26日以该车未春检，向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="秦安县运管所在2013年1月22日通知该车停运，秦安县第一联运有限责任公司于2013年1月26日以该车未春检，向车主刘××下发了甘E16078车停运通知，车主签了名"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="虽然秦安县运管所及秦安县第一联运有限责任公司在事故发生前下发了甘E16078车停运通知，但2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，催促其尽快办理检验或报废手续，秦安县第一联运公司负责人张××在该催促通知单上签了名"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="虽然秦安县运管所及秦安县第一联运有限责任公司在事故发生前下发了甘E16078车停运通知，但2013年3月10日天水市公安局交警支队车辆管理所秦安县分所排查出秦安县第一联运公司的甘E16078号客车已检验过期，催促其尽快办理检验或报废手续，秦安县第一联运公司负责人张××在该催促通知单上签了名"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询显示甘E16078号中型普通客车的所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年4月13日天水市公安局交通警察支队秦安县大队机动车信息查询显示甘E16078号中型普通客车的所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="由此可以说明，至2013年4月13日甘E16078号中型普通客车的车辆所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="由此可以说明，至2013年4月13日甘E16078号中型普通客车的车辆所有人仍为秦安县第一联运有限责任公司"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="根据2004年7月1日施行的《中华人民共和国道路运输条例》第三十六条规定：“客运经营者、危险货物运输经营者应当分别为旅客或者危险货物投保承运人责任险"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="根据2004年7月1日施行的《中华人民共和国道路运输条例》第三十六条规定：“客运经营者、危险货物运输经营者应当分别为旅客或者危险货物投保承运人责任险"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2004年7月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其要求赔偿误工费20000元的请求，因被害人当庭未能举证其从事行业及有固定收入的证明，且未能举证证明其最近三年的平均收入状况，故可按照其诉请载明的待业人员及户籍载明的城镇居民为标准确定误工费，即城镇居民人均可支配收入17156．9元／年计算，被害人因伤残持续误工的，误工时间可以计算至定残之日前一天，从住院之日2013年3月30日起至定残前一天2013年7月4日共计94天，误工费应为4418元（17156．9元÷365天×94天），故其要求赔偿误工费20000元，高出的部分不予支持"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其要求赔偿误工费20000元的请求，因被害人当庭未能举证其从事行业及有固定收入的证明，且未能举证证明其最近三年的平均收入状况，故可按照其诉请载明的待业人员及户籍载明的城镇居民为标准确定误工费，即城镇居民人均可支配收入17156．9元／年计算，被害人因伤残持续误工的，误工时间可以计算至定残之日前一天，从住院之日2013年3月30日起至定残前一天2013年7月4日共计94天，误工费应为4418元（17156．9元÷365天×94天），故其要求赔偿误工费20000元，高出的部分不予支持"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人李＊＊2013年4月18日出院，住院19天，营养费为380元（19天×20元=380元），其请求赔偿营养费2000元，高出部分不予支持"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人李＊＊2013年4月18日出院，住院19天，营养费为380元（19天×20元=380元），其请求赔偿营养费2000元，高出部分不予支持"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年4月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（刑期自判决执行之日起计算，判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年9月30日起至2017年4月29日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（刑期自判决执行之日起计算，判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年9月30日起至2017年4月29日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月30日"/></CUS_SJ><title value="刘××、李某某等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="121"/></QW></writ>