<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value="吉林省榆树市人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）榆刑初字第193号 公诉机关吉林省榆树市人民检察院。 附带民事诉讼原告人张淑利，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌妻子。 附带民事诉讼原告人王微，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌女儿。 附带民事诉讼原告人王某甲，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者王福昌儿子。 附带民事诉讼原告人王某乙，出生于内蒙古扎赉特旗，现住榆树市。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙委托代理人左远德，吉林鸿洋律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人高某某，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库妻子。 附带民事诉讼原告人许兆龙，出生于吉林省榆树市。系死者许彦库儿子。 附带民事诉讼原告人许连强，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库父亲。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强诉讼委托代理人于冷娇，吉林良佐律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人王某丙，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。 被告人刘洪岩，出生于吉林省榆树市，住榆树市。因涉嫌犯交通肇事罪，2015年1月4日被刑事拘留，同年1月16日被执行逮捕，现羁押于榆树市公安局看守所。 辩护人暨附带民事诉讼代理人李兆明，吉林睿益律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人刘某甲，1976年8月18日出生吉林省德惠市，住吉林省德惠市。 诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，吉林常春律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司。（以下简称平安保险吉林分公司） 负责人张建威，地址：德惠市市区。 诉讼代理人庞广彪，吉林享和律师事务所律师。 吉林省榆树市人民检察院以榆检公刑刑诉（2015）199号起诉书指控被告人刘洪岩犯交通肇事罪，于2015年5月14日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、高某某、许兆龙、许连强、王某乙、王某丙向本院提起附带民事诉讼，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。吉林省榆树市人民检察院代理检察员许冬梅出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙及其诉讼代理人左远德，附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙及其诉讼代理人于冷娇，附带民事诉讼原告人王某丙，被告人刘洪岩及其辩护人暨附带民事诉讼代理人李兆明，附带民事诉讼被告人刘某甲的诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司的诉讼代理人庞广彪到庭参加诉讼，现己审理终结。 吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任。 公诉机关针对上述指控，提供了书证、证人证言、被害人陈述、被告人供述及辩解、鉴定意见、勘验笔录等证据，并认为被告人刘洪岩违反交通运输管理法规，醉酒驾驶机动车辆致两人死亡，两人受伤后逃逸，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。 被告人刘洪岩对公诉机关指控的犯罪事实及罪名无异议。 被告人刘洪岩的辩护人李兆明的意见：1、对公诉机关指控被告人犯交通肇事罪的事实及罪名无异议。2、被告人具有坦白的情节，无前科劣迹，综上，可对被告人刘洪岩从轻处罚。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人因王福昌死亡的死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，精神损害抚慰金100000．00元，合计566915．00元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲赔偿。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，被抚养人生活费（死者父亲）18449．28元，处理事故人员交通费2000．00元，代理费5000元，停尸费3665．00元，合计496029．28元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲承担连带赔偿责任。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持，丧葬费包括停尸费和交通费，不应重复保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费29590．09元，继续治疗费18000．00元，误工费21423元，护理费3990．77元，伙食补助费4500元，伤残赔偿金44549．20元，被抚养人生活费8762．77元，精神抚慰金20000元，交通费2000元，律师代理费2000元，法医鉴定费4220元，合计159035．83元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。鉴定费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆的行为对事故的发生没有过错，不应承担赔偿责任。原告诉称被告人刘某甲名知被告人刘洪岩酒后而为其提供车辆没有任何证据支持。原告的车辆存在缺陷导致事故发生的主张也没有相应的证据。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费6000元，误工费511．76元，护理费434．36元，伙食补助费400元，交通费200元，停业损失100000元，合计107546．12元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：对停业损失10万元不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：停业损失不是交强险赔偿的范围，不应理赔。 关于刑事部分经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸。后经责任认定，刘洪岩负此次事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。经法医鉴定，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡；王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡；王某乙系轻伤，十级残。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据予以证实。 （一）书证 1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查。 2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获。 3．道路交通事故认定书证实，此起事故经交警部门责任认定，刘洪岩承担事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。 4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡。 5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日。 6．道路交通事故现场勘查笔录及照片证实，交警部门于事发当天对现场进行勘查，绘制现场记录图，并对现场车辆及死者进行拍照。 7．交通事故尸体检验报告证实，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡，王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡。 8．交通事故车辆技术检验报告证实，吉A7U560号轿车破损严重，无法上线检测。 9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险。 10．榆树市公安局预审大队情况说明证实，榆树市公安局办案人员找到伤者王某丙、王某乙核实案情，要求她们做法医鉴定，王丽荣只受轻微伤，不要求做法医鉴定了，王某乙经鉴定为轻伤一级，另外，榆树市公安局交警大队已经对刘洪岩进行过讯问，刘洪岩交待：“离开现场手我就直接打车回我父亲家，什么都没干直接睡觉了。” 11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况。 （二）证人证言 1．证人刘某乙证言，我在榆树市大地财产保险股份有限公司工作。2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场。我随后赶到现场，发现是一辆吉A59R29号比亚迪轿车同吉A5889T夏利轿车发生交通事故，我就处置现场拍照，当时比亚迪轿车是横在夏利轿车南侧，外部照片拍完后，我让夏利车驾驶员将车向后倒一下，我好拍夏利轿车撞击部位，夏利轿车向后倒了一段距离后停下，我在夏利车的左前部给夏利车拍照，夏利车主（许彦库）就站在夏利车东侧后门，比亚迪车的驾驶员及她的亲属在我身后并在走动，具体什么位置我不知道，夏利轿车驾驶员在夏利轿车右前侧（当时夏利轿车是头南尾北），大约是21时30分左右，我正在拍照时，就听见咣的一声响，不知道发生什么事了，我抬头看夏利车主没有了，我就回头向南侧，看见一辆车亮着灯光向南侧滑过去了（具体是什么状态滑过去的我没有看清楚，只看清车的灯光），滑到榆树大街西侧路边撞马路牙子上面后停下了，我在看我身后的人时，都倒在地上了，比亚迪驾驶员（王某丙）倒在比亚迪车后尾部了，比亚迪车驾驶员的一个亲属（王某乙）倒在比亚迪车驾驶员的南侧了，在往南稍向西侧一点倒着比亚迪驾驶员的一个男亲属（王福昌），夏利轿车的车主倒在比亚迪驾驶员亲属的西侧，已经死亡了，这时我们赶紧打电话报120抢救伤者，并报警，120到现场后，把倒地的四个人拉到医院去了，交警队赶到现场勘查现场时，我到路西侧路边看撞人的车，是一辆挂着吉A7U560号的铃木轿车，驾驶员已经不在现场了，我一直没有看见那辆车里的人。肇事的铃木轿车没有同其他车辆和人员有接触。 2．证人周某某证言，我是吉A5889T号夏利出租车的驾驶员，该车车主是谁我不知道，我只知道该车是许彦库从车主手中承包的，我给他开晚班车，车年检了，有全险。2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了。保险公司的人赶到现场后，正在勘察现场时，大约是当晚的21时30分左右，沿榆树大街由北向南驶过来一辆铃木轿车，直接就撞在我车的左后部了，接着就把现场的基他四人全部撞倒了，其中两人送医院后死亡了，两人受伤，只有我和保险公司的人没有被撞着，那辆铃木车撞完我车后就失控了，车身横着向南滑出去大约五六十米远，驶上路西侧的马路牙子上撞雪堆上停下了，等我过去看的时候就没看到铃木车上的驾驶员，我时我们就赶紧打120抢救被撞的人，之后又拔打的110报警，警察到现场后，我看到铃木车号是吉A7U560号。我们出租车的白班驾驶员许彦库及比亚迪轿车的亲属一个男的和两个女的被撞倒在地上了。当时我站在我驾驶的车辆的正前方，保险公司的人在我车的左前方拍照，其他人都站在我车的左侧了，也就是路中间的位置。 3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场。我父亲家在事故现场的附近，当天晚上我姑王某丙开车在客运公司大库门前发一辆夏利出租车相刮了，事故现场正好在我父亲家门前，我姑就找我父亲，我父亲出门到现场处理事故，正在处理过程中，就被一辆车撞倒了。事故发生后我母亲给我打电话说我父亲在家门口被车撞了，我就赶紧去我父母家，还没等到，我母亲又给我打电话告诉我去榆树市中医院，说我爸不行了，等我到中医院的时候我父亲已经死亡了。 4．证人高某某证言，许彦库是我丈夫。2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了。摞下电话过了大约半个小时左右的时间，周某某给我打电话在说许彦库被车撞了，挺重的，现在拉中医院去了，我就去中医院了，到医院后我没有看见许彦库，后来知道人已经死亡了，被送殡仪馆去了。我丈夫承包的夏利出租车号是吉A5889T，车主叫王强，车有保险，车年检了。 5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了。 （三）被害人陈述 1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了。我没有看到什么东西撞的我，当时我在夏利车的东侧，我不记得我车与夏利车相刮时我车在路的什么位置。 2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒。事故现场在路中心线的西侧，距离中心线多远我不清楚，被撞时我在路的什么位置我记不清了，我不知道是被什么撞了。 （四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了。两相车撞时我车在中心线西侧第一车道和第二车道中间位置，当时车速大约六十公里每小时，我使用近光灯，当天路中心线位置有冰雪，我是到对方车辆跟前时才发现对方车辆的，发现对方车辆时就向左侧带舵，在我车左侧和我同向行驶的还有一辆车，我就没有使劲带舵，就撞路上停着的夏利车上了，我没有看见夏利车旁边有人，因为当时喝酒了，我记不清了，我现在知道了，是听警察说的我撞死了两个人，撞伤了两个人。我持B2型驾驶证。警察在我父亲家把我抓住后就给我抽血了，我逃离事故现场后没有再饮酒。 （五）鉴定文书 1．长春市公安局交通司法鉴定中心（长）公（交）鉴（理化）字（2015）21号理化检验鉴定书证实，刘洪岩静脉备中检出乙醇含量为139．62mg／100ml。 2．榆树市公安局司法鉴定中心公（榆）鉴（活体）字（2015）72号法医学鉴定书证实，王某乙经鉴定结论为：1、王某乙系右小腿外伤致右侧胫骨粉碎性骨折切开复位接骨板内固定术后。2、系轻伤一级。 上述经庭审举证、质证证据，被告人刘某甲均无异议，证据来源合法，客观、真实，证据间能够相互印证，已形成完整的证据体系，可作为本案的定案依据予以确认。 关于附带民事部分审理查明（一）被害人王福昌于1965年1月25日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住。王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹于1937年1月8日出生，王福昌与妻子张淑利共生育两名子女，长女王微于1986年7月4日出生，长子王某甲于1988年6月25日出生。被告人刘洪岩所驾驶的吉A7U560号轿车系从附带民事诉讼被告人刘某甲处借用，该车辆在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲提交证据如下。 1．榆树市公安局培英派出所亲属关系证明证实，王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹79岁，无养父母、继父母，一次婚史，妻子张淑利，生育两名子女，长女王微，长子王某甲，无非婚生子女、养子女，未收养和抚养过其他子女。 2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住。 3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处。 4．承诺书一份证实，王福昌母亲张淑芹承诺，关于王福昌交通肇事死亡而获得的赔偿款由张淑利、王微、王某甲享有。 5．代理费票据一枚证实，张淑利聘请律师花费人民币4000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者王福昌生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该项请求予以支持。关于丧葬费的请求，依据充分，予以支持。代理费考虑已实际支出，予以支持，关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年）、丧葬费标准为人民币21423．00元，代理费4000元，合计人民币470915．00元。 关于附带民事部分审理查明（二）被害人许彦库于1970年2月19日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住，主要收入来源在城市。许彦库母亲孙士云已去世，父亲许连强于1937年11月27日出生，许连强与孙士云共有四名子女，许彦库系四子，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙（1990年6月10日出生）。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强提交证据如下： 1．结婚登记证复印件、户口复印件、大岭派出所证明及大岭镇顾陈村的证明证实，许连强妻子孙士云已去世，许连强共有四名子女，长子许彦春、次子许彦金、三子许彦宝、四子许彦库，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙。 2．培英街道和平社区证明证实，许彦库自2012年一直居住该辖区。 3．回迁凭证证实，许彦库房屋被拆迁。 4．代理费票据一枚证实，高秀清聘请律师花费人民币5000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者许彦库生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该请求予以支持。丧葬费的请求依据充分，予以支持。附带民事诉讼原告人许连强一直在农村居住，故被抚养人生活费应以农村居民标准计算。代理费考虑已实际支出，应予支持。关于交通费的请求，未提交相关证据予以证实，故不予支持。关于停尸费的请求，因此项费用包含在丧葬费中，不应重复评价，故不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年），丧葬费人民币21423．00元，被抚养人生活费许连强人民币9224．64元（7379．71元／年×5年÷4人），代理费人民币5000．00元，合计人民币481139．64元。 关于附带民事部分审理查明（三）被害人王某乙于1988年3月24日出生，其经常居住地为榆树市区，因此次交通事故王某乙于2015年1月3日入住榆树市中医院住院治疗，2015年2月17日出院，共计住院45天。2015年6月17日，经吉林华远司法鉴定中心鉴定为十级伤残。其子杨明泽于2008年11月25日出生。 附带民事诉讼原告人王某乙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票据证实，王某乙在榆树市中医院住院治疗45天，出院后在榆树市医院长春市骨伤医院检查，共花医疗费28939．29元（中医院）、检查费650．8元（其中骨伤医院501．8元，市医院143元，中医院6元）。以上合计29590．09元。 2．交通费票据证实，交通费2000元。 3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日。花鉴定费3100．00元。 4．榆树市公安局司法鉴定中心鉴定费票据一枚证实，王某乙在该中心鉴定轻伤鉴定费1120元。 5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今。 6．代理费票据一枚证实，王某乙聘请律师费用人民币2000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人认为误工费应计算到评残日的前一天（2015年6月16日），期限应该是5个月零14天，不应是6个月，对交通费票据有异议，认为应保护合理部分，其他证据均无异议。附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司保险公司认为误工期限应计算到评残前一日，鉴定费不予承担赔偿责任，律师代理费不在保险公司赔偿范围内。 经查，附带民事诉讼原告人王某乙请求赔偿医疗费、继续治疗费、护理费、伙食补助费、交通费、残疾赔偿金、被抚养人生活费、代理费、鉴定费的请求合法，本院予以支持。关于误工费的请求，因其于2015年6月17日做出伤残鉴定，故误工期限应计算至评残前一日，即2015年6月16日。因王某乙及被抚养人其子杨明泽实际在城镇连续居住已超一年，故误工费、残疾赔偿金、被抚养人生活费的标准应以城镇居民标准计算。关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某乙因此次交通事故而造成的经济损失为：医疗费29590．09元、伙食补助费4500．00元（100元／天×45天）、后续治疗费为18000．00元、护理费人民币3990．77元（2361．92元／月×1个月＋108．59元／天×15天）、伤残赔偿金44549．2元（22274．6元／年×20年×10％）、持续误工费13329．86元（2361．92元／月×5个月＋108．59元／天×14天）、被抚养人生活费人民币8762．77元（15932．31元／年×11年×10％÷2人）、交通费2000元、代理费人民币2000．00元，鉴定费人民币4220．00元，合计人民币130942．69元。 关于附带民事部分审理查明（四）被害人王某丙于1972年4月5日出生，于因此次交通事故在榆树市中医院住院治疗4天。其经常居住地为榆树市区。 附带民事诉讼原告人王某丙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票、患者费用明细证实王某丙在在榆树市中医院住院治疗4天，花医疗费2295．07元， 2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元。 3．培英派出所证明一份证实，王某丙在榆树市培英街一委华郡铭城4栋5单元401室，该人在辖区居住多年。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人对在综合门诊部900元费用票据有异议，认为不属正规票据，不应保护，附带民事诉讼被告人刘某甲代理人、附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司均无异议。 附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿医疗费、误工费、护理费、伙食补助费的请求合法，本院予以支持。因王某丙实际在城镇连续居住已超一年，故误工费的标准应以其他服务业的标准计算。其主张应以批发零售业的标准计算误工费，但未提供相应证据予以证实，故不予支持。医疗费中关于在综合门诊部产生的费用900元，不能证实是因此次交通事故造成其伤害而花销的费用，故不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙关于交通费的请求，没有提供证据予以证实，不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿停业损失的费用，依据不足，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某丙因此次交通事故而造成的费用为：医疗费2295．07元、伙食补助费400元（100元／天×4天）、误工费人民币434．36元（108．59元／天×4天）、护理费人民币434．36元（108．59元／天×4天），合计人民币3563．79元。 结合以上查明的事实，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币470915．00元；附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币481139．64元；附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币130942．69元；附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币3563．79元。 根据《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡和财产损失的，由保险公司在机动车第三者强制保险限额范围内予以赔偿。本案被告人刘洪岩所驾驶的肇事车辆吉A7U560号轿车在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。故该保险公司首先应在交强险限额范围内对各原告人予以赔偿。因医疗费和死亡伤残赔偿数额均超过保险限额，所以保险公司应赔偿医疗费项下各项损失人民币10000．00元，死亡伤残赔偿项下各项损失人民币110000．00元。具体对各原告方应按所占比例赔偿如下： 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元（110000．00元×45．93％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元（110000．00元×46．84％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854元（110000．00元×7．14％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币9508．00元（10000．00元×95．08％）。 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元（110000．00元×0．09％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币492元（10000．00元×4．92％）。 以上原告人的诉讼请求，扣除保险公司赔偿部分，原告方要求被告人刘洪岩及附带民事诉讼被告人刘某甲赔偿的请求，针对该请求，附带民事诉讼被告人刘某甲提交证据如下： 刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行个人账户对帐单一份。证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人、各附带民事诉讼原告人及代理人均无异议。 经查，虽吉A7U560号轿车所有人为附带民事诉讼被告人刘某甲，但发生事故前，刘某甲已将该车借给被告人刘洪岩，且在发生事故时，该车由被告人刘洪岩实际控制并使用，刘某甲在将车辆借给被告人刘洪岩时没有过错，故不应承担赔偿责任。故余款应由被告人刘洪岩承担。具体赔偿数额如下： 被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392．00元（470915．00元－50523．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元（481139．64元－51524．00元）。 赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元（130942．69元－7854．00元－9508．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元（3563．79元－99．00元－492．00元）。 本院认为，被告人刘洪岩醉酒后驾驶机动车辆违反道路交通安全法，发生交通事故，致二人死亡、二人受伤后逃逸，并负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪，对公诉机关的指控予以支持。其到案后如实供述自己的犯罪事实，属坦白，可依法酌情对其从轻处罚。由于被告人的犯罪行为对各原告方造成的经济损失，应依法予以赔偿。本案被告人刘洪岩所驾驶的肇事车辆吉A7U560号轿车在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。故该保险公司首先应在交强险限额范围内对各原告人予以赔偿，不足部分由被告人刘洪岩承担。附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙、王某丙称刘某甲借给被告人刘洪岩的车辆存在缺陷，但未提供相应证据予以证实，故不予采信。综上，结合本案的具体犯罪事实、情节及社会危害后果，充分考虑控辩双方的意见，依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条三款、第三十六条一款、最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条一款（一）项、最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百五十五条一款三款、《中华人民共和国侵权责任法》第四十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下： 一、被告人刘洪岩犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年1月4日起至2020年7月3日止。） 二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元。 三、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元。 四、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854．00元；在医疗费限额内赔偿人民币9508．00元，合计人民币17362．00元。 五、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元；在医疗费限额内赔偿人民币492元，合计人民币591．00元。 六、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392元。 七、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元。 八、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元。 九、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元。 以上赔偿款均于本判决生效后一个月内给付。如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。 十、驳回各附带民事诉讼原告人的其他诉讼请求。 如不服本判决，可自接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向吉林省长春市中级人民法院提出上诉，书面上诉的，应提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长张立国 代理审判员徐俊乾 人民陪审员高军 二〇一五年七月二十六日 书记员韩会彪 "><WS nameCN="文首" value="吉林省榆树市人民法院 刑事附带民事判决书 （2015）榆刑初字第193号"><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="吉林省榆树市人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="717"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="榆树市人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="吉林"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="长春市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）榆刑初字第193号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="榆"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="193"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value=" 公诉机关吉林省榆树市人民检察院。 附带民事诉讼原告人张淑利，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌妻子。 附带民事诉讼原告人王微，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌女儿。 附带民事诉讼原告人王某甲，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者王福昌儿子。 附带民事诉讼原告人王某乙，出生于内蒙古扎赉特旗，现住榆树市。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙委托代理人左远德，吉林鸿洋律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人高某某，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库妻子。 附带民事诉讼原告人许兆龙，出生于吉林省榆树市。系死者许彦库儿子。 附带民事诉讼原告人许连强，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库父亲。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强诉讼委托代理人于冷娇，吉林良佐律师事务所律师。 附带民事诉讼原告人王某丙，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。 被告人刘洪岩，出生于吉林省榆树市，住榆树市。因涉嫌犯交通肇事罪，2015年1月4日被刑事拘留，同年1月16日被执行逮捕，现羁押于榆树市公安局看守所。 辩护人暨附带民事诉讼代理人李兆明，吉林睿益律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人刘某甲，1976年8月18日出生吉林省德惠市，住吉林省德惠市。 诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，吉林常春律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司。（以下简称平安保险吉林分公司） 负责人张建威，地址：德惠市市区。 诉讼代理人庞广彪，吉林享和律师事务所律师。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关吉林省榆树市人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吉林省榆树市人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张淑利，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌妻子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张淑利"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><HJSZD nameCN="户籍所在地" value="榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王福昌"/><GX nameCN="关系" value="妻子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王微，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。系死者王福昌女儿。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王微"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><HJSZD nameCN="户籍所在地" value="榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王福昌"/><GX nameCN="关系" value="女儿"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某甲，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者王福昌儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王福昌"/><GX nameCN="关系" value="儿子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某乙，出生于内蒙古扎赉特旗，现住榆树市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="内蒙古扎赉特旗"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙委托代理人左远德，吉林鸿洋律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="左远德"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林鸿洋律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="张淑利"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王微"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某乙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人高某某，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库妻子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="高某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="许彦库"/><GX nameCN="关系" value="妻子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人许兆龙，出生于吉林省榆树市。系死者许彦库儿子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="许兆龙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="许彦库"/><GX nameCN="关系" value="儿子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人许连强，出生于吉林省榆树市，住榆树市。系死者许彦库父亲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="许连强"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="许彦库"/><GX nameCN="关系" value="父亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强诉讼委托代理人于冷娇，吉林良佐律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="于冷娇"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强诉讼委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林良佐律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="高某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="许兆龙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="许连强"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某丙，出生于吉林省榆树市，户籍地为榆树市，现住榆树市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><HJSZD nameCN="户籍所在地" value="榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><YSF nameCN="应诉方" value="被告人刘洪岩，出生于吉林省榆树市，住榆树市。因涉嫌犯交通肇事罪，2015年1月4日被刑事拘留，同年1月16日被执行逮捕，现羁押于榆树市公安局看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘洪岩"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省榆树市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="榆树市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年1月4日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2015年1月16日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="榆树市公安局看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2015年1月16日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨附带民事诉讼代理人李兆明，吉林睿益律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="李兆明"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨附带民事诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林睿益律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="刘洪岩"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘洪岩"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人刘某甲，1976年8月18日出生吉林省德惠市，住吉林省德惠市。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1976年8月18日"/><CSD nameCN="出生地" value="吉林省德惠市"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="吉林省德惠市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，吉林常春律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="曲彦宝"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林常春律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，吉林常春律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈秀田"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林常春律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="刘某甲"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司。（以下简称平安保险吉林分公司）"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="平安保险吉林分公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人张建威，地址：德惠市市区。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张建威"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="德惠市市区"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人庞广彪，吉林享和律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="庞广彪"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="吉林享和律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 吉林省榆树市人民检察院以榆检公刑刑诉（2015）199号起诉书指控被告人刘洪岩犯交通肇事罪，于2015年5月14日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、高某某、许兆龙、许连强、王某乙、王某丙向本院提起附带民事诉讼，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭合并审理了本案。吉林省榆树市人民检察院代理检察员许冬梅出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙及其诉讼代理人左远德，附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙及其诉讼代理人于冷娇，附带民事诉讼原告人王某丙，被告人刘洪岩及其辩护人暨附带民事诉讼代理人李兆明，附带民事诉讼被告人刘某甲的诉讼代理人曲彦宝、陈秀田，附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司的诉讼代理人庞广彪到庭参加诉讼，现己审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代理检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="许冬梅"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年5月14日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="刘洪岩"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="吉林省榆树市人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="榆检公刑刑诉（2015）199号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张淑利"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王微"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="左远德"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="高某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="许兆龙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="于冷娇"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="李兆明"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘洪岩"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="曲彦宝"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="陈秀田"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="庞广彪"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任。 公诉机关针对上述指控，提供了书证、证人证言、被害人陈述、被告人供述及辩解、鉴定意见、勘验笔录等证据，并认为被告人刘洪岩违反交通运输管理法规，醉酒驾驶机动车辆致两人死亡，两人受伤后逃逸，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。 被告人刘洪岩对公诉机关指控的犯罪事实及罪名无异议。 被告人刘洪岩的辩护人李兆明的意见：1、对公诉机关指控被告人犯交通肇事罪的事实及罪名无异议。2、被告人具有坦白的情节，无前科劣迹，综上，可对被告人刘洪岩从轻处罚。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人因王福昌死亡的死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，精神损害抚慰金100000．00元，合计566915．00元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲赔偿。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，被抚养人生活费（死者父亲）18449．28元，处理事故人员交通费2000．00元，代理费5000元，停尸费3665．00元，合计496029．28元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲承担连带赔偿责任。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持，丧葬费包括停尸费和交通费，不应重复保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费29590．09元，继续治疗费18000．00元，误工费21423元，护理费3990．77元，伙食补助费4500元，伤残赔偿金44549．20元，被抚养人生活费8762．77元，精神抚慰金20000元，交通费2000元，律师代理费2000元，法医鉴定费4220元，合计159035．83元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。鉴定费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆的行为对事故的发生没有过错，不应承担赔偿责任。原告诉称被告人刘某甲名知被告人刘洪岩酒后而为其提供车辆没有任何证据支持。原告的车辆存在缺陷导致事故发生的主张也没有相应的证据。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费6000元，误工费511．76元，护理费434．36元，伙食补助费400元，交通费200元，停业损失100000元，合计107546．12元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：对停业损失10万元不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：停业损失不是交强险赔偿的范围，不应理赔。 关于刑事部分经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸。后经责任认定，刘洪岩负此次事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。经法医鉴定，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡；王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡；王某乙系轻伤，十级残。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据予以证实。 （一）书证 1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查。 2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获。 3．道路交通事故认定书证实，此起事故经交警部门责任认定，刘洪岩承担事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。 4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡。 5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日。 6．道路交通事故现场勘查笔录及照片证实，交警部门于事发当天对现场进行勘查，绘制现场记录图，并对现场车辆及死者进行拍照。 7．交通事故尸体检验报告证实，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡，王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡。 8．交通事故车辆技术检验报告证实，吉A7U560号轿车破损严重，无法上线检测。 9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险。 10．榆树市公安局预审大队情况说明证实，榆树市公安局办案人员找到伤者王某丙、王某乙核实案情，要求她们做法医鉴定，王丽荣只受轻微伤，不要求做法医鉴定了，王某乙经鉴定为轻伤一级，另外，榆树市公安局交警大队已经对刘洪岩进行过讯问，刘洪岩交待：“离开现场手我就直接打车回我父亲家，什么都没干直接睡觉了。” 11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况。 （二）证人证言 1．证人刘某乙证言，我在榆树市大地财产保险股份有限公司工作。2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场。我随后赶到现场，发现是一辆吉A59R29号比亚迪轿车同吉A5889T夏利轿车发生交通事故，我就处置现场拍照，当时比亚迪轿车是横在夏利轿车南侧，外部照片拍完后，我让夏利车驾驶员将车向后倒一下，我好拍夏利轿车撞击部位，夏利轿车向后倒了一段距离后停下，我在夏利车的左前部给夏利车拍照，夏利车主（许彦库）就站在夏利车东侧后门，比亚迪车的驾驶员及她的亲属在我身后并在走动，具体什么位置我不知道，夏利轿车驾驶员在夏利轿车右前侧（当时夏利轿车是头南尾北），大约是21时30分左右，我正在拍照时，就听见咣的一声响，不知道发生什么事了，我抬头看夏利车主没有了，我就回头向南侧，看见一辆车亮着灯光向南侧滑过去了（具体是什么状态滑过去的我没有看清楚，只看清车的灯光），滑到榆树大街西侧路边撞马路牙子上面后停下了，我在看我身后的人时，都倒在地上了，比亚迪驾驶员（王某丙）倒在比亚迪车后尾部了，比亚迪车驾驶员的一个亲属（王某乙）倒在比亚迪车驾驶员的南侧了，在往南稍向西侧一点倒着比亚迪驾驶员的一个男亲属（王福昌），夏利轿车的车主倒在比亚迪驾驶员亲属的西侧，已经死亡了，这时我们赶紧打电话报120抢救伤者，并报警，120到现场后，把倒地的四个人拉到医院去了，交警队赶到现场勘查现场时，我到路西侧路边看撞人的车，是一辆挂着吉A7U560号的铃木轿车，驾驶员已经不在现场了，我一直没有看见那辆车里的人。肇事的铃木轿车没有同其他车辆和人员有接触。 2．证人周某某证言，我是吉A5889T号夏利出租车的驾驶员，该车车主是谁我不知道，我只知道该车是许彦库从车主手中承包的，我给他开晚班车，车年检了，有全险。2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了。保险公司的人赶到现场后，正在勘察现场时，大约是当晚的21时30分左右，沿榆树大街由北向南驶过来一辆铃木轿车，直接就撞在我车的左后部了，接着就把现场的基他四人全部撞倒了，其中两人送医院后死亡了，两人受伤，只有我和保险公司的人没有被撞着，那辆铃木车撞完我车后就失控了，车身横着向南滑出去大约五六十米远，驶上路西侧的马路牙子上撞雪堆上停下了，等我过去看的时候就没看到铃木车上的驾驶员，我时我们就赶紧打120抢救被撞的人，之后又拔打的110报警，警察到现场后，我看到铃木车号是吉A7U560号。我们出租车的白班驾驶员许彦库及比亚迪轿车的亲属一个男的和两个女的被撞倒在地上了。当时我站在我驾驶的车辆的正前方，保险公司的人在我车的左前方拍照，其他人都站在我车的左侧了，也就是路中间的位置。 3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场。我父亲家在事故现场的附近，当天晚上我姑王某丙开车在客运公司大库门前发一辆夏利出租车相刮了，事故现场正好在我父亲家门前，我姑就找我父亲，我父亲出门到现场处理事故，正在处理过程中，就被一辆车撞倒了。事故发生后我母亲给我打电话说我父亲在家门口被车撞了，我就赶紧去我父母家，还没等到，我母亲又给我打电话告诉我去榆树市中医院，说我爸不行了，等我到中医院的时候我父亲已经死亡了。 4．证人高某某证言，许彦库是我丈夫。2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了。摞下电话过了大约半个小时左右的时间，周某某给我打电话在说许彦库被车撞了，挺重的，现在拉中医院去了，我就去中医院了，到医院后我没有看见许彦库，后来知道人已经死亡了，被送殡仪馆去了。我丈夫承包的夏利出租车号是吉A5889T，车主叫王强，车有保险，车年检了。 5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了。 （三）被害人陈述 1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了。我没有看到什么东西撞的我，当时我在夏利车的东侧，我不记得我车与夏利车相刮时我车在路的什么位置。 2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒。事故现场在路中心线的西侧，距离中心线多远我不清楚，被撞时我在路的什么位置我记不清了，我不知道是被什么撞了。 （四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了。两相车撞时我车在中心线西侧第一车道和第二车道中间位置，当时车速大约六十公里每小时，我使用近光灯，当天路中心线位置有冰雪，我是到对方车辆跟前时才发现对方车辆的，发现对方车辆时就向左侧带舵，在我车左侧和我同向行驶的还有一辆车，我就没有使劲带舵，就撞路上停着的夏利车上了，我没有看见夏利车旁边有人，因为当时喝酒了，我记不清了，我现在知道了，是听警察说的我撞死了两个人，撞伤了两个人。我持B2型驾驶证。警察在我父亲家把我抓住后就给我抽血了，我逃离事故现场后没有再饮酒。 （五）鉴定文书 1．长春市公安局交通司法鉴定中心（长）公（交）鉴（理化）字（2015）21号理化检验鉴定书证实，刘洪岩静脉备中检出乙醇含量为139．62mg／100ml。 2．榆树市公安局司法鉴定中心公（榆）鉴（活体）字（2015）72号法医学鉴定书证实，王某乙经鉴定结论为：1、王某乙系右小腿外伤致右侧胫骨粉碎性骨折切开复位接骨板内固定术后。2、系轻伤一级。 上述经庭审举证、质证证据，被告人刘某甲均无异议，证据来源合法，客观、真实，证据间能够相互印证，已形成完整的证据体系，可作为本案的定案依据予以确认。 关于附带民事部分审理查明（一）被害人王福昌于1965年1月25日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住。王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹于1937年1月8日出生，王福昌与妻子张淑利共生育两名子女，长女王微于1986年7月4日出生，长子王某甲于1988年6月25日出生。被告人刘洪岩所驾驶的吉A7U560号轿车系从附带民事诉讼被告人刘某甲处借用，该车辆在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲提交证据如下。 1．榆树市公安局培英派出所亲属关系证明证实，王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹79岁，无养父母、继父母，一次婚史，妻子张淑利，生育两名子女，长女王微，长子王某甲，无非婚生子女、养子女，未收养和抚养过其他子女。 2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住。 3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处。 4．承诺书一份证实，王福昌母亲张淑芹承诺，关于王福昌交通肇事死亡而获得的赔偿款由张淑利、王微、王某甲享有。 5．代理费票据一枚证实，张淑利聘请律师花费人民币4000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者王福昌生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该项请求予以支持。关于丧葬费的请求，依据充分，予以支持。代理费考虑已实际支出，予以支持，关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年）、丧葬费标准为人民币21423．00元，代理费4000元，合计人民币470915．00元。 关于附带民事部分审理查明（二）被害人许彦库于1970年2月19日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住，主要收入来源在城市。许彦库母亲孙士云已去世，父亲许连强于1937年11月27日出生，许连强与孙士云共有四名子女，许彦库系四子，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙（1990年6月10日出生）。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强提交证据如下： 1．结婚登记证复印件、户口复印件、大岭派出所证明及大岭镇顾陈村的证明证实，许连强妻子孙士云已去世，许连强共有四名子女，长子许彦春、次子许彦金、三子许彦宝、四子许彦库，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙。 2．培英街道和平社区证明证实，许彦库自2012年一直居住该辖区。 3．回迁凭证证实，许彦库房屋被拆迁。 4．代理费票据一枚证实，高秀清聘请律师花费人民币5000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者许彦库生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该请求予以支持。丧葬费的请求依据充分，予以支持。附带民事诉讼原告人许连强一直在农村居住，故被抚养人生活费应以农村居民标准计算。代理费考虑已实际支出，应予支持。关于交通费的请求，未提交相关证据予以证实，故不予支持。关于停尸费的请求，因此项费用包含在丧葬费中，不应重复评价，故不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年），丧葬费人民币21423．00元，被抚养人生活费许连强人民币9224．64元（7379．71元／年×5年÷4人），代理费人民币5000．00元，合计人民币481139．64元。 关于附带民事部分审理查明（三）被害人王某乙于1988年3月24日出生，其经常居住地为榆树市区，因此次交通事故王某乙于2015年1月3日入住榆树市中医院住院治疗，2015年2月17日出院，共计住院45天。2015年6月17日，经吉林华远司法鉴定中心鉴定为十级伤残。其子杨明泽于2008年11月25日出生。 附带民事诉讼原告人王某乙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票据证实，王某乙在榆树市中医院住院治疗45天，出院后在榆树市医院长春市骨伤医院检查，共花医疗费28939．29元（中医院）、检查费650．8元（其中骨伤医院501．8元，市医院143元，中医院6元）。以上合计29590．09元。 2．交通费票据证实，交通费2000元。 3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日。花鉴定费3100．00元。 4．榆树市公安局司法鉴定中心鉴定费票据一枚证实，王某乙在该中心鉴定轻伤鉴定费1120元。 5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今。 6．代理费票据一枚证实，王某乙聘请律师费用人民币2000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人认为误工费应计算到评残日的前一天（2015年6月16日），期限应该是5个月零14天，不应是6个月，对交通费票据有异议，认为应保护合理部分，其他证据均无异议。附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司保险公司认为误工期限应计算到评残前一日，鉴定费不予承担赔偿责任，律师代理费不在保险公司赔偿范围内。 经查，附带民事诉讼原告人王某乙请求赔偿医疗费、继续治疗费、护理费、伙食补助费、交通费、残疾赔偿金、被抚养人生活费、代理费、鉴定费的请求合法，本院予以支持。关于误工费的请求，因其于2015年6月17日做出伤残鉴定，故误工期限应计算至评残前一日，即2015年6月16日。因王某乙及被抚养人其子杨明泽实际在城镇连续居住已超一年，故误工费、残疾赔偿金、被抚养人生活费的标准应以城镇居民标准计算。关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某乙因此次交通事故而造成的经济损失为：医疗费29590．09元、伙食补助费4500．00元（100元／天×45天）、后续治疗费为18000．00元、护理费人民币3990．77元（2361．92元／月×1个月＋108．59元／天×15天）、伤残赔偿金44549．2元（22274．6元／年×20年×10％）、持续误工费13329．86元（2361．92元／月×5个月＋108．59元／天×14天）、被抚养人生活费人民币8762．77元（15932．31元／年×11年×10％÷2人）、交通费2000元、代理费人民币2000．00元，鉴定费人民币4220．00元，合计人民币130942．69元。 关于附带民事部分审理查明（四）被害人王某丙于1972年4月5日出生，于因此次交通事故在榆树市中医院住院治疗4天。其经常居住地为榆树市区。 附带民事诉讼原告人王某丙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票、患者费用明细证实王某丙在在榆树市中医院住院治疗4天，花医疗费2295．07元， 2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元。 3．培英派出所证明一份证实，王某丙在榆树市培英街一委华郡铭城4栋5单元401室，该人在辖区居住多年。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人对在综合门诊部900元费用票据有异议，认为不属正规票据，不应保护，附带民事诉讼被告人刘某甲代理人、附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司均无异议。 附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿医疗费、误工费、护理费、伙食补助费的请求合法，本院予以支持。因王某丙实际在城镇连续居住已超一年，故误工费的标准应以其他服务业的标准计算。其主张应以批发零售业的标准计算误工费，但未提供相应证据予以证实，故不予支持。医疗费中关于在综合门诊部产生的费用900元，不能证实是因此次交通事故造成其伤害而花销的费用，故不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙关于交通费的请求，没有提供证据予以证实，不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿停业损失的费用，依据不足，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某丙因此次交通事故而造成的费用为：医疗费2295．07元、伙食补助费400元（100元／天×4天）、误工费人民币434．36元（108．59元／天×4天）、护理费人民币434．36元（108．59元／天×4天），合计人民币3563．79元。 结合以上查明的事实，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币470915．00元；附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币481139．64元；附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币130942．69元；附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币3563．79元。 根据《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡和财产损失的，由保险公司在机动车第三者强制保险限额范围内予以赔偿。本案被告人刘洪岩所驾驶的肇事车辆吉A7U560号轿车在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。故该保险公司首先应在交强险限额范围内对各原告人予以赔偿。因医疗费和死亡伤残赔偿数额均超过保险限额，所以保险公司应赔偿医疗费项下各项损失人民币10000．00元，死亡伤残赔偿项下各项损失人民币110000．00元。具体对各原告方应按所占比例赔偿如下： 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元（110000．00元×45．93％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元（110000．00元×46．84％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854元（110000．00元×7．14％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币9508．00元（10000．00元×95．08％）。 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元（110000．00元×0．09％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币492元（10000．00元×4．92％）。 以上原告人的诉讼请求，扣除保险公司赔偿部分，原告方要求被告人刘洪岩及附带民事诉讼被告人刘某甲赔偿的请求，针对该请求，附带民事诉讼被告人刘某甲提交证据如下： 刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行个人账户对帐单一份。证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人、各附带民事诉讼原告人及代理人均无异议。 经查，虽吉A7U560号轿车所有人为附带民事诉讼被告人刘某甲，但发生事故前，刘某甲已将该车借给被告人刘洪岩，且在发生事故时，该车由被告人刘洪岩实际控制并使用，刘某甲在将车辆借给被告人刘洪岩时没有过错，故不应承担赔偿责任。故余款应由被告人刘洪岩承担。具体赔偿数额如下： 被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392．00元（470915．00元－50523．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元（481139．64元－51524．00元）。 赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元（130942．69元－7854．00元－9508．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元（3563．79元－99．00元－492．00元）。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某丙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某乙"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任。 公诉机关针对上述指控，提供了书证、证人证言、被害人陈述、被告人供述及辩解、鉴定意见、勘验笔录等证据，并认为被告人刘洪岩违反交通运输管理法规，醉酒驾驶机动车辆致两人死亡，两人受伤后逃逸，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="公诉机关针对上述指控，提供了书证、证人证言、被害人陈述、被告人供述及辩解、鉴定意见、勘验笔录等证据，"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="并认为被告人刘洪岩违反交通运输管理法规，醉酒驾驶机动车辆致两人死亡，两人受伤后逃逸，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人刘洪岩对公诉机关指控的犯罪事实及罪名无异议。 被告人刘洪岩的辩护人李兆明的意见：1、对公诉机关指控被告人犯交通肇事罪的事实及罪名无异议。2、被告人具有坦白的情节，无前科劣迹，综上，可对被告人刘洪岩从轻处罚。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人因王福昌死亡的死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，精神损害抚慰金100000．00元，合计566915．00元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲赔偿。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，被抚养人生活费（死者父亲）18449．28元，处理事故人员交通费2000．00元，代理费5000元，停尸费3665．00元，合计496029．28元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲承担连带赔偿责任。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持，丧葬费包括停尸费和交通费，不应重复保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费29590．09元，继续治疗费18000．00元，误工费21423元，护理费3990．77元，伙食补助费4500元，伤残赔偿金44549．20元，被抚养人生活费8762．77元，精神抚慰金20000元，交通费2000元，律师代理费2000元，法医鉴定费4220元，合计159035．83元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。鉴定费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆的行为对事故的发生没有过错，不应承担赔偿责任。原告诉称被告人刘某甲名知被告人刘洪岩酒后而为其提供车辆没有任何证据支持。原告的车辆存在缺陷导致事故发生的主张也没有相应的证据。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费6000元，误工费511．76元，护理费434．36元，伙食补助费400元，交通费200元，停业损失100000元，合计107546．12元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：对停业损失10万元不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：停业损失不是交强险赔偿的范围，不应理赔。 关于刑事部分"><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人刘洪岩对公诉机关指控的犯罪事实及罪名无异议。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="被告人刘洪岩的辩护人李兆明的意见：1、对公诉机关指控被告人犯交通肇事罪的事实及罪名无异议。2、被告人具有坦白的情节，无前科劣迹，综上，可对被告人刘洪岩从轻处罚。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人因王福昌死亡的死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，精神损害抚慰金100000．00元，合计566915．00元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲赔偿。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、要求被告人赔偿原告人死亡赔偿金445492．00元，丧葬费21423元，被抚养人生活费（死者父亲）18449．28元，处理事故人员交通费2000．00元，代理费5000元，停尸费3665．00元，合计496029．28元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩、刘某甲承担连带赔偿责任。代理费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应支持，丧葬费包括停尸费和交通费，不应重复保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆没有过错，不应承担赔偿责任。 附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司代理人的意见：吉A7U560号轿车在发生事故之日在我公司只投保了交强险，对于四家受害方应当在交强险限额内按各家的赔偿比例进行赔偿。 附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求：1、追究被告人刘洪岩的刑事责任。2、判令被告赔偿原告住院医疗费29590．09元，继续治疗费18000．00元，误工费21423元，护理费3990．77元，伙食补助费4500元，伤残赔偿金44549．20元，被抚养人生活费8762．77元，精神抚慰金20000元，交通费2000元，律师代理费2000元，法医鉴定费4220元，合计159035．83元，此费用由保险公司在交强险限额内先行理赔，不足部分由被告人刘洪岩赔偿。鉴定费由被告人承担。 被告人刘洪岩及其代理人的意见：精神抚慰金不应予以保护。 附带民事诉讼被告人刘某甲代理人的意见：刘某甲出借车辆的行为对事故的发生没有过错，不应承担赔偿责任。"/><BGRJZ nameCN="被告人举证" value="原告诉称被告人刘某甲名知被告人刘洪岩酒后而为其提供车辆没有任何证据支持。原告的车辆存在缺陷导致事故发生的主张也没有相应的证据。 "/></BHDL><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸。后经责任认定，刘洪岩负此次事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。经法医鉴定，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡；王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡；王某乙系轻伤，十级残。 上述事实，有下列经庭审举证、质证的证据予以证实。 （一）书证 1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查。 2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获。 3．道路交通事故认定书证实，此起事故经交警部门责任认定，刘洪岩承担事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。 4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡。 5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日。 6．道路交通事故现场勘查笔录及照片证实，交警部门于事发当天对现场进行勘查，绘制现场记录图，并对现场车辆及死者进行拍照。 7．交通事故尸体检验报告证实，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡，王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡。 8．交通事故车辆技术检验报告证实，吉A7U560号轿车破损严重，无法上线检测。 9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险。 10．榆树市公安局预审大队情况说明证实，榆树市公安局办案人员找到伤者王某丙、王某乙核实案情，要求她们做法医鉴定，王丽荣只受轻微伤，不要求做法医鉴定了，王某乙经鉴定为轻伤一级，另外，榆树市公安局交警大队已经对刘洪岩进行过讯问，刘洪岩交待：“离开现场手我就直接打车回我父亲家，什么都没干直接睡觉了。” 11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况。 （二）证人证言 1．证人刘某乙证言，我在榆树市大地财产保险股份有限公司工作。2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场。我随后赶到现场，发现是一辆吉A59R29号比亚迪轿车同吉A5889T夏利轿车发生交通事故，我就处置现场拍照，当时比亚迪轿车是横在夏利轿车南侧，外部照片拍完后，我让夏利车驾驶员将车向后倒一下，我好拍夏利轿车撞击部位，夏利轿车向后倒了一段距离后停下，我在夏利车的左前部给夏利车拍照，夏利车主（许彦库）就站在夏利车东侧后门，比亚迪车的驾驶员及她的亲属在我身后并在走动，具体什么位置我不知道，夏利轿车驾驶员在夏利轿车右前侧（当时夏利轿车是头南尾北），大约是21时30分左右，我正在拍照时，就听见咣的一声响，不知道发生什么事了，我抬头看夏利车主没有了，我就回头向南侧，看见一辆车亮着灯光向南侧滑过去了（具体是什么状态滑过去的我没有看清楚，只看清车的灯光），滑到榆树大街西侧路边撞马路牙子上面后停下了，我在看我身后的人时，都倒在地上了，比亚迪驾驶员（王某丙）倒在比亚迪车后尾部了，比亚迪车驾驶员的一个亲属（王某乙）倒在比亚迪车驾驶员的南侧了，在往南稍向西侧一点倒着比亚迪驾驶员的一个男亲属（王福昌），夏利轿车的车主倒在比亚迪驾驶员亲属的西侧，已经死亡了，这时我们赶紧打电话报120抢救伤者，并报警，120到现场后，把倒地的四个人拉到医院去了，交警队赶到现场勘查现场时，我到路西侧路边看撞人的车，是一辆挂着吉A7U560号的铃木轿车，驾驶员已经不在现场了，我一直没有看见那辆车里的人。肇事的铃木轿车没有同其他车辆和人员有接触。 2．证人周某某证言，我是吉A5889T号夏利出租车的驾驶员，该车车主是谁我不知道，我只知道该车是许彦库从车主手中承包的，我给他开晚班车，车年检了，有全险。2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了。保险公司的人赶到现场后，正在勘察现场时，大约是当晚的21时30分左右，沿榆树大街由北向南驶过来一辆铃木轿车，直接就撞在我车的左后部了，接着就把现场的基他四人全部撞倒了，其中两人送医院后死亡了，两人受伤，只有我和保险公司的人没有被撞着，那辆铃木车撞完我车后就失控了，车身横着向南滑出去大约五六十米远，驶上路西侧的马路牙子上撞雪堆上停下了，等我过去看的时候就没看到铃木车上的驾驶员，我时我们就赶紧打120抢救被撞的人，之后又拔打的110报警，警察到现场后，我看到铃木车号是吉A7U560号。我们出租车的白班驾驶员许彦库及比亚迪轿车的亲属一个男的和两个女的被撞倒在地上了。当时我站在我驾驶的车辆的正前方，保险公司的人在我车的左前方拍照，其他人都站在我车的左侧了，也就是路中间的位置。 3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场。我父亲家在事故现场的附近，当天晚上我姑王某丙开车在客运公司大库门前发一辆夏利出租车相刮了，事故现场正好在我父亲家门前，我姑就找我父亲，我父亲出门到现场处理事故，正在处理过程中，就被一辆车撞倒了。事故发生后我母亲给我打电话说我父亲在家门口被车撞了，我就赶紧去我父母家，还没等到，我母亲又给我打电话告诉我去榆树市中医院，说我爸不行了，等我到中医院的时候我父亲已经死亡了。 4．证人高某某证言，许彦库是我丈夫。2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了。摞下电话过了大约半个小时左右的时间，周某某给我打电话在说许彦库被车撞了，挺重的，现在拉中医院去了，我就去中医院了，到医院后我没有看见许彦库，后来知道人已经死亡了，被送殡仪馆去了。我丈夫承包的夏利出租车号是吉A5889T，车主叫王强，车有保险，车年检了。 5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了。 （三）被害人陈述 1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了。我没有看到什么东西撞的我，当时我在夏利车的东侧，我不记得我车与夏利车相刮时我车在路的什么位置。 2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒。事故现场在路中心线的西侧，距离中心线多远我不清楚，被撞时我在路的什么位置我记不清了，我不知道是被什么撞了。 （四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了。两相车撞时我车在中心线西侧第一车道和第二车道中间位置，当时车速大约六十公里每小时，我使用近光灯，当天路中心线位置有冰雪，我是到对方车辆跟前时才发现对方车辆的，发现对方车辆时就向左侧带舵，在我车左侧和我同向行驶的还有一辆车，我就没有使劲带舵，就撞路上停着的夏利车上了，我没有看见夏利车旁边有人，因为当时喝酒了，我记不清了，我现在知道了，是听警察说的我撞死了两个人，撞伤了两个人。我持B2型驾驶证。警察在我父亲家把我抓住后就给我抽血了，我逃离事故现场后没有再饮酒。 （五）鉴定文书 1．长春市公安局交通司法鉴定中心（长）公（交）鉴（理化）字（2015）21号理化检验鉴定书证实，刘洪岩静脉备中检出乙醇含量为139．62mg／100ml。 2．榆树市公安局司法鉴定中心公（榆）鉴（活体）字（2015）72号法医学鉴定书证实，王某乙经鉴定结论为：1、王某乙系右小腿外伤致右侧胫骨粉碎性骨折切开复位接骨板内固定术后。2、系轻伤一级。 上述经庭审举证、质证证据，被告人刘某甲均无异议，证据来源合法，客观、真实，证据间能够相互印证，已形成完整的证据体系，可作为本案的定案依据予以确认。 关于附带民事部分审理查明（一）被害人王福昌于1965年1月25日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住。王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹于1937年1月8日出生，王福昌与妻子张淑利共生育两名子女，长女王微于1986年7月4日出生，长子王某甲于1988年6月25日出生。被告人刘洪岩所驾驶的吉A7U560号轿车系从附带民事诉讼被告人刘某甲处借用，该车辆在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。 附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲提交证据如下。 1．榆树市公安局培英派出所亲属关系证明证实，王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹79岁，无养父母、继父母，一次婚史，妻子张淑利，生育两名子女，长女王微，长子王某甲，无非婚生子女、养子女，未收养和抚养过其他子女。 2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住。 3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处。 4．承诺书一份证实，王福昌母亲张淑芹承诺，关于王福昌交通肇事死亡而获得的赔偿款由张淑利、王微、王某甲享有。 5．代理费票据一枚证实，张淑利聘请律师花费人民币4000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者王福昌生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该项请求予以支持。关于丧葬费的请求，依据充分，予以支持。代理费考虑已实际支出，予以支持，关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年）、丧葬费标准为人民币21423．00元，代理费4000元，合计人民币470915．00元。 关于附带民事部分审理查明（二）被害人许彦库于1970年2月19日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住，主要收入来源在城市。许彦库母亲孙士云已去世，父亲许连强于1937年11月27日出生，许连强与孙士云共有四名子女，许彦库系四子，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙（1990年6月10日出生）。 附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强提交证据如下： 1．结婚登记证复印件、户口复印件、大岭派出所证明及大岭镇顾陈村的证明证实，许连强妻子孙士云已去世，许连强共有四名子女，长子许彦春、次子许彦金、三子许彦宝、四子许彦库，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙。 2．培英街道和平社区证明证实，许彦库自2012年一直居住该辖区。 3．回迁凭证证实，许彦库房屋被拆迁。 4．代理费票据一枚证实，高秀清聘请律师花费人民币5000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，控辩双方均无异议，证据来源合法，客观、真实，可作为本案民事赔偿的依据予以确认。 经查，附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强关于死亡赔偿金的请求，鉴于死者许彦库生前实际在城镇连续居住已超一年，应以城镇居民标准计算，故该请求予以支持。丧葬费的请求依据充分，予以支持。附带民事诉讼原告人许连强一直在农村居住，故被抚养人生活费应以农村居民标准计算。代理费考虑已实际支出，应予支持。关于交通费的请求，未提交相关证据予以证实，故不予支持。关于停尸费的请求，因此项费用包含在丧葬费中，不应重复评价，故不予支持。 综上，死亡赔偿金为人民币445492．00元（22274．6元／年×20年），丧葬费人民币21423．00元，被抚养人生活费许连强人民币9224．64元（7379．71元／年×5年÷4人），代理费人民币5000．00元，合计人民币481139．64元。 关于附带民事部分审理查明（三）被害人王某乙于1988年3月24日出生，其经常居住地为榆树市区，因此次交通事故王某乙于2015年1月3日入住榆树市中医院住院治疗，2015年2月17日出院，共计住院45天。2015年6月17日，经吉林华远司法鉴定中心鉴定为十级伤残。其子杨明泽于2008年11月25日出生。 附带民事诉讼原告人王某乙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票据证实，王某乙在榆树市中医院住院治疗45天，出院后在榆树市医院长春市骨伤医院检查，共花医疗费28939．29元（中医院）、检查费650．8元（其中骨伤医院501．8元，市医院143元，中医院6元）。以上合计29590．09元。 2．交通费票据证实，交通费2000元。 3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日。花鉴定费3100．00元。 4．榆树市公安局司法鉴定中心鉴定费票据一枚证实，王某乙在该中心鉴定轻伤鉴定费1120元。 5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今。 6．代理费票据一枚证实，王某乙聘请律师费用人民币2000．00元。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人认为误工费应计算到评残日的前一天（2015年6月16日），期限应该是5个月零14天，不应是6个月，对交通费票据有异议，认为应保护合理部分，其他证据均无异议。附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司保险公司认为误工期限应计算到评残前一日，鉴定费不予承担赔偿责任，律师代理费不在保险公司赔偿范围内。 经查，附带民事诉讼原告人王某乙请求赔偿医疗费、继续治疗费、护理费、伙食补助费、交通费、残疾赔偿金、被抚养人生活费、代理费、鉴定费的请求合法，本院予以支持。关于误工费的请求，因其于2015年6月17日做出伤残鉴定，故误工期限应计算至评残前一日，即2015年6月16日。因王某乙及被抚养人其子杨明泽实际在城镇连续居住已超一年，故误工费、残疾赔偿金、被抚养人生活费的标准应以城镇居民标准计算。关于精神抚慰金的请求，不属于附带民事诉讼的赔偿范围，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某乙因此次交通事故而造成的经济损失为：医疗费29590．09元、伙食补助费4500．00元（100元／天×45天）、后续治疗费为18000．00元、护理费人民币3990．77元（2361．92元／月×1个月＋108．59元／天×15天）、伤残赔偿金44549．2元（22274．6元／年×20年×10％）、持续误工费13329．86元（2361．92元／月×5个月＋108．59元／天×14天）、被抚养人生活费人民币8762．77元（15932．31元／年×11年×10％÷2人）、交通费2000元、代理费人民币2000．00元，鉴定费人民币4220．00元，合计人民币130942．69元。 关于附带民事部分审理查明（四）被害人王某丙于1972年4月5日出生，于因此次交通事故在榆树市中医院住院治疗4天。其经常居住地为榆树市区。 附带民事诉讼原告人王某丙提交证据如下： 1．病历一份、诊断书一份、医疗费票、患者费用明细证实王某丙在在榆树市中医院住院治疗4天，花医疗费2295．07元， 2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元。 3．培英派出所证明一份证实，王某丙在榆树市培英街一委华郡铭城4栋5单元401室，该人在辖区居住多年。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人对在综合门诊部900元费用票据有异议，认为不属正规票据，不应保护，附带民事诉讼被告人刘某甲代理人、附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司均无异议。 附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿医疗费、误工费、护理费、伙食补助费的请求合法，本院予以支持。因王某丙实际在城镇连续居住已超一年，故误工费的标准应以其他服务业的标准计算。其主张应以批发零售业的标准计算误工费，但未提供相应证据予以证实，故不予支持。医疗费中关于在综合门诊部产生的费用900元，不能证实是因此次交通事故造成其伤害而花销的费用，故不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙关于交通费的请求，没有提供证据予以证实，不予支持。附带民事诉讼原告人王某丙请求赔偿停业损失的费用，依据不足，不予支持。 综上，附带民事诉讼原告人王某丙因此次交通事故而造成的费用为：医疗费2295．07元、伙食补助费400元（100元／天×4天）、误工费人民币434．36元（108．59元／天×4天）、护理费人民币434．36元（108．59元／天×4天），合计人民币3563．79元。 结合以上查明的事实，附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币470915．00元；附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币481139．64元；附带民事诉讼原告人王某乙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币130942．69元；附带民事诉讼原告人王某丙的诉讼请求应支持的赔偿数额为人民币3563．79元。 根据《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡和财产损失的，由保险公司在机动车第三者强制保险限额范围内予以赔偿。本案被告人刘洪岩所驾驶的肇事车辆吉A7U560号轿车在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。故该保险公司首先应在交强险限额范围内对各原告人予以赔偿。因医疗费和死亡伤残赔偿数额均超过保险限额，所以保险公司应赔偿医疗费项下各项损失人民币10000．00元，死亡伤残赔偿项下各项损失人民币110000．00元。具体对各原告方应按所占比例赔偿如下： 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元（110000．00元×45．93％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元（110000．00元×46．84％）。 在死亡伤残项下赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854元（110000．00元×7．14％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币9508．00元（10000．00元×95．08％）。 在死亡伤残项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元（110000．00元×0．09％）；在医疗费项下赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币492元（10000．00元×4．92％）。 以上原告人的诉讼请求，扣除保险公司赔偿部分，原告方要求被告人刘洪岩及附带民事诉讼被告人刘某甲赔偿的请求，针对该请求，附带民事诉讼被告人刘某甲提交证据如下： 刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行个人账户对帐单一份。证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知。 上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人、各附带民事诉讼原告人及代理人均无异议。 经查，虽吉A7U560号轿车所有人为附带民事诉讼被告人刘某甲，但发生事故前，刘某甲已将该车借给被告人刘洪岩，且在发生事故时，该车由被告人刘洪岩实际控制并使用，刘某甲在将车辆借给被告人刘洪岩时没有过错，故不应承担赔偿责任。故余款应由被告人刘洪岩承担。具体赔偿数额如下： 被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392．00元（470915．00元－50523．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元（481139．64元－51524．00元）。 赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元（130942．69元－7854．00元－9508．00元）。 赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元（3563．79元－99．00元－492．00元）。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸。后经责任认定，刘洪岩负此次事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。经法医鉴定，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡；王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡；王某乙系轻伤，十级残。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受案登记表及立案决定书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．道路交通事故认定书证实，此起事故经交警部门责任认定，刘洪岩承担事故的全部责任，王福昌、许彦库、王某丙、王某乙无责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故认定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故死亡证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车信息查询单、驾驶人信息查询单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6．道路交通事故现场勘查笔录及照片证实，交警部门于事发当天对现场进行勘查，绘制现场记录图，并对现场车辆及死者进行拍照。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘查笔录及照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7．交通事故尸体检验报告证实，许彦库因心肺破裂、肺静脉根部破裂，肝破裂，胃破裂而死亡，王福昌因左肺静脉破裂、肺破裂而死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故尸体检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8．交通事故车辆技术检验报告证实，吉A7U560号轿车破损严重，无法上线检测。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通事故车辆技术检验报告"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交通事故责任强制保险单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10．榆树市公安局预审大队情况说明证实，榆树市公安局办案人员找到伤者王某丙、王某乙核实案情，要求她们做法医鉴定，王丽荣只受轻微伤，不要求做法医鉴定了，王某乙经鉴定为轻伤一级，另外，榆树市公安局交警大队已经对刘洪岩进行过讯问，刘洪岩交待：“离开现场手我就直接打车回我父亲家，什么都没干直接睡觉了。”"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="榆树市公安局预审大队情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="榆树市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍信息证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．证人刘某乙证言，我在榆树市大地财产保险股份有限公司工作。2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场。我随后赶到现场，发现是一辆吉A59R29号比亚迪轿车同吉A5889T夏利轿车发生交通事故，我就处置现场拍照，当时比亚迪轿车是横在夏利轿车南侧，外部照片拍完后，我让夏利车驾驶员将车向后倒一下，我好拍夏利轿车撞击部位，夏利轿车向后倒了一段距离后停下，我在夏利车的左前部给夏利车拍照，夏利车主（许彦库）就站在夏利车东侧后门，比亚迪车的驾驶员及她的亲属在我身后并在走动，具体什么位置我不知道，夏利轿车驾驶员在夏利轿车右前侧（当时夏利轿车是头南尾北），大约是21时30分左右，我正在拍照时，就听见咣的一声响，不知道发生什么事了，我抬头看夏利车主没有了，我就回头向南侧，看见一辆车亮着灯光向南侧滑过去了（具体是什么状态滑过去的我没有看清楚，只看清车的灯光），滑到榆树大街西侧路边撞马路牙子上面后停下了，我在看我身后的人时，都倒在地上了，比亚迪驾驶员（王某丙）倒在比亚迪车后尾部了，比亚迪车驾驶员的一个亲属（王某乙）倒在比亚迪车驾驶员的南侧了，在往南稍向西侧一点倒着比亚迪驾驶员的一个男亲属（王福昌），夏利轿车的车主倒在比亚迪驾驶员亲属的西侧，已经死亡了，这时我们赶紧打电话报120抢救伤者，并报警，120到现场后，把倒地的四个人拉到医院去了，交警队赶到现场勘查现场时，我到路西侧路边看撞人的车，是一辆挂着吉A7U560号的铃木轿车，驾驶员已经不在现场了，我一直没有看见那辆车里的人。肇事的铃木轿车没有同其他车辆和人员有接触。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某乙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．证人周某某证言，我是吉A5889T号夏利出租车的驾驶员，该车车主是谁我不知道，我只知道该车是许彦库从车主手中承包的，我给他开晚班车，车年检了，有全险。2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了。保险公司的人赶到现场后，正在勘察现场时，大约是当晚的21时30分左右，沿榆树大街由北向南驶过来一辆铃木轿车，直接就撞在我车的左后部了，接着就把现场的基他四人全部撞倒了，其中两人送医院后死亡了，两人受伤，只有我和保险公司的人没有被撞着，那辆铃木车撞完我车后就失控了，车身横着向南滑出去大约五六十米远，驶上路西侧的马路牙子上撞雪堆上停下了，等我过去看的时候就没看到铃木车上的驾驶员，我时我们就赶紧打120抢救被撞的人，之后又拔打的110报警，警察到现场后，我看到铃木车号是吉A7U560号。我们出租车的白班驾驶员许彦库及比亚迪轿车的亲属一个男的和两个女的被撞倒在地上了。当时我站在我驾驶的车辆的正前方，保险公司的人在我车的左前方拍照，其他人都站在我车的左侧了，也就是路中间的位置。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="周某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="周某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场。我父亲家在事故现场的附近，当天晚上我姑王某丙开车在客运公司大库门前发一辆夏利出租车相刮了，事故现场正好在我父亲家门前，我姑就找我父亲，我父亲出门到现场处理事故，正在处理过程中，就被一辆车撞倒了。事故发生后我母亲给我打电话说我父亲在家门口被车撞了，我就赶紧去我父母家，还没等到，我母亲又给我打电话告诉我去榆树市中医院，说我爸不行了，等我到中医院的时候我父亲已经死亡了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某甲证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某甲"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．证人高某某证言，许彦库是我丈夫。2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了。摞下电话过了大约半个小时左右的时间，周某某给我打电话在说许彦库被车撞了，挺重的，现在拉中医院去了，我就去中医院了，到医院后我没有看见许彦库，后来知道人已经死亡了，被送殡仪馆去了。我丈夫承包的夏利出租车号是吉A5889T，车主叫王强，车有保险，车年检了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="高某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="高某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="胡某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="胡某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了。我没有看到什么东西撞的我，当时我在夏利车的东侧，我不记得我车与夏利车相刮时我车在路的什么位置。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某丙陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒。事故现场在路中心线的西侧，距离中心线多远我不清楚，被撞时我在路的什么位置我记不清了，我不知道是被什么撞了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某乙陈述"/><ZL nameCN="种类" value="被害人陈述"/><TJR nameCN="提交人" value="王某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了。两相车撞时我车在中心线西侧第一车道和第二车道中间位置，当时车速大约六十公里每小时，我使用近光灯，当天路中心线位置有冰雪，我是到对方车辆跟前时才发现对方车辆的，发现对方车辆时就向左侧带舵，在我车左侧和我同向行驶的还有一辆车，我就没有使劲带舵，就撞路上停着的夏利车上了，我没有看见夏利车旁边有人，因为当时喝酒了，我记不清了，我现在知道了，是听警察说的我撞死了两个人，撞伤了两个人。我持B2型驾驶证。警察在我父亲家把我抓住后就给我抽血了，我逃离事故现场后没有再饮酒。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘洪岩供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="刘洪岩"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（五）鉴定文书"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="鉴定文书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．长春市公安局交通司法鉴定中心（长）公（交）鉴（理化）字（2015）21号理化检验鉴定书证实，刘洪岩静脉备中检出乙醇含量为139．62mg／100ml。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长春市公安局交通司法鉴定中心（长）公（交）鉴（理化）字（2015）21号理化检验鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长春市公安局交通司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．榆树市公安局司法鉴定中心公（榆）鉴（活体）字（2015）72号法医学鉴定书证实，王某乙经鉴定结论为："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="榆树市公安局司法鉴定中心公（榆）鉴（活体）字（2015）72号法医学鉴定书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="榆树市公安局司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、王某乙系右小腿外伤致右侧胫骨粉碎性骨折切开复位接骨板内固定术后。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某乙系右小腿外伤致右侧胫骨粉碎性骨折切开复位接骨板内固定术后"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、系轻伤一级。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="系轻伤一级"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．榆树市公安局培英派出所亲属关系证明证实，王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹79岁，无养父母、继父母，一次婚史，妻子张淑利，生育两名子女，长女王微，长子王某甲，无非婚生子女、养子女，未收养和抚养过其他子女。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="榆树市公安局培英派出所亲属关系证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="榆树市公安局正阳派出所证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="契约一份"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．承诺书一份证实，王福昌母亲张淑芹承诺，关于王福昌交通肇事死亡而获得的赔偿款由张淑利、王微、王某甲享有。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="承诺书一份"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．代理费票据一枚证实，张淑利聘请律师花费人民币4000．00元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代理费票据一枚"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．结婚登记证复印件、户口复印件、大岭派出所证明及大岭镇顾陈村的证明证实，许连强妻子孙士云已去世，许连强共有四名子女，长子许彦春、次子许彦金、三子许彦宝、四子许彦库，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结婚登记证复印件、户口复印件、大岭派出所"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．培英街道和平社区证明证实，许彦库自2012年一直居住该辖区。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="培英街道和平社区证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．回迁凭证证实，许彦库房屋被拆迁。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="回迁凭证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．代理费票据一枚证实，高秀清聘请律师花费人民币5000．00元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代理费票据一枚"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．病历一份、诊断书一份、医疗费票据证实，王某乙在榆树市中医院住院治疗45天，出院后在榆树市医院长春市骨伤医院检查，共花医疗费28939．29元（中医院）、检查费650．8元（其中骨伤医院501．8元，市医院143元，中医院6元）。以上合计29590．09元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="病历一份、诊断书一份、医疗费票据"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．交通费票据证实，交通费2000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="交通费票据"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日。花鉴定费3100．00元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="王某乙伤情经该鉴定所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．榆树市公安局司法鉴定中心鉴定费票据一枚证实，王某乙在该中心鉴定轻伤鉴定费1120元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="榆树市公安局司法鉴定中心鉴定费票据一枚"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6．代理费票据一枚证实，王某乙聘请律师费用人民币2000．00元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="代理费票据一枚"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．病历一份、诊断书一份、医疗费票、患者费用明细证实王某丙在在榆树市中医院住院治疗4天，花医疗费2295．07元，"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="病历一份、诊断书一份、医疗费票、患者费用明细"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="张文彪综合门诊部证明一份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．培英派出所证明一份证实，王某丙在榆树市培英街一委华郡铭城4栋5单元401室，该人在辖区居住多年。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="培英派出所证明一份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行个人账户对帐单一份。证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行个人账户对帐单一份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="刘某甲名下邮电通信业发票一张、通话详单一份、中国民生银行"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="刘某乙"/><ZR nameCN="证人" value="周某某"/><ZR nameCN="证人" value="王某甲"/><ZR nameCN="证人" value="高某某"/><ZR nameCN="证人" value="胡某某"/></ZRXX></BSSLD><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王福昌"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="许彦库"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人刘洪岩醉酒后驾驶机动车辆违反道路交通安全法，发生交通事故，致二人死亡、二人受伤后逃逸，并负事故的全部责任，其行为已构成交通肇事罪，对公诉机关的指控予以支持。其到案后如实供述自己的犯罪事实，属坦白，可依法酌情对其从轻处罚。由于被告人的犯罪行为对各原告方造成的经济损失，应依法予以赔偿。本案被告人刘洪岩所驾驶的肇事车辆吉A7U560号轿车在附带民事诉讼被告人平安保险吉林分公司处投保交强险。故该保险公司首先应在交强险限额范围内对各原告人予以赔偿，不足部分由被告人刘洪岩承担。附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲、王某乙、王某丙称刘某甲借给被告人刘洪岩的车辆存在缺陷，但未提供相应证据予以证实，故不予采信。综上，结合本案的具体犯罪事实、情节及社会危害后果，充分考虑控辩双方的意见，依据《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条三款、第三十六条一款、最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条一款（一）项、最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百五十五条一款三款、《中华人民共和国侵权责任法》第四十九条、《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="刘洪岩"/><QJ nameCN="情节" value="被告人如实供述罪行"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="法定可以从轻情节"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="刘洪岩"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T><T nameCN="条" value="第三十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></K></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"><K nameCN="款" value="第一款"/><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第四十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第三十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第一款第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百五十五条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释第一百五十五条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第四十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人刘洪岩犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年1月4日起至2020年7月3日止。） 二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元。 三、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元。 四、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854．00元；在医疗费限额内赔偿人民币9508．00元，合计人民币17362．00元。 五、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元；在医疗费限额内赔偿人民币492元，合计人民币591．00元。 六、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392元。 七、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元。 八、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元。 九、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元。 以上赔偿款均于本判决生效后一个月内给付。如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。 十、驳回各附带民事诉讼原告人的其他诉讼请求。 如不服本判决，可自接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向吉林省长春市中级人民法院提出上诉，书面上诉的，应提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘洪岩"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年六个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑五年六个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="五年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2015年1月4日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2020年7月3日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币50523元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张淑利"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王微"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="50523元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="50523元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="50523元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币51524．00元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="许兆龙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="许连强"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="51524.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="51524.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="51524.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币7854．00元；在医疗费限额内赔偿人民币9508．00元，合计人民币17362．00元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="17362.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="17362.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="五、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司在交强险死亡伤残赔偿项下限额内赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币99．00元；在医疗费限额内赔偿人民币492元，合计人民币591．00元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="591.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司吉林分公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="591.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="六、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人张淑利、王微、王某甲人民币420392元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张淑利"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王微"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某甲"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="420392元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="420392元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="刘洪岩"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="420392元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="七、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人高某某、许兆龙、许连强人民币429615．64元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="高某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="许兆龙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="许连强"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="429615.64元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="429615.64元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="刘洪岩"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="429615.64元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="八、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某乙人民币113580．69元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="113580.69元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="113580.69元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="刘洪岩"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="113580.69元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="九、被告人刘洪岩赔偿附带民事诉讼原告人王某丙人民币2972．79元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="2972.79元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2972.79元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="刘洪岩"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="2972.79元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="一个月"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="吉林省长春市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长张立国 代理审判员徐俊乾 人民陪审员高军 二〇一五年七月二十六日 书记员韩会彪 "><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年7月26日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年7月26日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-7"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="7"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="张立国"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="徐俊乾"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="代理审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="高军"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="韩会彪"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="吉林省榆树市人民检察院以榆检公刑刑诉（2015）199号起诉书指控被告人刘洪岩犯交通肇事罪，于2015年5月14日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="吉林省榆树市人民检察院以榆检公刑刑诉（2015）199号起诉书指控被告人刘洪岩犯交通肇事罪，于2015年5月14日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年5月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="吉林省榆树市人民检察院指控，被告人刘洪岩于2015年1月3日21时30分许，醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后许洪岩弃车逃逸，刘洪岩负此次事故的全部责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于刑事部分经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于刑事部分经审理查明：2015年1月3日21时30分许，被告人刘洪岩醉酒驾驶吉A7U560号轿车沿榆树大街由北向南行驶，行至榆树客运公司大库门前时，与停在路上等待事故处理的吉A5889T号夏利车相撞，将站在车外的王福昌、许彦库、王某丙、王某乙撞倒，致王福昌、许彦库死亡，王某乙、王某丙受伤，事故发生后刘洪岩弃车逃逸"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1．受案登记表及立案决定书证实，2015年1月3日刘洪岩发生交通事故后逃逸，公安机关接到报案，于2015年1月4日立案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．犯罪嫌疑人到案经过及破案报告书证实，事故发生后，公安机关于2015年1月4日在被告人刘洪岩的父亲刘广林家将刘洪岩抓获"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月4日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4．交通事故死亡证明书证实，王福昌、许彦库于2015年1月3日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5．机动车信息查询单、驾驶人信息查询单证实，刘洪岩持B2型驾驶证，吉A7U560号轿车所有人为刘某甲，检验有效期至2016年4月30日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2016年4月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9．机动车交通事故责任强制保险单证实，吉A7U560号轿车于2014年4月24日至2015年4月23日在中国平安保险股份有限公司投保交强险"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年4月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="11．户籍信息证明证实，刘洪岩于1982年11月11日出生，在管区居住期间无违法犯罪记录，以及各被害人的户籍信息情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1982年11月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月3日20时30分左右，我接到我们公司电话通知，在榆树大街南段榆树客运公司大库门前处发生一起交通事故，标的要吉A5889T在我们公司承保保险，让我去现场"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月3日20时10分左右，我驾驶吉A5889T号夏利车沿榆树大街由北向南行驶至客运公司大库门前时，一辆比亚迪轿车从我车左前侧向右转弯时同我车发生刮蹭，我们就把车停下了，两辆车都停在路中心张的西侧了，距离中心线多远我记不清了，我们在现场商量解决问题，后来我们决定经过保险公司解决修车问题，我们就报保险公司了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．证人王某甲证言，王福昌是我父亲，我父亲2015年1月3日晚上21时30分左右在榆树市榆树大街南段榆树客运公司大库门前处被撞死亡的，发生事故时我不在现场"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月3日20时许，周某某给我们打电话说我们承包的吉A5889T号夏利出租车在榆树大街南段客运公司大库门前处同其他车辆撞上了，我丈夫许彦库问严重不严重，周某某说不严重，我丈夫就让他自己处理一下得了，周某某还是要求我丈夫去处理，我丈夫就去了，大约过了一个多小时后，我丈夫给我打电话告诉我说处理完了，走保险了，一会儿就回去了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5．证人胡某某证言证实，王强是我丈夫，吉A5889T号夏利出租车是我家的，靠挂在榆树市三军公司，登记的是我丈夫王强的名，我家的车2014年11月22日承包给许彦库了，许彦库被人撞死了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年11月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1．被害人王某丙陈述，2015年1月3日20时10分左右，我驾驶自己的吉A59229号比亚迪轿车沿榆树大街由北向南行驶，至客运公司大库门前处时右转弯，同我车右侧的一辆夏利出租车相刮了，我们就把车停在原地没动研究解决，后来我们决定走保险，就报保险公司了，保险公司的工作人员来了之后，为我们勘察现场，我们就在旁边看，这时我就感觉不知道什么东西撞了我一下，我就倒地上了，当时我就懵了，当我醒来时发现躺在我车的后尾部了，其他在哪里我也记不清了，120车来把我们四个送中医院去了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．被害人王某乙陈述，2015年1月3日晚上8点多钟我老姨王某丙同一个夏利车驾驶员来到我家，我老姨说她驾驶自己的吉A59R29号比亚迪轿车在榆树大街南段榆树客运公司大库门前与一辆夏利出租车相刮了，同来的就是夏利车驾驶员，事故现场正好就在我家住宅东侧门前处，我们就都回事故现场商量解决问题，正在处理过程中，我突然感觉被撞了，接着就懵了，什么都不知道了，直到昨天（2015年1月6日）才清醒"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（四）被告人刘洪岩供述，2015年1月3日晚上19时许，我和同学宣立永一起在万美会馆二楼喝的酒，当时我喝了三两白酒，三、四瓶啤酒，喝完酒后大约晚上21时30分左右，我驾驶从朋友刘某甲处借来的吉A7U560号铃木轿车沿榆树大街由北向南行驶至榆树客运公司大库门前时同一辆发生事故后停在路中间的夏利出租车相撞，两车相撞后我驾驶的车辆就失控了，横着向南滑行了大约五六十米的距离，驶入路西侧的马路牙子上，撞雪堆上后停下了，这时我驾驶的车辆已经掉头了，发生事故后由于我喝酒了，害怕处罚，开车门下车就跑了，当时什么都没管打出租车就直接回榆树市保寿镇东风村我父亲家睡觉了，4日凌晨2时许警察来了，把我带到交警大队来了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于附带民事部分审理查明（一）被害人王福昌于1965年1月25日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于附带民事部分审理查明（一）被害人王福昌于1965年1月25日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1965年1月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹于1937年1月8日出生，王福昌与妻子张淑利共生育两名子女，长女王微于1986年7月4日出生，长子王某甲于1988年6月25日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="王福昌父亲王树方已去世，母亲张淑芹于1937年1月8日出生，王福昌与妻子张淑利共生育两名子女，长女王微于1986年7月4日出生，长子王某甲于1988年6月25日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1937年1月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．榆树市公安局正阳派出所证明证实，王福昌于1997年9月5日搬至我辖区居住"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1997年9月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．契约一份证实，王福昌于1997年9月3日购买刘青河房屋一处"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1997年9月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于附带民事部分审理查明（二）被害人许彦库于1970年2月19日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住，主要收入来源在城市"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于附带民事部分审理查明（二）被害人许彦库于1970年2月19日出生，因交通事故于2015年1月3日死亡，生前在城市居住，主要收入来源在城市"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1970年2月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="许彦库母亲孙士云已去世，父亲许连强于1937年11月27日出生，许连强与孙士云共有四名子女，许彦库系四子，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙（1990年6月10日出生）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="许彦库母亲孙士云已去世，父亲许连强于1937年11月27日出生，许连强与孙士云共有四名子女，许彦库系四子，许彦库无养父母、继父母，许彦库与妻子高某某生育一子许兆龙（1990年6月10日出生）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1937年11月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于附带民事部分审理查明（三）被害人王某乙于1988年3月24日出生，其经常居住地为榆树市区，因此次交通事故王某乙于2015年1月3日入住榆树市中医院住院治疗，2015年2月17日出院，共计住院45天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于附带民事部分审理查明（三）被害人王某乙于1988年3月24日出生，其经常居住地为榆树市区，因此次交通事故王某乙于2015年1月3日入住榆树市中医院住院治疗，2015年2月17日出院，共计住院45天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1988年3月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年6月17日，经吉林华远司法鉴定中心鉴定为十级伤残"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年6月17日，经吉林华远司法鉴定中心鉴定为十级伤残"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其子杨明泽于2008年11月25日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其子杨明泽于2008年11月25日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2008年11月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．吉林华远司法鉴定书一份及鉴定费票据一枚证实，王某乙伤情经该鉴定所2015年6月17日鉴定结论为：十级伤残，后续治疗费为18000．00元，误工期限为180日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5．买房协议复印件、结婚证复印件、户口本复印件、派出所证明、儿童役苗接种证复印件证实，王某乙于2007年3月24日购买榆树市二次变家属房居住至今"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2007年3月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人认为误工费应计算到评残日的前一天（2015年6月16日），期限应该是5个月零14天，不应是6个月，对交通费票据有异议，认为应保护合理部分，其他证据均无异议"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="上述证据经庭审举证、质证，被告人刘洪岩及其代理人认为误工费应计算到评残日的前一天（2015年6月16日），期限应该是5个月零14天，不应是6个月，对交通费票据有异议，认为应保护合理部分，其他证据均无异议"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于误工费的请求，因其于2015年6月17日做出伤残鉴定，故误工期限应计算至评残前一日，即2015年6月16日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于误工费的请求，因其于2015年6月17日做出伤残鉴定，故误工期限应计算至评残前一日，即2015年6月16日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="关于附带民事部分审理查明（四）被害人王某丙于1972年4月5日出生，于因此次交通事故在榆树市中医院住院治疗4天"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="关于附带民事部分审理查明（四）被害人王某丙于1972年4月5日出生，于因此次交通事故在榆树市中医院住院治疗4天"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1972年4月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．张文彪综合门诊部证明一份证实，王某丙于2015年1月8日至2015年1月22日在该门诊部治疗脑外伤，药费共计900．00元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证明手机号138XXXXXXXX是刘某甲所有，在2015年1月1日至31日刘某甲一直在外地出差，不在长春，刘洪岩于2015年1月3日向刘某甲打电话借车时，刘某甲没有在长春，对刘洪岩酒后驾车不明知"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年1月4日起至2020年7月3日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2015年1月4日起至2020年7月3日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月4日"/></CUS_SJ><title value="刘某甲、刘洪岩等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="73"/></QW></writ>