<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 云南省盐津县人民法院 刑事判决书 （2015）盐刑初字第29号 公诉机关云南省盐津县人民检察院。 附带民事诉讼原告人罗某甲。 附带民事诉讼原告人洪某某。 附带民事诉讼原告人罗乙。 附带民事诉讼原告人罗某丙。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人罗乙、罗某丙的法定代理人罗某丁。 附带民事诉讼原告人罗某戊。 附带民事诉讼原告人罗己。 委托代理人冯艳，云南意衡律师事务所律师。（代理权限为特别授权） 委托代理人龚润，云南意衡律师事务所实习律师。（代理权限为特别授权） 附带民事诉讼原告人胡某甲。 附带民事诉讼原告人王某某。 附带民事诉讼原告人胡某乙。 附带民事诉讼原告人胡某丙。 附带民事诉讼原告人胡某丁。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人胡某乙、胡某丙、胡某丁的法定代理人徐某某。 委托代理人胡某戊。 附带民事诉讼原告人聂某甲。 附带民事诉讼原告人张某某。 附带民事诉讼原告人聂乙。 附带民事诉讼原告人聂乙的法定代理人暨附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某的委托代理人郎某某。 被告人聂某丙。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人沈科，云南唯真律师事务所律师。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人孔令康，云南唯真律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人吴某甲。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司（系本案负主要责任的云AS563H号车受保的保险公司）。简称西山平安财保公司。 法定代表人：庆毅，经理。 地址：云南省昆明市西山区双凤东路邦盛茶城6栋17、18、24、25、26号商铺 委托代理人蒋壮，中国平安财产保险股份有限公司昭通中心支公司职员。（代理权限为一般代理）。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司（系本案负次要责任的云CG0965号车受保的保险公司）。简称绥江财保公司。 法定代表人：何立成，经理。 地址：云南省绥江县中城镇凤池新区。 委托代理人徐国翔，公司职员。（代理权限为一般代理）。 附带民事诉讼被告人昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司。简称白米快递盐津公司。 法定代表人：谭某某。 地址：盐津县盐井镇坪街136号（盐津县第一中学老大门旁）。 委托代理人黄兴，云南俊泰律师事务所律师。（代理权限为特别授权）。 盐津县人民检察院以盐检公诉刑诉（2015）13号起诉书指控被告人聂某丙犯交通肇事罪，于2015年3月23日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。盐津县人民检察院指派检察员王强、蒋真其出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人罗某甲、罗某丁及其委托代理人冯艳、龚润，胡某甲、王某某、徐某某及其委托代理人胡某戊，张某某、郎某某、被告人聂某丙及其辩护人沈科、孔令康，附带民事诉讼被告人吴某甲，西山财保公司的委托代理人蒋壮，绥江财保公司的委托代理人徐国翔，白米快递盐津公司的委托代理人黄兴到庭参加诉讼。现已审理终结。 盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。经盐津县公安局交通警察大队事故认定：聂某丙在本次道路交通事故中负主要责任。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 针对上述指控，公诉机关移送了下列证据： 1、被告人聂某丙的供述。称2013年从朋友手里购买车子后，就从事昆明至镇雄的268非法客运。自己损伤现在很严重，生活起居都需要人护理。肇事车辆云AS563H号现代小型轿车的车主就是自己，是向朋友买的，但已过户。自己持有“B2”类机动车驾驶证，投保了交强险、乘坐险、车损险和30万元第三者险。于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费。行至盐津豆沙水毛隧道出去点因避让一只狗，车轮辗在路边的浮泥上，致车辆失控撞在里面的岩子上，相隔三四秒时间，对向驶来的车子又正正的撞在自己的车上。确定自己车辆撞岩后，车上人员都未造成大的伤害，皆因对方车辆是正面撞了自己的车才造成了人员的死亡。 2、证人吴某甲的陈述（次要责任车辆驾驶员）。证实自己驾驶的云CG0965号轻型厢式货车的实际车主是白米快递有限公司盐津分公司的车，自己是该公司请的驾驶员，公司法人是其亲二姐吴某乙（136XXXXXXXX），办理该车落户手续时使用的是自己的身份证，投保了交强险、车损险及第三者责任险50万元。自己持有“B2”类机动车驾驶证。案发当天，大约19：10时左右，自己驾驶该车刚出豆沙北水毛洞隧道，就看见对向来了一辆东风大力神货车，紧接又来了一辆白色小轿车。在白色小轿车后面约80米左右又来了一辆和自己发生事故的小轿车，第一眼看见和自己相撞的小车时，就发现这辆车方向已经失控，然后就打横撞在我的车上了。撞我这辆车的车速很快，大约有80-90公里。 3、证人徐某某的证言。系被害人胡某某的妻子。证实自己与胡某某系夫妻关系。家里有父亲胡某甲，57岁；母亲王某某，57岁；长女胡某乙，14岁；次子胡元吉，12岁；三子胡某丁，11岁；其家生活来源就是靠胡某某在外打工，他主要在建筑工地从事焊工工作。 4、证人洪某乙的证言。系被害人洪某甲的哥哥。证实罗某某与洪某甲系夫妻关系。他们生育有5个子女：长子罗某丁，22岁；次女罗某戊，21岁；三女罗己，18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙，13岁；洪某甲的父母已去世。洪某甲主要是在外打工从事土石方工作。 5、证人张某某的证言。系被告人聂某丙的妻子。证实已与老人分家。家有长女聂媛，10岁；次子聂涛，9岁；三女聂子茜，7岁；四子聂子强，5岁。其与聂某丙之间关系不是很好。 6、证人郎某某的证言。系被害人聂某某的妻子。证实与聂某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由自己抚养，聂某某给付生活费。聂某某共是四兄弟，他的父母健在，居住在塘房镇顶拉村。我们居住在以勒。聂某某在以勒中学教书。 7、扣押物品清单。证实扣押了聂某丙和吴某甲的机动车驾驶证和行驶证，但已将聂某丙的行驶证发还其妻张某某。 8、当事人血样（尿样）提取登记表和宜宾市公安局物证鉴定所的（川）公（宜）鉴（法化）字（2014）770号、771号法化检验意见书。证实从聂某丙和吴某甲身上提取的血液经鉴定：未检出乙醇成分。 9、交通事故尸体检验报告。证实胡某某、聂某某、罗某某系机械性颅脑损伤死亡，洪某甲系机械性胸腔脏器损伤窒息死亡。 10、四川中山机动车司法鉴定所的川中山司鉴所（2014）车鉴字第1132号、第1133号关于云AS563H号小型汽车和云CG0965号货车转向系统、制动系统、照明装置、前风窗玻璃刮水器、安全气囊的鉴定书。证实云AS563H号小型汽车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、该车行车制动系统组成部件不完好，不符合GB7258-2012中“7．1．1”条中“机动车……应具有完好的行车制动系……”之要求；3、该车照明装置电路为通路。由于左前照灯灯具缺失，不能作进一步检验；4、该车前风窗玻璃刮水器组成部件连接可靠，电机工作正常。5、该车主／副安全气囊打开系车辆与山壁碰撞所致。云CG0965号货车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、事故发生前，该车行车制动各组成部件完好，连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；3、事故发生前，该车照明装置安装牢靠、完好有效；4、事故发生前，该车前风窗玻璃刮水器各部件完好，连接可靠。 11、云南省盐津县公安司法鉴定中心的（盐）公（司）鉴交（伤）字（2015）3号、4号法医学人体损伤程度鉴定书。证实吴某甲因本次交通事故所受损伤是轻伤二级；聂某丙是重伤二级。 12、盐津县公安局交通警察大队的盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定书和昭通市公安局交通警察大队的昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论。证实维持责任认定：（一）驾驶人聂某丙驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路行驶，其行为是造成本次事故的主要责任；（二）驾驶人吴某甲驾驶机动车在容易发生危险的连续隧道路段行驶，未降低行驶速度，其行为是造成本次事故的次要原因；（三）乘车人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲在本次事故中无过错行为； 13、道路交通事故遗留物品清单。证实已清点返还。 14、道路交通事故现场勘查笔录、现场图、现场照片。证实案发地的位置及现场情景。 15、归案材料及传唤证。证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，当日被取保候审。 16、户口证明。证实被告人聂某丙生于1979年1月9日。系完全责任能力人。 17、人口基本信息。证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号。 18、人口基本信息及户口证和注销证明。证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡；被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。 19、镇雄县赤水源镇木瓜村证明。证实徐某某与胡某某系夫妻，生于子女三人，胡某某父母健在，胡某某共有兄妹四人。现家庭困难。 20、镇雄县以勒镇中心学校和顶拉村委会证明。证实聂乙系聂某某之子，聂某某系以勒中学教师；聂某某之父母聂某甲、张某某健在。 21、镇雄县林口乡林口村委会证明。证实洪某甲与罗某某系夫妻。生于子女三人。现家庭困难。 22、盐津三六医院出院证。证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折；2、全身多处软组织挫擦伤。 23、宜宾市一医院出院证。证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭；2、右侧多根多处肋骨骨折；3、左第7肋肋骨骨折；4、双肺挫伤；5、吸人性肺炎；6、低钾血症；7、蛛网膜下腔出血；8、头皮血肿； 24、驾驶人机动车信息查询结果单、驾驶证复印件、行车证复印件。证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日；吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日；云CG0965号轻型厢式货车所有人为吴某甲，核载3人，属货运车辆。 公诉机关认为，被告人聂某丙的行为已构成了交通肇事罪，情节特别恶劣，应依法追究刑事责任，建议对其在有期徒刑四年六个月至六年期间判处刑罚。 附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人罗某某、洪某甲死亡，且吴某甲驾驶的云CG0965号轻型厢式货车属于白米快递盐津公司所有，故要求各附带民事诉讼被告人和被告人聂某丙共同赔偿死亡赔偿金（罗某某、洪某甲2人）23236元／年×20年×20人＝929440．00元、丧葬费（罗某某、洪某甲2人）48997元÷2×2人＝48997．00元、被扶养人生活费49812．00元（其中父亲：4744元／×5年÷4＝5930元、母亲：4744元／×5年÷4＝5930元、次子：4744元／×3年÷2×2人＝14232元、三子：4744元／×5年÷2×2人＝23720元）、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元）、精神抚慰金200000．00元，合计人民币1183249．00元（含已支付的50000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县林口彝族苗族乡林口村民委员会与林口派出所共同出具的罗某甲、洪某某夫妇生育了罗某某等四个子女、罗某某与洪某甲系夫妻关系生育五个子女的证明、道路交通事故责任认定书、罗某某和洪某甲的死亡证明佐证。 委托代理人冯艳、龚润提出1、本案被害人之一聂某某系城镇户口，对多个被害人死亡的均应当按照城镇标准计赔死亡赔偿金；2、丧葬费应以2013年国有经济单位在岗职工平均工资48997元和被扶养人生活费以2013年农村居民人均全年生活消费支出4744元计赔；3、精神损害赔偿金根据《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任》第10条和《中华人民共和国侵权责任法》第22条等相关规定，有权要求精神损失赔偿，结合本地实际，予以主张2万元，于法有据；4、办理丧葬事宜支出的费用，虽无正规票据，但确系必要产生；5、本案应先由二保险公司在其保险限额内承担赔偿责任，剩下的由其余被告人承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡某丙、胡某丁、徐某某诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人胡某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司员工，故要求被告人聂某丙与各附带民事诉讼被告人共同赔偿丧葬费24498．50元、死亡赔偿金464720．00元、被抚养人生活费265230．00元、办理丧葬事宜支出费用3000元．00元（含交通费、住宿费、误工费）、精神抚慰金50000．00元，合计人民币807448．50元（含已支付的38000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县赤水源镇木瓜村民委员会与赤水源派出所共同出具的附带民事诉讼原告人与胡某某的关系的证明、胡某甲的肢体残疾人证佐证。 附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人聂某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司雇佣工作人员，在事故发生时是受雇执行职务致人损害，故要求被告人聂某丙、附带民事诉讼被告人吴某甲、西山平安财保公司、绥江财保公司、白米快递盐津公司，共同赔偿死亡赔偿金25141×20＝502827．04元、丧葬费4492×6＝26952．00元、被抚养人生活费71735．40元（其中聂乙：16368×5÷2＝40920．00元、聂某甲：25141×12÷5＝60338．4元、张某某：25141×17÷5＝85479．40元）、子女教育费110000．00元、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（含交通费、住宿费、误工费、生活补贴）、直接财产损失（相机、手机、手表）5000．00元、精神抚慰金50000．00元等各项经济损失共计人民币908876．84元（含已支付的25000．00元），由吴某甲承担本次交通事故40％的赔偿责任，并与白米快递盐津公司承担连带赔偿责任。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县塘房镇顶拉村委员会出具的聂某甲、张某某与聂某某的父（母）子关系证明，镇雄县以勒镇中心学校出具的聂某某系其中学教师、聂乙系162班学生、聂某某与聂乙属父子关系的证明佐证。 被告人聂某丙对公诉机关指控的事实及证据和附带民事诉讼原告人的诉请及其证据均无异议。书面承诺将绥江财保公司应赔自己的医疗费10000．00元、财产损失费2000．00元，合计人民币12000．00元由绥江财保公司直接支付到法院用于赔付给被害人。提交了书面承诺书。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人对公诉机关指控的事实、证据及罪名以及各附带民事诉讼原告人和附带民事诉讼被告人提交的证据均无异议。辩称1、被告人聂某丙系过失犯罪，主观恶性较小；2、聂某丙伤后即在医院治疗，未脱离公安机关的监管视线，如实供述了犯罪事实，应视为自首；3、聂某丙系初犯、偶犯；综上，建议对聂某丙减轻处罚，宣告缓刑。附带民事诉讼方面：1、吴某甲、白米快递盐津公司、绥江财保公司、西山平安财保公司应与聂某丙共同承担赔偿责任，作为赔偿义务主体；2、聂某丙虽是事故主要责任者，与吴某甲相比，吴某甲的行为直接导致四人死亡，故责任划分上吴某甲应承担40％的责任；3、吴某甲、白米快递盐津公司应对此次事故承担连带责任；4、原告主张应由保险人在保险责任限额内先行赔付，不足部分由本案事故责任人按责任承担；5、原告方主张的罗某某、洪某甲以及胡某某死亡赔偿金的计算标准，未能提交是城镇户口的证据，应按农村户口计算；6、原告主张的精神抚慰金于法无据、赔偿金额明显超过相关规定。综上，根据事实、在划清责任的基础上依法判决。 附带民事诉讼被告人吴某甲，对附带民事诉讼原告人的诉请及其证据以及被告人提供的证据无异议。提交了自己与盐津县中通快递公司签订的《货物运输合同》。辩称在车辆保险范围内承担责任，愿意再赔偿被害人总共损失50000．00元。 附带民事诉讼被告人西山平安财保公司辩称，聂某丙投保的车辆座位险每座10000．00元，已于案发后予以垫付赔偿各被害人。 附带民事诉讼被告人绥江财保公司辩称，在保险合同范围内履行赔偿。 附带民事诉讼被告人白米快递盐津分公司委托代理人黄兴辩称，1、吴某甲不是白米快递盐津公司员工，两者只是按合同约定的货物运输关系，是平等主体间的民事行为，且公司没有侵权行为，不是共同侵权人，不应承担责任；2、本案是刑事附带民事案件，附带民事诉讼原告人赔偿要求过高，不应支持全部诉求；3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙；4、本案系被告人聂某丙的失误操作导致，根据发生的事故情况和现场情况，民事赔偿主次比例，应确定次要责任车辆吴某甲承担10％-20％的责任；综上，公司不承担赔偿责任，也不承担连带责任。提交了其吴某甲签订的《货物运输合同》和与谭某某签订的《转让协议》。 针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙；而吴某甲所购云CG0965号轻型厢式货车，系自己购买的二手车，该车原本也是其他县份中通快递公司的车辆，在购买时即喷涂有“中通”字样；吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物。 经审理查明：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶非营运的云AS563H号小型轿车非法客运罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。2014年11月6日经盐津县公安局交通警察大队盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定：聂某丙承担本次事故的主要责任，吴某甲承担本次事故的负次要责任，被害人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲无责任。吴某甲、聂某丙对交通事故认定提出异议，申请复核，2014年12月10日昭通市公安局交通警察支队昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论为：维持盐津县公安局交警大队盐公交认字（2014）第00013号《道路交通事故认定书》。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 另查明，云AS563H号小型轿车所有人为被告人聂某丙，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2010年8月11日，有效期6年。该车检验有效期至2014年10月，并已在西山平安财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及司机座位责任险10000．00元、乘客座位责任险四座各10000．00元、车辆损失险84800．00元，商业第三者责任保险300000．00元及不计免赔，保险期限自2013年10月16日起至2014年10月15日止。2015年2月12日，该公司已垫付本案事故座位险4座10000．00元／每人，已理赔云AS563H号车车损险73606．40元。 云CG0965号轻型厢式货车的所有人为吴某甲，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2009年1月8日，有效期6年。该车检验有效期至2014年5月，并已在绥江财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及第三者责任险500000．00元和不计免赔，保险期限自2014年3月11日起至2015年3月10日止。 2014年2月，白米快递盐津公司的法定代表人谭某某将该公司变卖给吴某乙，因手续的原因，尚未变更公司过户手续。后，吴某甲向其他中通公司购买了货箱车门喷有“中通”字样云CG0965号轻型厢式货车，于2014年2月13日，与吴某乙购买的白米快递盐津公司（现为盐津中通快递公司）签订了《货物运输合同》。 被害人罗某某（生于1965年5月21日）、洪某甲（生于1968年3月11日），系夫妻关系，生育5个子女：长子罗某丁（生于1992年3月26日），22岁；次女罗某戊（生于1993年12月6日），21岁；三女罗己（生于1996年11月5日），18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙（生于2001年5月9日），13岁；洪某甲的父母已去世。罗某某之父母罗某甲（生于1935年1月15日）、洪某某（生于1939年2月21日）生育子女4人：罗继贵、罗某某、罗继响、罗继碧，均属成年人。被害人胡某某（生于1976年11月26日）婚后与其妻徐某某生育3个子女：长女胡某乙（生于1999年10月12日），15岁，学生；次子胡某丙（生于2001年10月9日），13岁，学生；三子胡某丁（生于2003年4月7日），12岁，学生；胡某某之父胡某甲（生于1956年12月29日，因下肢残废于2009年3月3日经镇雄县、昭通市残疾人联合会确定为肢体残疾人，残疾人证号×××．）、王某某（生于1956年8月28日）生育子女4人：胡某某、胡庆美、胡庆会、胡庆飞，均属成年人。被害人聂某某（生于1972年8月13日）系以勒中心学校中学教师，婚后与妻子郎某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由其抚养，聂某某给付生活费。聂某某之父母聂某甲（生于1946年9月16日）、张某某（生于1951年11月23日）生育子女5人：聂某某、聂绍义、聂绍昌、聂绍富、聂绍仁，均属成年人。 案发后，经盐津县公安局交通警察大队协调，已向四位被害人家属各预付了丧葬费28000．00元，共计112000．00元（其中聂某丙预付20000．00元、西山平安财保公司垫付40000．00元、吴某甲预付13000．00元、绥江财保公司垫付11000．00元、盐津县民政局补助12000．00元、盐津县公安局交通警察大队垫付16000．00元）。盐津县公安局交通警察大队还为聂某丙垫付了车辆鉴定费5000．00元。 对公诉机关移送宣读的证据和被告人、附带民事诉讼原告人、附带民事诉讼被告人以及本院依职权调取的证据，经质证，各当事人均未提出异议。委托代理人冯艳提出的证人吴某丙证言与吴某甲的陈述相互矛盾的质证意见，不予采纳。本院认为，上述证据来源合法、客观真实，证据间均能相互证明本案事实；证人吴某甲、吴某乙等的陈述亦能与其提交的《货物运输合同》相互印证两者之间只属于货物运输关系的事实，应予采信。 本院认为，被告人聂某丙违反《中华人民共和国道路交通安全法》的规定，驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路非法营运，造成4人死亡的特大交通事故，负事故主要责任，情节特别恶劣，其行为已构成了交通肇事罪，应依法追究刑事责任，根据本案发生的因果关系，理应按主次责任比的75％，承担因此给各被害人造成的经济损失。附带民事诉讼被告人吴某甲在本次交通事故中负事故次要责任，应按主次责任比的25％承担民事赔偿责任。各附带民事诉讼原告人的诉讼请求符合法律规定，应予支持，在本次事故中，被害人聂某某系城镇居民户口，中学在职在编教师，故各被害人的赔偿标准均应适用同一标准按城镇居民赔偿，要求的误工费及车旅食宿费可按《道路交通事故处理程序规定》酌情以每位受害者参与人3人按每天100．00元计算至10天计赔；附带民事诉讼原告人胡某甲虽未达到丧失劳动能力年龄，但系肢体明显残疾人，属于已丧失劳动能力的范畴，因此，应当支持其被扶养人生活费。但各被害人要求的精神抚慰金于法无据；与附带民事诉讼原告人聂乙诉请的直接财产损失（相机、手机、手表）在案发后公安机关已返还，且亦未能提交有力证据证实物品已损坏；诉请的子女教育费属于被扶养人范畴；因此，本院不予支持。而云CG0965号轻型厢式货车的所有权人系吴某甲，与白米快递盐津公司之间系货物运输关系，故各被害人要求附带民事诉讼被告人白米快递盐津公司与吴某甲相互承担40％的赔偿连带责任的理由不充分，本院不予支持。委托代理人冯艳、龚润的代理意见1、2、4，及主张的丧葬费、被扶养人生活费系在本案法律规定的幅度内与委托代理人黄兴的代理意见1、2，均与庭审查明的事实相符，本院予以采纳；冯艳、龚润的代理意见3、5与黄兴的代理意见3、4与本院查明的事实不符，不予采纳。综上，各附带民事诉讼原告人要求赔偿的项目和标准均应以本院核定的为准。即支持附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙诉请赔偿1、丧葬费：（罗某某、洪某甲2人）［（48997．00元÷12个月）×6个月］×2人＝48997．00元；2、死亡赔偿金：（罗某某、洪某甲2人）（23236．00元×20年）×2人＝929440．00元；3、被抚养人生活费49812．00元，在依法计赔幅度内，予以支持，为罗某甲（79岁）：（4744．00元×5年）÷4人＝5930．00元，洪某某（75岁）：（4744．00元×5年）÷4人＝5930．00元，罗乙（15岁）：4744．00元×（18岁－15岁）＝14232．00元，罗某丙（13岁）：4744．00元×（18岁－13岁）＝23720．00元；4、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，且计算给付标准在合理范围内，予以支持；合计人民币1033249．00元；支持附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某诉请赔偿1、（胡某某）丧葬费：（胡某某）（48997．00元÷12个月）×6个月＝24498．50元；2、死亡赔偿金：（胡某某）23236．00元×20年＝464720．00元；3、被抚养人生活费：胡某甲（58岁，肢体残疾人）（15156．00元×20年）÷4人＝75780．00元，胡某乙（14岁）：（15156．00元×（18岁－14岁）］÷2人＝30312．00元，胡元吉（12岁）：（15156．00元×（18岁－12岁）］÷2人＝45468．00元，胡某丁（11岁）：（15156．00元×（18岁－11岁）］÷2人＝53046．00元；4、办理丧葬事宜支出费用3000．00元（含交通费、住宿费、误工费），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，且计算给付标准在合理范围内，予以支持；合计人民币696824．50元；支持附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙诉请赔偿1、丧葬费：（聂某某）48997．00元÷12个月×6个月＝24498．50元；2、死亡赔偿金：（聂某某）23236．00元×20年＝464720．00元；3、被抚养人生活费：聂某甲（69岁）：｛15156．00元×［20年－（69岁－60岁）］｝÷5人｝＝33343．20元，张某某（64岁）：｛15156．00元×［20年－（64岁－60岁）］｝÷5人｝＝48499．20元，聂乙（14岁）：15156．00元×（18岁－14岁）÷2人＝30312．00元；4、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（其中包括交通费、住宿费、误工费、生活补贴），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，但要求给付标准已超过合理给付范围，不予支持，可酌情给付3000．00元；合计人民币604372．90元；总共合计人民币2334446．40元。被害人获赔总额2334446．40元由附带民事诉讼被告人绥江财保公司在云CG0965号车投保的机动车强制责任保险110000．00元限额内先行赔付各附带民事诉讼原告人后，余款2224446．40元，由被告人聂某丙承担75％，即2224446．40元×75％＝1668334．80元，其中附带民事诉讼被告人西山平安财保公司在云AS563H号车投保的座位险4座10000．00元／每人限额内各赔付10000．00元，剩余1628334．80元由聂某丙承担；附带民事诉讼被告人吴某甲承担25％，即2224446．40元×25％＝556111．60元，其中，附带民事诉讼被告人绥江财保公司在云CG0965号车投保的第三者责任险限额内赔付500000．00元，剩余的56111．60元由吴某甲承担。辩护人的辩护意见1、3与庭审查明的事实相符，予以采纳；辩护意见2及建议减轻处罚，宣告缓刑的意见与庭审查明的事实不符，不予采纳；民事代理意见4、6与查明事实相符，予以采纳，代理意见1、2、3、5与查明事实不符，不予采纳。公诉机关指控的事实和罪名成立，但建议对被告人聂某丙在有期徒刑四年六个月至六年内判处刑罚的意见不当，本院不予采纳。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条以及最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条和《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条以及最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条之规定，判决如下： 一、被告人聂某丙犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年八个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年6月10日起至2019年2月9日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司在每座座位险限额内赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币40000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币20000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10000．00元）。已于案发后提前垫付履行。 三、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司在交通事故责任强制保险限额内先行赔偿各附带民事诉讼原告人110000．00元，扣除已垫付的11000．00元，实际应付99000．00元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙人民币49500．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某人民币24750．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙人民币24750．00元）。在第三者责任险限额内赔偿上列附带民事诉讼原告人500000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币250000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币125000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币125000．00元）。限于判决生效后，一个月内履行。 四、附带民事诉讼被告人聂某丙赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币1628334．80元，减去已预付的20000．00元，实际应付1608334．80元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币804167．40元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币402083．70元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币402083．70元）。限于判决生效后，一个月内履行。 五、附带民事诉讼被告人吴某甲赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币56111．60元，减去已预付的13000．00元，实际应付43111．60元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币21555．80元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10777．90元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10777．90元）。限于判决生效后，一个月内履行。 六、驳回附带民事诉讼原告人其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省昭通市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长徐铭 审判员罗冬毅 人民陪审员李晓红 二〇一五年六月十一日 书记员卢青 附：本案引用的法律条文 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第一百三十三条之一在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。 有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "><WS nameCN="文首" value=" 云南省盐津县人民法院 刑事判决书 （2015）盐刑初字第29号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="云南省盐津县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="P34"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="盐津县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="云南"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="昭通市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2015）盐刑初字第29号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2015"/><FYJC nameCN="法院简称" value="盐"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="29"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关云南省盐津县人民检察院。 附带民事诉讼原告人罗某甲。 附带民事诉讼原告人洪某某。 附带民事诉讼原告人罗乙。 附带民事诉讼原告人罗某丙。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人罗乙、罗某丙的法定代理人罗某丁。 附带民事诉讼原告人罗某戊。 附带民事诉讼原告人罗己。 委托代理人冯艳，云南意衡律师事务所律师。（代理权限为特别授权） 委托代理人龚润，云南意衡律师事务所实习律师。（代理权限为特别授权） 附带民事诉讼原告人胡某甲。 附带民事诉讼原告人王某某。 附带民事诉讼原告人胡某乙。 附带民事诉讼原告人胡某丙。 附带民事诉讼原告人胡某丁。 附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人胡某乙、胡某丙、胡某丁的法定代理人徐某某。 委托代理人胡某戊。 附带民事诉讼原告人聂某甲。 附带民事诉讼原告人张某某。 附带民事诉讼原告人聂乙。 附带民事诉讼原告人聂乙的法定代理人暨附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某的委托代理人郎某某。 被告人聂某丙。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人沈科，云南唯真律师事务所律师。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人孔令康，云南唯真律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人吴某甲。 附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司（系本案负主要责任的云AS563H号车受保的保险公司）。简称西山平安财保公司。 法定代表人：庆毅，经理。 地址：云南省昆明市西山区双凤东路邦盛茶城6栋17、18、24、25、26号商铺 委托代理人蒋壮，中国平安财产保险股份有限公司昭通中心支公司职员。（代理权限为一般代理）。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司（系本案负次要责任的云CG0965号车受保的保险公司）。简称绥江财保公司。 法定代表人：何立成，经理。 地址：云南省绥江县中城镇凤池新区。 委托代理人徐国翔，公司职员。（代理权限为一般代理）。 附带民事诉讼被告人昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司。简称白米快递盐津公司。 法定代表人：谭某某。 地址：盐津县盐井镇坪街136号（盐津县第一中学老大门旁）。 委托代理人黄兴，云南俊泰律师事务所律师。（代理权限为特别授权）。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关云南省盐津县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="云南省盐津县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗某甲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人洪某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="洪某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗乙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗乙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗某丙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人罗乙、罗某丙的法定代理人罗某丁。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人罗乙、罗某丙的法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="代理人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丙"/></DLDXJH><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗某戊。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人罗己。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="罗己"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人冯艳，云南意衡律师事务所律师。（代理权限为特别授权）"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="冯艳"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南意衡律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="洪某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗己"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人龚润，云南意衡律师事务所实习律师。（代理权限为特别授权）"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="龚润"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="实习律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南意衡律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="洪某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗某戊"/><DLDX nameCN="代理对象" value="罗己"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="法务人员非职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人胡某甲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人胡某乙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人胡某丙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人胡某丁。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡某丁"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人胡某乙、胡某丙、胡某丁的法定代理人徐某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="徐某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人暨附带民事诉讼原告人胡某乙、胡某丙、胡某丁的法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="代理人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某丁"/></DLDXJH><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人胡某戊。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="胡某戊"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="王某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某丙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="胡某丁"/><DLDX nameCN="代理对象" value="徐某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人聂某甲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="聂某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人张某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人聂乙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="聂乙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人聂乙的法定代理人暨附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某的委托代理人郎某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郎某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人聂乙的法定代理人暨附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某的委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"><CYDSRLB nameCN="次要当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/></DSRLB><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="聂乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="聂某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="张某某"/></DLDXJH><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法定代理人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人聂某丙。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="聂某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人沈科，云南唯真律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="沈科"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南唯真律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="聂某丙"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="聂某丙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人孔令康，云南唯真律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="孔令康"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南唯真律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="聂某丙"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="聂某丙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人吴某甲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="吴某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司（系本案负主要责任的云AS563H号车受保的保险公司）。简称西山平安财保公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国平安财产保险股份有限公司西山支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="云南省昆明市西山区双凤东路邦盛茶城6栋17"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人：庆毅，经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="庆毅"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国平安财产保险股份有限公司西山支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司西山支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人蒋壮，中国平安财产保险股份有限公司昭通中心支公司职员。（代理权限为一般代理）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="蒋壮"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国平安财产保险股份有限公司昭通中心支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="吴某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="中国平安财产保险股份有限公司西山支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司（系本案负次要责任的云CG0965号车受保的保险公司）。简称绥江财保公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="云南省绥江县中城镇凤池新区"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人：何立成，经理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="何立成"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="经理"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="国家工作人员：国有公司或企业"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人徐国翔，公司职员。（代理权限为一般代理）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="徐国翔"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="职员"/><DWMC nameCN="单位名称" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="法院许可的其他公民"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司。简称白米快递盐津公司。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="盐津县盐井镇坪街136号"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人：谭某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="谭某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人黄兴，云南俊泰律师事务所律师。（代理权限为特别授权）。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="黄兴"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="云南俊泰律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="昭通市白米快递有限责任公司盐津分公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 盐津县人民检察院以盐检公诉刑诉（2015）13号起诉书指控被告人聂某丙犯交通肇事罪，于2015年3月23日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人向本院提起附带民事诉讼。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。盐津县人民检察院指派检察员王强、蒋真其出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人罗某甲、罗某丁及其委托代理人冯艳、龚润，胡某甲、王某某、徐某某及其委托代理人胡某戊，张某某、郎某某、被告人聂某丙及其辩护人沈科、孔令康，附带民事诉讼被告人吴某甲，西山财保公司的委托代理人蒋壮，绥江财保公司的委托代理人徐国翔，白米快递盐津公司的委托代理人黄兴到庭参加诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="王强"/><JCY nameCN="检察员" value="蒋真其"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2015年3月23日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="聂某丙"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="云南省盐津县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="盐检公诉刑诉（2015）13号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="罗某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="罗某丁"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="冯艳"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="龚润"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="胡某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="王某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="徐某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="胡某戊"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="张某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郎某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="法定代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="聂某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="沈科"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="孔令康"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="吴某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="蒋壮"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="徐国翔"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="黄兴"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。经盐津县公安局交通警察大队事故认定：聂某丙在本次道路交通事故中负主要责任。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 针对上述指控，公诉机关移送了下列证据： 1、被告人聂某丙的供述。称2013年从朋友手里购买车子后，就从事昆明至镇雄的268非法客运。自己损伤现在很严重，生活起居都需要人护理。肇事车辆云AS563H号现代小型轿车的车主就是自己，是向朋友买的，但已过户。自己持有“B2”类机动车驾驶证，投保了交强险、乘坐险、车损险和30万元第三者险。于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费。行至盐津豆沙水毛隧道出去点因避让一只狗，车轮辗在路边的浮泥上，致车辆失控撞在里面的岩子上，相隔三四秒时间，对向驶来的车子又正正的撞在自己的车上。确定自己车辆撞岩后，车上人员都未造成大的伤害，皆因对方车辆是正面撞了自己的车才造成了人员的死亡。 2、证人吴某甲的陈述（次要责任车辆驾驶员）。证实自己驾驶的云CG0965号轻型厢式货车的实际车主是白米快递有限公司盐津分公司的车，自己是该公司请的驾驶员，公司法人是其亲二姐吴某乙（136XXXXXXXX），办理该车落户手续时使用的是自己的身份证，投保了交强险、车损险及第三者责任险50万元。自己持有“B2”类机动车驾驶证。案发当天，大约19：10时左右，自己驾驶该车刚出豆沙北水毛洞隧道，就看见对向来了一辆东风大力神货车，紧接又来了一辆白色小轿车。在白色小轿车后面约80米左右又来了一辆和自己发生事故的小轿车，第一眼看见和自己相撞的小车时，就发现这辆车方向已经失控，然后就打横撞在我的车上了。撞我这辆车的车速很快，大约有80-90公里。 3、证人徐某某的证言。系被害人胡某某的妻子。证实自己与胡某某系夫妻关系。家里有父亲胡某甲，57岁；母亲王某某，57岁；长女胡某乙，14岁；次子胡元吉，12岁；三子胡某丁，11岁；其家生活来源就是靠胡某某在外打工，他主要在建筑工地从事焊工工作。 4、证人洪某乙的证言。系被害人洪某甲的哥哥。证实罗某某与洪某甲系夫妻关系。他们生育有5个子女：长子罗某丁，22岁；次女罗某戊，21岁；三女罗己，18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙，13岁；洪某甲的父母已去世。洪某甲主要是在外打工从事土石方工作。 5、证人张某某的证言。系被告人聂某丙的妻子。证实已与老人分家。家有长女聂媛，10岁；次子聂涛，9岁；三女聂子茜，7岁；四子聂子强，5岁。其与聂某丙之间关系不是很好。 6、证人郎某某的证言。系被害人聂某某的妻子。证实与聂某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由自己抚养，聂某某给付生活费。聂某某共是四兄弟，他的父母健在，居住在塘房镇顶拉村。我们居住在以勒。聂某某在以勒中学教书。 7、扣押物品清单。证实扣押了聂某丙和吴某甲的机动车驾驶证和行驶证，但已将聂某丙的行驶证发还其妻张某某。 8、当事人血样（尿样）提取登记表和宜宾市公安局物证鉴定所的（川）公（宜）鉴（法化）字（2014）770号、771号法化检验意见书。证实从聂某丙和吴某甲身上提取的血液经鉴定：未检出乙醇成分。 9、交通事故尸体检验报告。证实胡某某、聂某某、罗某某系机械性颅脑损伤死亡，洪某甲系机械性胸腔脏器损伤窒息死亡。 10、四川中山机动车司法鉴定所的川中山司鉴所（2014）车鉴字第1132号、第1133号关于云AS563H号小型汽车和云CG0965号货车转向系统、制动系统、照明装置、前风窗玻璃刮水器、安全气囊的鉴定书。证实云AS563H号小型汽车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、该车行车制动系统组成部件不完好，不符合GB7258-2012中“7．1．1”条中“机动车……应具有完好的行车制动系……”之要求；3、该车照明装置电路为通路。由于左前照灯灯具缺失，不能作进一步检验；4、该车前风窗玻璃刮水器组成部件连接可靠，电机工作正常。5、该车主／副安全气囊打开系车辆与山壁碰撞所致。云CG0965号货车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、事故发生前，该车行车制动各组成部件完好，连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；3、事故发生前，该车照明装置安装牢靠、完好有效；4、事故发生前，该车前风窗玻璃刮水器各部件完好，连接可靠。 11、云南省盐津县公安司法鉴定中心的（盐）公（司）鉴交（伤）字（2015）3号、4号法医学人体损伤程度鉴定书。证实吴某甲因本次交通事故所受损伤是轻伤二级；聂某丙是重伤二级。 12、盐津县公安局交通警察大队的盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定书和昭通市公安局交通警察大队的昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论。证实维持责任认定：（一）驾驶人聂某丙驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路行驶，其行为是造成本次事故的主要责任；（二）驾驶人吴某甲驾驶机动车在容易发生危险的连续隧道路段行驶，未降低行驶速度，其行为是造成本次事故的次要原因；（三）乘车人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲在本次事故中无过错行为； 13、道路交通事故遗留物品清单。证实已清点返还。 14、道路交通事故现场勘查笔录、现场图、现场照片。证实案发地的位置及现场情景。 15、归案材料及传唤证。证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，当日被取保候审。 16、户口证明。证实被告人聂某丙生于1979年1月9日。系完全责任能力人。 17、人口基本信息。证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号。 18、人口基本信息及户口证和注销证明。证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡；被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。 19、镇雄县赤水源镇木瓜村证明。证实徐某某与胡某某系夫妻，生于子女三人，胡某某父母健在，胡某某共有兄妹四人。现家庭困难。 20、镇雄县以勒镇中心学校和顶拉村委会证明。证实聂乙系聂某某之子，聂某某系以勒中学教师；聂某某之父母聂某甲、张某某健在。 21、镇雄县林口乡林口村委会证明。证实洪某甲与罗某某系夫妻。生于子女三人。现家庭困难。 22、盐津三六医院出院证。证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折；2、全身多处软组织挫擦伤。 23、宜宾市一医院出院证。证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭；2、右侧多根多处肋骨骨折；3、左第7肋肋骨骨折；4、双肺挫伤；5、吸人性肺炎；6、低钾血症；7、蛛网膜下腔出血；8、头皮血肿； 24、驾驶人机动车信息查询结果单、驾驶证复印件、行车证复印件。证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日；吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日；云CG0965号轻型厢式货车所有人为吴某甲，核载3人，属货运车辆。 公诉机关认为，被告人聂某丙的行为已构成了交通肇事罪，情节特别恶劣，应依法追究刑事责任，建议对其在有期徒刑四年六个月至六年期间判处刑罚。 附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人罗某某、洪某甲死亡，且吴某甲驾驶的云CG0965号轻型厢式货车属于白米快递盐津公司所有，故要求各附带民事诉讼被告人和被告人聂某丙共同赔偿死亡赔偿金（罗某某、洪某甲2人）23236元／年×20年×20人＝929440．00元、丧葬费（罗某某、洪某甲2人）48997元÷2×2人＝48997．00元、被扶养人生活费49812．00元（其中父亲：4744元／×5年÷4＝5930元、母亲：4744元／×5年÷4＝5930元、次子：4744元／×3年÷2×2人＝14232元、三子：4744元／×5年÷2×2人＝23720元）、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元）、精神抚慰金200000．00元，合计人民币1183249．00元（含已支付的50000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县林口彝族苗族乡林口村民委员会与林口派出所共同出具的罗某甲、洪某某夫妇生育了罗某某等四个子女、罗某某与洪某甲系夫妻关系生育五个子女的证明、道路交通事故责任认定书、罗某某和洪某甲的死亡证明佐证。 委托代理人冯艳、龚润提出1、本案被害人之一聂某某系城镇户口，对多个被害人死亡的均应当按照城镇标准计赔死亡赔偿金；2、丧葬费应以2013年国有经济单位在岗职工平均工资48997元和被扶养人生活费以2013年农村居民人均全年生活消费支出4744元计赔；3、精神损害赔偿金根据《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任》第10条和《中华人民共和国侵权责任法》第22条等相关规定，有权要求精神损失赔偿，结合本地实际，予以主张2万元，于法有据；4、办理丧葬事宜支出的费用，虽无正规票据，但确系必要产生；5、本案应先由二保险公司在其保险限额内承担赔偿责任，剩下的由其余被告人承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡某丙、胡某丁、徐某某诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人胡某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司员工，故要求被告人聂某丙与各附带民事诉讼被告人共同赔偿丧葬费24498．50元、死亡赔偿金464720．00元、被抚养人生活费265230．00元、办理丧葬事宜支出费用3000元．00元（含交通费、住宿费、误工费）、精神抚慰金50000．00元，合计人民币807448．50元（含已支付的38000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县赤水源镇木瓜村民委员会与赤水源派出所共同出具的附带民事诉讼原告人与胡某某的关系的证明、胡某甲的肢体残疾人证佐证。 附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人聂某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司雇佣工作人员，在事故发生时是受雇执行职务致人损害，故要求被告人聂某丙、附带民事诉讼被告人吴某甲、西山平安财保公司、绥江财保公司、白米快递盐津公司，共同赔偿死亡赔偿金25141×20＝502827．04元、丧葬费4492×6＝26952．00元、被抚养人生活费71735．40元（其中聂乙：16368×5÷2＝40920．00元、聂某甲：25141×12÷5＝60338．4元、张某某：25141×17÷5＝85479．40元）、子女教育费110000．00元、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（含交通费、住宿费、误工费、生活补贴）、直接财产损失（相机、手机、手表）5000．00元、精神抚慰金50000．00元等各项经济损失共计人民币908876．84元（含已支付的25000．00元），由吴某甲承担本次交通事故40％的赔偿责任，并与白米快递盐津公司承担连带赔偿责任。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县塘房镇顶拉村委员会出具的聂某甲、张某某与聂某某的父（母）子关系证明，镇雄县以勒镇中心学校出具的聂某某系其中学教师、聂乙系162班学生、聂某某与聂乙属父子关系的证明佐证。 被告人聂某丙对公诉机关指控的事实及证据和附带民事诉讼原告人的诉请及其证据均无异议。书面承诺将绥江财保公司应赔自己的医疗费10000．00元、财产损失费2000．00元，合计人民币12000．00元由绥江财保公司直接支付到法院用于赔付给被害人。提交了书面承诺书。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人对公诉机关指控的事实、证据及罪名以及各附带民事诉讼原告人和附带民事诉讼被告人提交的证据均无异议。辩称1、被告人聂某丙系过失犯罪，主观恶性较小；2、聂某丙伤后即在医院治疗，未脱离公安机关的监管视线，如实供述了犯罪事实，应视为自首；3、聂某丙系初犯、偶犯；综上，建议对聂某丙减轻处罚，宣告缓刑。附带民事诉讼方面：1、吴某甲、白米快递盐津公司、绥江财保公司、西山平安财保公司应与聂某丙共同承担赔偿责任，作为赔偿义务主体；2、聂某丙虽是事故主要责任者，与吴某甲相比，吴某甲的行为直接导致四人死亡，故责任划分上吴某甲应承担40％的责任；3、吴某甲、白米快递盐津公司应对此次事故承担连带责任；4、原告主张应由保险人在保险责任限额内先行赔付，不足部分由本案事故责任人按责任承担；5、原告方主张的罗某某、洪某甲以及胡某某死亡赔偿金的计算标准，未能提交是城镇户口的证据，应按农村户口计算；6、原告主张的精神抚慰金于法无据、赔偿金额明显超过相关规定。综上，根据事实、在划清责任的基础上依法判决。 附带民事诉讼被告人吴某甲，对附带民事诉讼原告人的诉请及其证据以及被告人提供的证据无异议。提交了自己与盐津县中通快递公司签订的《货物运输合同》。辩称在车辆保险范围内承担责任，愿意再赔偿被害人总共损失50000．00元。 附带民事诉讼被告人西山平安财保公司辩称，聂某丙投保的车辆座位险每座10000．00元，已于案发后予以垫付赔偿各被害人。 附带民事诉讼被告人绥江财保公司辩称，在保险合同范围内履行赔偿。 附带民事诉讼被告人白米快递盐津分公司委托代理人黄兴辩称，1、吴某甲不是白米快递盐津公司员工，两者只是按合同约定的货物运输关系，是平等主体间的民事行为，且公司没有侵权行为，不是共同侵权人，不应承担责任；2、本案是刑事附带民事案件，附带民事诉讼原告人赔偿要求过高，不应支持全部诉求；3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙；4、本案系被告人聂某丙的失误操作导致，根据发生的事故情况和现场情况，民事赔偿主次比例，应确定次要责任车辆吴某甲承担10％-20％的责任；综上，公司不承担赔偿责任，也不承担连带责任。提交了其吴某甲签订的《货物运输合同》和与谭某某签订的《转让协议》。 针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙；而吴某甲所购云CG0965号轻型厢式货车，系自己购买的二手车，该车原本也是其他县份中通快递公司的车辆，在购买时即喷涂有“中通”字样；吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物。 经审理查明：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶非营运的云AS563H号小型轿车非法客运罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。2014年11月6日经盐津县公安局交通警察大队盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定：聂某丙承担本次事故的主要责任，吴某甲承担本次事故的负次要责任，被害人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲无责任。吴某甲、聂某丙对交通事故认定提出异议，申请复核，2014年12月10日昭通市公安局交通警察支队昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论为：维持盐津县公安局交警大队盐公交认字（2014）第00013号《道路交通事故认定书》。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 另查明，云AS563H号小型轿车所有人为被告人聂某丙，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2010年8月11日，有效期6年。该车检验有效期至2014年10月，并已在西山平安财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及司机座位责任险10000．00元、乘客座位责任险四座各10000．00元、车辆损失险84800．00元，商业第三者责任保险300000．00元及不计免赔，保险期限自2013年10月16日起至2014年10月15日止。2015年2月12日，该公司已垫付本案事故座位险4座10000．00元／每人，已理赔云AS563H号车车损险73606．40元。 云CG0965号轻型厢式货车的所有人为吴某甲，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2009年1月8日，有效期6年。该车检验有效期至2014年5月，并已在绥江财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及第三者责任险500000．00元和不计免赔，保险期限自2014年3月11日起至2015年3月10日止。 2014年2月，白米快递盐津公司的法定代表人谭某某将该公司变卖给吴某乙，因手续的原因，尚未变更公司过户手续。后，吴某甲向其他中通公司购买了货箱车门喷有“中通”字样云CG0965号轻型厢式货车，于2014年2月13日，与吴某乙购买的白米快递盐津公司（现为盐津中通快递公司）签订了《货物运输合同》。 被害人罗某某（生于1965年5月21日）、洪某甲（生于1968年3月11日），系夫妻关系，生育5个子女：长子罗某丁（生于1992年3月26日），22岁；次女罗某戊（生于1993年12月6日），21岁；三女罗己（生于1996年11月5日），18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙（生于2001年5月9日），13岁；洪某甲的父母已去世。罗某某之父母罗某甲（生于1935年1月15日）、洪某某（生于1939年2月21日）生育子女4人：罗继贵、罗某某、罗继响、罗继碧，均属成年人。被害人胡某某（生于1976年11月26日）婚后与其妻徐某某生育3个子女：长女胡某乙（生于1999年10月12日），15岁，学生；次子胡某丙（生于2001年10月9日），13岁，学生；三子胡某丁（生于2003年4月7日），12岁，学生；胡某某之父胡某甲（生于1956年12月29日，因下肢残废于2009年3月3日经镇雄县、昭通市残疾人联合会确定为肢体残疾人，残疾人证号×××．）、王某某（生于1956年8月28日）生育子女4人：胡某某、胡庆美、胡庆会、胡庆飞，均属成年人。被害人聂某某（生于1972年8月13日）系以勒中心学校中学教师，婚后与妻子郎某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由其抚养，聂某某给付生活费。聂某某之父母聂某甲（生于1946年9月16日）、张某某（生于1951年11月23日）生育子女5人：聂某某、聂绍义、聂绍昌、聂绍富、聂绍仁，均属成年人。 案发后，经盐津县公安局交通警察大队协调，已向四位被害人家属各预付了丧葬费28000．00元，共计112000．00元（其中聂某丙预付20000．00元、西山平安财保公司垫付40000．00元、吴某甲预付13000．00元、绥江财保公司垫付11000．00元、盐津县民政局补助12000．00元、盐津县公安局交通警察大队垫付16000．00元）。盐津县公安局交通警察大队还为聂某丙垫付了车辆鉴定费5000．00元。 对公诉机关移送宣读的证据和被告人、附带民事诉讼原告人、附带民事诉讼被告人以及本院依职权调取的证据，经质证，各当事人均未提出异议。委托代理人冯艳提出的证人吴某丙证言与吴某甲的陈述相互矛盾的质证意见，不予采纳。本院认为，上述证据来源合法、客观真实，证据间均能相互证明本案事实；证人吴某甲、吴某乙等的陈述亦能与其提交的《货物运输合同》相互印证两者之间只属于货物运输关系的事实，应予采信。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="胡某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="洪某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="聂某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="罗某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。经盐津县公安局交通警察大队事故认定：聂某丙在本次道路交通事故中负主要责任。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 针对上述指控，公诉机关移送了下列证据： 1、被告人聂某丙的供述。称2013年从朋友手里购买车子后，就从事昆明至镇雄的268非法客运。自己损伤现在很严重，生活起居都需要人护理。肇事车辆云AS563H号现代小型轿车的车主就是自己，是向朋友买的，但已过户。自己持有“B2”类机动车驾驶证，投保了交强险、乘坐险、车损险和30万元第三者险。于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费。行至盐津豆沙水毛隧道出去点因避让一只狗，车轮辗在路边的浮泥上，致车辆失控撞在里面的岩子上，相隔三四秒时间，对向驶来的车子又正正的撞在自己的车上。确定自己车辆撞岩后，车上人员都未造成大的伤害，皆因对方车辆是正面撞了自己的车才造成了人员的死亡。 2、证人吴某甲的陈述（次要责任车辆驾驶员）。证实自己驾驶的云CG0965号轻型厢式货车的实际车主是白米快递有限公司盐津分公司的车，自己是该公司请的驾驶员，公司法人是其亲二姐吴某乙（136XXXXXXXX），办理该车落户手续时使用的是自己的身份证，投保了交强险、车损险及第三者责任险50万元。自己持有“B2”类机动车驾驶证。案发当天，大约19：10时左右，自己驾驶该车刚出豆沙北水毛洞隧道，就看见对向来了一辆东风大力神货车，紧接又来了一辆白色小轿车。在白色小轿车后面约80米左右又来了一辆和自己发生事故的小轿车，第一眼看见和自己相撞的小车时，就发现这辆车方向已经失控，然后就打横撞在我的车上了。撞我这辆车的车速很快，大约有80-90公里。 3、证人徐某某的证言。系被害人胡某某的妻子。证实自己与胡某某系夫妻关系。家里有父亲胡某甲，57岁；母亲王某某，57岁；长女胡某乙，14岁；次子胡元吉，12岁；三子胡某丁，11岁；其家生活来源就是靠胡某某在外打工，他主要在建筑工地从事焊工工作。 4、证人洪某乙的证言。系被害人洪某甲的哥哥。证实罗某某与洪某甲系夫妻关系。他们生育有5个子女：长子罗某丁，22岁；次女罗某戊，21岁；三女罗己，18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙，13岁；洪某甲的父母已去世。洪某甲主要是在外打工从事土石方工作。 5、证人张某某的证言。系被告人聂某丙的妻子。证实已与老人分家。家有长女聂媛，10岁；次子聂涛，9岁；三女聂子茜，7岁；四子聂子强，5岁。其与聂某丙之间关系不是很好。 6、证人郎某某的证言。系被害人聂某某的妻子。证实与聂某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由自己抚养，聂某某给付生活费。聂某某共是四兄弟，他的父母健在，居住在塘房镇顶拉村。我们居住在以勒。聂某某在以勒中学教书。 7、扣押物品清单。证实扣押了聂某丙和吴某甲的机动车驾驶证和行驶证，但已将聂某丙的行驶证发还其妻张某某。 8、当事人血样（尿样）提取登记表和宜宾市公安局物证鉴定所的（川）公（宜）鉴（法化）字（2014）770号、771号法化检验意见书。证实从聂某丙和吴某甲身上提取的血液经鉴定：未检出乙醇成分。 9、交通事故尸体检验报告。证实胡某某、聂某某、罗某某系机械性颅脑损伤死亡，洪某甲系机械性胸腔脏器损伤窒息死亡。 10、四川中山机动车司法鉴定所的川中山司鉴所（2014）车鉴字第1132号、第1133号关于云AS563H号小型汽车和云CG0965号货车转向系统、制动系统、照明装置、前风窗玻璃刮水器、安全气囊的鉴定书。证实云AS563H号小型汽车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、该车行车制动系统组成部件不完好，不符合GB7258-2012中“7．1．1”条中“机动车……应具有完好的行车制动系……”之要求；3、该车照明装置电路为通路。由于左前照灯灯具缺失，不能作进一步检验；4、该车前风窗玻璃刮水器组成部件连接可靠，电机工作正常。5、该车主／副安全气囊打开系车辆与山壁碰撞所致。云CG0965号货车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、事故发生前，该车行车制动各组成部件完好，连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；3、事故发生前，该车照明装置安装牢靠、完好有效；4、事故发生前，该车前风窗玻璃刮水器各部件完好，连接可靠。 11、云南省盐津县公安司法鉴定中心的（盐）公（司）鉴交（伤）字（2015）3号、4号法医学人体损伤程度鉴定书。证实吴某甲因本次交通事故所受损伤是轻伤二级；聂某丙是重伤二级。 12、盐津县公安局交通警察大队的盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定书和昭通市公安局交通警察大队的昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论。证实维持责任认定：（一）驾驶人聂某丙驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路行驶，其行为是造成本次事故的主要责任；（二）驾驶人吴某甲驾驶机动车在容易发生危险的连续隧道路段行驶，未降低行驶速度，其行为是造成本次事故的次要原因；（三）乘车人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲在本次事故中无过错行为； 13、道路交通事故遗留物品清单。证实已清点返还。 14、道路交通事故现场勘查笔录、现场图、现场照片。证实案发地的位置及现场情景。 15、归案材料及传唤证。证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，当日被取保候审。 16、户口证明。证实被告人聂某丙生于1979年1月9日。系完全责任能力人。 17、人口基本信息。证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号。 18、人口基本信息及户口证和注销证明。证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡；被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。 19、镇雄县赤水源镇木瓜村证明。证实徐某某与胡某某系夫妻，生于子女三人，胡某某父母健在，胡某某共有兄妹四人。现家庭困难。 20、镇雄县以勒镇中心学校和顶拉村委会证明。证实聂乙系聂某某之子，聂某某系以勒中学教师；聂某某之父母聂某甲、张某某健在。 21、镇雄县林口乡林口村委会证明。证实洪某甲与罗某某系夫妻。生于子女三人。现家庭困难。 22、盐津三六医院出院证。证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折；2、全身多处软组织挫擦伤。 23、宜宾市一医院出院证。证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭；2、右侧多根多处肋骨骨折；3、左第7肋肋骨骨折；4、双肺挫伤；5、吸人性肺炎；6、低钾血症；7、蛛网膜下腔出血；8、头皮血肿； 24、驾驶人机动车信息查询结果单、驾驶证复印件、行车证复印件。证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日；吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日；云CG0965号轻型厢式货车所有人为吴某甲，核载3人，属货运车辆。 公诉机关认为，被告人聂某丙的行为已构成了交通肇事罪，情节特别恶劣，应依法追究刑事责任，建议对其在有期徒刑四年六个月至六年期间判处刑罚。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。经盐津县公安局交通警察大队事故认定：聂某丙在本次道路交通事故中负主要责任。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="针对上述指控，公诉机关移送了下列证据： 1、被告人聂某丙的供述。称2013年从朋友手里购买车子后，就从事昆明至镇雄的268非法客运。自己损伤现在很严重，生活起居都需要人护理。肇事车辆云AS563H号现代小型轿车的车主就是自己，是向朋友买的，但已过户。自己持有“B2”类机动车驾驶证，投保了交强险、乘坐险、车损险和30万元第三者险。于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费。行至盐津豆沙水毛隧道出去点因避让一只狗，车轮辗在路边的浮泥上，致车辆失控撞在里面的岩子上，相隔三四秒时间，对向驶来的车子又正正的撞在自己的车上。确定自己车辆撞岩后，车上人员都未造成大的伤害，皆因对方车辆是正面撞了自己的车才造成了人员的死亡。 2、证人吴某甲的陈述（次要责任车辆驾驶员）。证实自己驾驶的云CG0965号轻型厢式货车的实际车主是白米快递有限公司盐津分公司的车，自己是该公司请的驾驶员，公司法人是其亲二姐吴某乙（136XXXXXXXX），办理该车落户手续时使用的是自己的身份证，投保了交强险、车损险及第三者责任险50万元。自己持有“B2”类机动车驾驶证。案发当天，大约19：10时左右，自己驾驶该车刚出豆沙北水毛洞隧道，就看见对向来了一辆东风大力神货车，紧接又来了一辆白色小轿车。在白色小轿车后面约80米左右又来了一辆和自己发生事故的小轿车，第一眼看见和自己相撞的小车时，就发现这辆车方向已经失控，然后就打横撞在我的车上了。撞我这辆车的车速很快，大约有80-90公里。 3、证人徐某某的证言。系被害人胡某某的妻子。证实自己与胡某某系夫妻关系。家里有父亲胡某甲，57岁；母亲王某某，57岁；长女胡某乙，14岁；次子胡元吉，12岁；三子胡某丁，11岁；其家生活来源就是靠胡某某在外打工，他主要在建筑工地从事焊工工作。 4、证人洪某乙的证言。系被害人洪某甲的哥哥。证实罗某某与洪某甲系夫妻关系。他们生育有5个子女：长子罗某丁，22岁；次女罗某戊，21岁；三女罗己，18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙，13岁；洪某甲的父母已去世。洪某甲主要是在外打工从事土石方工作。 5、证人张某某的证言。系被告人聂某丙的妻子。证实已与老人分家。家有长女聂媛，10岁；次子聂涛，9岁；三女聂子茜，7岁；四子聂子强，5岁。其与聂某丙之间关系不是很好。 6、证人郎某某的证言。系被害人聂某某的妻子。证实与聂某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由自己抚养，聂某某给付生活费。聂某某共是四兄弟，他的父母健在，居住在塘房镇顶拉村。我们居住在以勒。聂某某在以勒中学教书。 7、扣押物品清单。证实扣押了聂某丙和吴某甲的机动车驾驶证和行驶证，但已将聂某丙的行驶证发还其妻张某某。 8、当事人血样（尿样）提取登记表和宜宾市公安局物证鉴定所的（川）公（宜）鉴（法化）字（2014）770号、771号法化检验意见书。证实从聂某丙和吴某甲身上提取的血液经鉴定：未检出乙醇成分。 9、交通事故尸体检验报告。证实胡某某、聂某某、罗某某系机械性颅脑损伤死亡，洪某甲系机械性胸腔脏器损伤窒息死亡。 10、四川中山机动车司法鉴定所的川中山司鉴所（2014）车鉴字第1132号、第1133号关于云AS563H号小型汽车和云CG0965号货车转向系统、制动系统、照明装置、前风窗玻璃刮水器、安全气囊的鉴定书。证实云AS563H号小型汽车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、该车行车制动系统组成部件不完好，不符合GB7258-2012中“7．1．1”条中“机动车……应具有完好的行车制动系……”之要求；3、该车照明装置电路为通路。由于左前照灯灯具缺失，不能作进一步检验；4、该车前风窗玻璃刮水器组成部件连接可靠，电机工作正常。5、该车主／副安全气囊打开系车辆与山壁碰撞所致。云CG0965号货车：1、该车转向系统各组成部件完好、连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；2、事故发生前，该车行车制动各组成部件完好，连接可靠。检验中未发现与事故的发生有直接关系的机械方面原因；3、事故发生前，该车照明装置安装牢靠、完好有效；4、事故发生前，该车前风窗玻璃刮水器各部件完好，连接可靠。 11、云南省盐津县公安司法鉴定中心的（盐）公（司）鉴交（伤）字（2015）3号、4号法医学人体损伤程度鉴定书。证实吴某甲因本次交通事故所受损伤是轻伤二级；聂某丙是重伤二级。 12、盐津县公安局交通警察大队的盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定书和昭通市公安局交通警察大队的昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论。证实维持责任认定：（一）驾驶人聂某丙驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路行驶，其行为是造成本次事故的主要责任；（二）驾驶人吴某甲驾驶机动车在容易发生危险的连续隧道路段行驶，未降低行驶速度，其行为是造成本次事故的次要原因；（三）乘车人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲在本次事故中无过错行为； 13、道路交通事故遗留物品清单。证实已清点返还。 14、道路交通事故现场勘查笔录、现场图、现场照片。证实案发地的位置及现场情景。 15、归案材料及传唤证。证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，当日被取保候审。 16、户口证明。证实被告人聂某丙生于1979年1月9日。系完全责任能力人。 17、人口基本信息。证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号。 18、人口基本信息及户口证和注销证明。证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡；被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡。 19、镇雄县赤水源镇木瓜村证明。证实徐某某与胡某某系夫妻，生于子女三人，胡某某父母健在，胡某某共有兄妹四人。现家庭困难。 20、镇雄县以勒镇中心学校和顶拉村委会证明。证实聂乙系聂某某之子，聂某某系以勒中学教师；聂某某之父母聂某甲、张某某健在。 21、镇雄县林口乡林口村委会证明。证实洪某甲与罗某某系夫妻。生于子女三人。现家庭困难。 22、盐津三六医院出院证。证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折；2、全身多处软组织挫擦伤。 23、宜宾市一医院出院证。证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭；2、右侧多根多处肋骨骨折；3、左第7肋肋骨骨折；4、双肺挫伤；5、吸人性肺炎；6、低钾血症；7、蛛网膜下腔出血；8、头皮血肿； 24、驾驶人机动车信息查询结果单、驾驶证复印件、行车证复印件。证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日；吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日；云CG0965号轻型厢式货车所有人为吴某甲，核载3人，属货运车辆。 "><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="徐某某"/><ZR nameCN="证人" value="洪某乙"/><ZR nameCN="证人" value="张某某"/><ZR nameCN="证人" value="郎某某"/></ZRXX></ZKZJ><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为，被告人聂某丙的行为已构成了交通肇事罪，情节特别恶劣，应依法追究刑事责任，建议对其在有期徒刑四年六个月至六年期间判处刑罚。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人聂某丙对公诉机关指控的事实及证据和附带民事诉讼原告人的诉请及其证据均无异议。书面承诺将绥江财保公司应赔自己的医疗费10000．00元、财产损失费2000．00元，合计人民币12000．00元由绥江财保公司直接支付到法院用于赔付给被害人。提交了书面承诺书。 辩护人暨附带民事诉讼委托代理人对公诉机关指控的事实、证据及罪名以及各附带民事诉讼原告人和附带民事诉讼被告人提交的证据均无异议。辩称1、被告人聂某丙系过失犯罪，主观恶性较小；2、聂某丙伤后即在医院治疗，未脱离公安机关的监管视线，如实供述了犯罪事实，应视为自首；3、聂某丙系初犯、偶犯；综上，建议对聂某丙减轻处罚，宣告缓刑。附带民事诉讼方面：1、吴某甲、白米快递盐津公司、绥江财保公司、西山平安财保公司应与聂某丙共同承担赔偿责任，作为赔偿义务主体；2、聂某丙虽是事故主要责任者，与吴某甲相比，吴某甲的行为直接导致四人死亡，故责任划分上吴某甲应承担40％的责任；3、吴某甲、白米快递盐津公司应对此次事故承担连带责任；4、原告主张应由保险人在保险责任限额内先行赔付，不足部分由本案事故责任人按责任承担；5、原告方主张的罗某某、洪某甲以及胡某某死亡赔偿金的计算标准，未能提交是城镇户口的证据，应按农村户口计算；6、原告主张的精神抚慰金于法无据、赔偿金额明显超过相关规定。综上，根据事实、在划清责任的基础上依法判决。 附带民事诉讼被告人吴某甲，对附带民事诉讼原告人的诉请及其证据以及被告人提供的证据无异议。提交了自己与盐津县中通快递公司签订的《货物运输合同》。辩称在车辆保险范围内承担责任，愿意再赔偿被害人总共损失50000．00元。 附带民事诉讼被告人西山平安财保公司辩称，聂某丙投保的车辆座位险每座10000．00元，已于案发后予以垫付赔偿各被害人。 附带民事诉讼被告人绥江财保公司辩称，在保险合同范围内履行赔偿。 附带民事诉讼被告人白米快递盐津分公司委托代理人黄兴辩称，1、吴某甲不是白米快递盐津公司员工，两者只是按合同约定的货物运输关系，是平等主体间的民事行为，且公司没有侵权行为，不是共同侵权人，不应承担责任；2、本案是刑事附带民事案件，附带民事诉讼原告人赔偿要求过高，不应支持全部诉求；3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙；4、本案系被告人聂某丙的失误操作导致，根据发生的事故情况和现场情况，民事赔偿主次比例，应确定次要责任车辆吴某甲承担10％-20％的责任；综上，公司不承担赔偿责任，也不承担连带责任。提交了其吴某甲签订的《货物运输合同》和与谭某某签订的《转让协议》。 针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙；而吴某甲所购云CG0965号轻型厢式货车，系自己购买的二手车，该车原本也是其他县份中通快递公司的车辆，在购买时即喷涂有“中通”字样；吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人聂某丙对公诉机关指控的事实及证据和附带民事诉讼原告人的诉请及其证据均无异议。书面承诺将绥江财保公司应赔自己的医疗费10000．00元、财产损失费2000．00元，合计人民币12000．00元由绥江财保公司直接支付到法院用于赔付给被害人。提交了书面承诺书。 "/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人暨附带民事诉讼委托代理人对公诉机关指控的事实、证据及罪名以及各附带民事诉讼原告人和附带民事诉讼被告人提交的证据均无异议。辩称1、被告人聂某丙系过失犯罪，主观恶性较小；2、聂某丙伤后即在医院治疗，未脱离公安机关的监管视线，如实供述了犯罪事实，应视为自首；3、聂某丙系初犯、偶犯；综上，建议对聂某丙减轻处罚，宣告缓刑。附带民事诉讼方面：1、吴某甲、白米快递盐津公司、绥江财保公司、西山平安财保公司应与聂某丙共同承担赔偿责任，作为赔偿义务主体；2、聂某丙虽是事故主要责任者，与吴某甲相比，吴某甲的行为直接导致四人死亡，故责任划分上吴某甲应承担40％的责任；3、吴某甲、白米快递盐津公司应对此次事故承担连带责任；4、原告主张应由保险人在保险责任限额内先行赔付，不足部分由本案事故责任人按责任承担；5、原告方主张的罗某某、洪某甲以及胡某某死亡赔偿金的计算标准，未能提交是城镇户口的证据，应按农村户口计算；6、原告主张的精神抚慰金于法无据、赔偿金额明显超过相关规定。综上，根据事实、在划清责任的基础上依法判决。 附带民事诉讼被告人吴某甲，对附带民事诉讼原告人的诉请及其证据以及被告人提供的证据无异议。提交了自己与盐津县中通快递公司签订的《货物运输合同》。辩称在车辆保险范围内承担责任，愿意再赔偿被害人总共损失50000．00元。 附带民事诉讼被告人西山平安财保公司辩称，聂某丙投保的车辆座位险每座10000．00元，已于案发后予以垫付赔偿各被害人。 附带民事诉讼被告人绥江财保公司辩称，在保险合同范围内履行赔偿。 附带民事诉讼被告人白米快递盐津分公司委托代理人黄兴辩称，1、吴某甲不是白米快递盐津公司员工，两者只是按合同约定的货物运输关系，是平等主体间的民事行为，且公司没有侵权行为，不是共同侵权人，不应承担责任；2、本案是刑事附带民事案件，附带民事诉讼原告人赔偿要求过高，不应支持全部诉求；3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙；4、本案系被告人聂某丙的失误操作导致，根据发生的事故情况和现场情况，民事赔偿主次比例，应确定次要责任车辆吴某甲承担10％-20％的责任；综上，公司不承担赔偿责任，也不承担连带责任。提交了其吴某甲签订的《货物运输合同》和与谭某某签订的《转让协议》。 针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙；而吴某甲所购云CG0965号轻型厢式货车，系自己购买的二手车，该车原本也是其他县份中通快递公司的车辆，在购买时即喷涂有“中通”字样；吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物。"/></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人罗某某、洪某甲死亡，且吴某甲驾驶的云CG0965号轻型厢式货车属于白米快递盐津公司所有，故要求各附带民事诉讼被告人和被告人聂某丙共同赔偿死亡赔偿金（罗某某、洪某甲2人）23236元／年×20年×20人＝929440．00元、丧葬费（罗某某、洪某甲2人）48997元÷2×2人＝48997．00元、被扶养人生活费49812．00元（其中父亲：4744元／×5年÷4＝5930元、母亲：4744元／×5年÷4＝5930元、次子：4744元／×3年÷2×2人＝14232元、三子：4744元／×5年÷2×2人＝23720元）、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元）、精神抚慰金200000．00元，合计人民币1183249．00元（含已支付的50000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县林口彝族苗族乡林口村民委员会与林口派出所共同出具的罗某甲、洪某某夫妇生育了罗某某等四个子女、罗某某与洪某甲系夫妻关系生育五个子女的证明、道路交通事故责任认定书、罗某某和洪某甲的死亡证明佐证。 委托代理人冯艳、龚润提出1、本案被害人之一聂某某系城镇户口，对多个被害人死亡的均应当按照城镇标准计赔死亡赔偿金；2、丧葬费应以2013年国有经济单位在岗职工平均工资48997元和被扶养人生活费以2013年农村居民人均全年生活消费支出4744元计赔；3、精神损害赔偿金根据《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任》第10条和《中华人民共和国侵权责任法》第22条等相关规定，有权要求精神损失赔偿，结合本地实际，予以主张2万元，于法有据；4、办理丧葬事宜支出的费用，虽无正规票据，但确系必要产生；5、本案应先由二保险公司在其保险限额内承担赔偿责任，剩下的由其余被告人承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡某丙、胡某丁、徐某某诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人胡某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司员工，故要求被告人聂某丙与各附带民事诉讼被告人共同赔偿丧葬费24498．50元、死亡赔偿金464720．00元、被抚养人生活费265230．00元、办理丧葬事宜支出费用3000元．00元（含交通费、住宿费、误工费）、精神抚慰金50000．00元，合计人民币807448．50元（含已支付的38000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县赤水源镇木瓜村民委员会与赤水源派出所共同出具的附带民事诉讼原告人与胡某某的关系的证明、胡某甲的肢体残疾人证佐证。 附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人聂某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司雇佣工作人员，在事故发生时是受雇执行职务致人损害，故要求被告人聂某丙、附带民事诉讼被告人吴某甲、西山平安财保公司、绥江财保公司、白米快递盐津公司，共同赔偿死亡赔偿金25141×20＝502827．04元、丧葬费4492×6＝26952．00元、被抚养人生活费71735．40元（其中聂乙：16368×5÷2＝40920．00元、聂某甲：25141×12÷5＝60338．4元、张某某：25141×17÷5＝85479．40元）、子女教育费110000．00元、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（含交通费、住宿费、误工费、生活补贴）、直接财产损失（相机、手机、手表）5000．00元、精神抚慰金50000．00元等各项经济损失共计人民币908876．84元（含已支付的25000．00元），由吴某甲承担本次交通事故40％的赔偿责任，并与白米快递盐津公司承担连带赔偿责任。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县塘房镇顶拉村委员会出具的聂某甲、张某某与聂某某的父（母）子关系证明，镇雄县以勒镇中心学校出具的聂某某系其中学教师、聂乙系162班学生、聂某某与聂乙属父子关系的证明佐证。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人罗某某、洪某甲死亡，且吴某甲驾驶的云CG0965号轻型厢式货车属于白米快递盐津公司所有，故要求各附带民事诉讼被告人和被告人聂某丙共同赔偿死亡赔偿金（罗某某、洪某甲2人）23236元／年×20年×20人＝929440．00元、丧葬费（罗某某、洪某甲2人）48997元÷2×2人＝48997．00元、被扶养人生活费49812．00元（其中父亲：4744元／×5年÷4＝5930元、母亲：4744元／×5年÷4＝5930元、次子：4744元／×3年÷2×2人＝14232元、三子：4744元／×5年÷2×2人＝23720元）、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元）、精神抚慰金200000．00元，合计人民币1183249．00元（含已支付的50000．00元）。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="23236元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="洪某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗某丁"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗某戊"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗己"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="罗某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="聂某丙"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡某丙、胡某丁、徐某某诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人胡某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司员工，故要求被告人聂某丙与各附带民事诉讼被告人共同赔偿丧葬费24498．50元、死亡赔偿金464720．00元、被抚养人生活费265230．00元、办理丧葬事宜支出费用3000元．00元（含交通费、住宿费、误工费）、精神抚慰金50000．00元，合计人民币807448．50元（含已支付的38000．00元）。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县赤水源镇木瓜村民委员会与赤水源派出所共同出具的附带民事诉讼原告人与胡某某的关系的证明、胡某甲的肢体残疾人证佐证。 附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙当庭变更诉称，由于被告人聂某丙的行为，致其亲人聂某某死亡，且吴某甲系白米快递盐津公司雇佣工作人员，在事故发生时是受雇执行职务致人损害，故要求被告人聂某丙、附带民事诉讼被告人吴某甲、西山平安财保公司、绥江财保公司、白米快递盐津公司，共同赔偿死亡赔偿金25141×20＝502827．04元、丧葬费4492×6＝26952．00元、被抚养人生活费71735．40元（其中聂乙：16368×5÷2＝40920．00元、聂某甲：25141×12÷5＝60338．4元、张某某：25141×17÷5＝85479．40元）、子女教育费110000．00元、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（含交通费、住宿费、误工费、生活补贴）、直接财产损失（相机、手机、手表）5000．00元、精神抚慰金50000．00元等各项经济损失共计人民币908876．84元（含已支付的25000．00元），由吴某甲承担本次交通事故40％的赔偿责任，并与白米快递盐津公司承担连带赔偿责任。提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县塘房镇顶拉村委员会出具的聂某甲、张某某与聂某某的父（母）子关系证明，镇雄县以勒镇中心学校出具的聂某某系其中学教师、聂乙系162班学生、聂某某与聂乙属父子关系的证明佐证。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="24498.50元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="胡某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="王某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="胡某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="胡某丙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="胡某丁"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="徐某某"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="聂某丙"/></FDMSPCQQ><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="908876.84元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="聂某甲"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="张某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="聂乙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="聂某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="吴某甲"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="提交了各自户口本及身份证复印件，镇雄县林口彝族苗族乡林口村民委员会与林口派出所共同出具的罗某甲、洪某某夫妇生育了罗某某等四个子女、罗某某与洪某甲系夫妻关系生育五个子女的证明、道路交通事故责任认定书、罗某某和洪某甲的死亡证明佐证。 委托代理人冯艳、龚润提出1、本案被害人之一聂某某系城镇户口，对多个被害人死亡的均应当按照城镇标准计赔死亡赔偿金；2、丧葬费应以2013年国有经济单位在岗职工平均工资48997元和被扶养人生活费以2013年农村居民人均全年生活消费支出4744元计赔；3、精神损害赔偿金根据《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任》第10条和《中华人民共和国侵权责任法》第22条等相关规定，有权要求精神损失赔偿，结合本地实际，予以主张2万元，于法有据；4、办理丧葬事宜支出的费用，虽无正规票据，但确系必要产生；5、本案应先由二保险公司在其保险限额内承担赔偿责任，剩下的由其余被告人承担连带赔偿责任。 "/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶非营运的云AS563H号小型轿车非法客运罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县。19时20分许行至彝绥县K87＋450M处（盐津县豆沙水毛隧洞附近）时，因操作不当及所驾车辆制动不符合技术标准，致该车在湿滑路面发生侧滑与山体相撞，同时与对向驶来的吴某甲所驾驶的云CG0965号轻型厢式货车发生碰撞，造成聂某丙车内的四名乘客当场死亡的道路交通事故。2014年11月6日经盐津县公安局交通警察大队盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定：聂某丙承担本次事故的主要责任，吴某甲承担本次事故的负次要责任，被害人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲无责任。吴某甲、聂某丙对交通事故认定提出异议，申请复核，2014年12月10日昭通市公安局交通警察支队昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论为：维持盐津县公安局交警大队盐公交认字（2014）第00013号《道路交通事故认定书》。 2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案。 另查明，云AS563H号小型轿车所有人为被告人聂某丙，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2010年8月11日，有效期6年。该车检验有效期至2014年10月，并已在西山平安财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及司机座位责任险10000．00元、乘客座位责任险四座各10000．00元、车辆损失险84800．00元，商业第三者责任保险300000．00元及不计免赔，保险期限自2013年10月16日起至2014年10月15日止。2015年2月12日，该公司已垫付本案事故座位险4座10000．00元／每人，已理赔云AS563H号车车损险73606．40元。 云CG0965号轻型厢式货车的所有人为吴某甲，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2009年1月8日，有效期6年。该车检验有效期至2014年5月，并已在绥江财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及第三者责任险500000．00元和不计免赔，保险期限自2014年3月11日起至2015年3月10日止。 2014年2月，白米快递盐津公司的法定代表人谭某某将该公司变卖给吴某乙，因手续的原因，尚未变更公司过户手续。后，吴某甲向其他中通公司购买了货箱车门喷有“中通”字样云CG0965号轻型厢式货车，于2014年2月13日，与吴某乙购买的白米快递盐津公司（现为盐津中通快递公司）签订了《货物运输合同》。 被害人罗某某（生于1965年5月21日）、洪某甲（生于1968年3月11日），系夫妻关系，生育5个子女：长子罗某丁（生于1992年3月26日），22岁；次女罗某戊（生于1993年12月6日），21岁；三女罗己（生于1996年11月5日），18岁；四子罗乙，15岁；五子罗某丙（生于2001年5月9日），13岁；洪某甲的父母已去世。罗某某之父母罗某甲（生于1935年1月15日）、洪某某（生于1939年2月21日）生育子女4人：罗继贵、罗某某、罗继响、罗继碧，均属成年人。被害人胡某某（生于1976年11月26日）婚后与其妻徐某某生育3个子女：长女胡某乙（生于1999年10月12日），15岁，学生；次子胡某丙（生于2001年10月9日），13岁，学生；三子胡某丁（生于2003年4月7日），12岁，学生；胡某某之父胡某甲（生于1956年12月29日，因下肢残废于2009年3月3日经镇雄县、昭通市残疾人联合会确定为肢体残疾人，残疾人证号×××．）、王某某（生于1956年8月28日）生育子女4人：胡某某、胡庆美、胡庆会、胡庆飞，均属成年人。被害人聂某某（生于1972年8月13日）系以勒中心学校中学教师，婚后与妻子郎某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁。后2009年离婚后，又实际生活在一起，但未办理结婚证。离婚协议儿子聂乙由其抚养，聂某某给付生活费。聂某某之父母聂某甲（生于1946年9月16日）、张某某（生于1951年11月23日）生育子女5人：聂某某、聂绍义、聂绍昌、聂绍富、聂绍仁，均属成年人。 案发后，经盐津县公安局交通警察大队协调，已向四位被害人家属各预付了丧葬费28000．00元，共计112000．00元（其中聂某丙预付20000．00元、西山平安财保公司垫付40000．00元、吴某甲预付13000．00元、绥江财保公司垫付11000．00元、盐津县民政局补助12000．00元、盐津县公安局交通警察大队垫付16000．00元）。盐津县公安局交通警察大队还为聂某丙垫付了车辆鉴定费5000．00元。 对公诉机关移送宣读的证据和被告人、附带民事诉讼原告人、附带民事诉讼被告人以及本院依职权调取的证据，经质证，各当事人均未提出异议。委托代理人冯艳提出的证人吴某丙证言与吴某甲的陈述相互矛盾的质证意见，不予采纳。本院认为，上述证据来源合法、客观真实，证据间均能相互证明本案事实；证人吴某甲、吴某乙等的陈述亦能与其提交的《货物运输合同》相互印证两者之间只属于货物运输关系的事实，应予采信。 "><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="吴某丙"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人聂某丙违反《中华人民共和国道路交通安全法》的规定，驾驶机件不符合技术标准的机动车上道路非法营运，造成4人死亡的特大交通事故，负事故主要责任，情节特别恶劣，其行为已构成了交通肇事罪，应依法追究刑事责任，根据本案发生的因果关系，理应按主次责任比的75％，承担因此给各被害人造成的经济损失。附带民事诉讼被告人吴某甲在本次交通事故中负事故次要责任，应按主次责任比的25％承担民事赔偿责任。各附带民事诉讼原告人的诉讼请求符合法律规定，应予支持，在本次事故中，被害人聂某某系城镇居民户口，中学在职在编教师，故各被害人的赔偿标准均应适用同一标准按城镇居民赔偿，要求的误工费及车旅食宿费可按《道路交通事故处理程序规定》酌情以每位受害者参与人3人按每天100．00元计算至10天计赔；附带民事诉讼原告人胡某甲虽未达到丧失劳动能力年龄，但系肢体明显残疾人，属于已丧失劳动能力的范畴，因此，应当支持其被扶养人生活费。但各被害人要求的精神抚慰金于法无据；与附带民事诉讼原告人聂乙诉请的直接财产损失（相机、手机、手表）在案发后公安机关已返还，且亦未能提交有力证据证实物品已损坏；诉请的子女教育费属于被扶养人范畴；因此，本院不予支持。而云CG0965号轻型厢式货车的所有权人系吴某甲，与白米快递盐津公司之间系货物运输关系，故各被害人要求附带民事诉讼被告人白米快递盐津公司与吴某甲相互承担40％的赔偿连带责任的理由不充分，本院不予支持。委托代理人冯艳、龚润的代理意见1、2、4，及主张的丧葬费、被扶养人生活费系在本案法律规定的幅度内与委托代理人黄兴的代理意见1、2，均与庭审查明的事实相符，本院予以采纳；冯艳、龚润的代理意见3、5与黄兴的代理意见3、4与本院查明的事实不符，不予采纳。综上，各附带民事诉讼原告人要求赔偿的项目和标准均应以本院核定的为准。即支持附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙诉请赔偿1、丧葬费：（罗某某、洪某甲2人）［（48997．00元÷12个月）×6个月］×2人＝48997．00元；2、死亡赔偿金：（罗某某、洪某甲2人）（23236．00元×20年）×2人＝929440．00元；3、被抚养人生活费49812．00元，在依法计赔幅度内，予以支持，为罗某甲（79岁）：（4744．00元×5年）÷4人＝5930．00元，洪某某（75岁）：（4744．00元×5年）÷4人＝5930．00元，罗乙（15岁）：4744．00元×（18岁－15岁）＝14232．00元，罗某丙（13岁）：4744．00元×（18岁－13岁）＝23720．00元；4、办理丧葬事宜支出费用5000．00元（其中交通费500元×2＝1000元、住宿费500元×2＝1000元、误工费100元／天×3天×5人×2＝3000元），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，且计算给付标准在合理范围内，予以支持；合计人民币1033249．00元；支持附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某诉请赔偿1、（胡某某）丧葬费：（胡某某）（48997．00元÷12个月）×6个月＝24498．50元；2、死亡赔偿金：（胡某某）23236．00元×20年＝464720．00元；3、被抚养人生活费：胡某甲（58岁，肢体残疾人）（15156．00元×20年）÷4人＝75780．00元，胡某乙（14岁）：（15156．00元×（18岁－14岁）］÷2人＝30312．00元，胡元吉（12岁）：（15156．00元×（18岁－12岁）］÷2人＝45468．00元，胡某丁（11岁）：（15156．00元×（18岁－11岁）］÷2人＝53046．00元；4、办理丧葬事宜支出费用3000．00元（含交通费、住宿费、误工费），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，且计算给付标准在合理范围内，予以支持；合计人民币696824．50元；支持附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙诉请赔偿1、丧葬费：（聂某某）48997．00元÷12个月×6个月＝24498．50元；2、死亡赔偿金：（聂某某）23236．00元×20年＝464720．00元；3、被抚养人生活费：聂某甲（69岁）：｛15156．00元×［20年－（69岁－60岁）］｝÷5人｝＝33343．20元，张某某（64岁）：｛15156．00元×［20年－（64岁－60岁）］｝÷5人｝＝48499．20元，聂乙（14岁）：15156．00元×（18岁－14岁）÷2人＝30312．00元；4、办理丧葬事宜支出费用27360．00元（其中包括交通费、住宿费、误工费、生活补贴），虽未提交相关依据，根据本案但确需实际支出，但要求给付标准已超过合理给付范围，不予支持，可酌情给付3000．00元；合计人民币604372．90元；总共合计人民币2334446．40元。被害人获赔总额2334446．40元由附带民事诉讼被告人绥江财保公司在云CG0965号车投保的机动车强制责任保险110000．00元限额内先行赔付各附带民事诉讼原告人后，余款2224446．40元，由被告人聂某丙承担75％，即2224446．40元×75％＝1668334．80元，其中附带民事诉讼被告人西山平安财保公司在云AS563H号车投保的座位险4座10000．00元／每人限额内各赔付10000．00元，剩余1628334．80元由聂某丙承担；附带民事诉讼被告人吴某甲承担25％，即2224446．40元×25％＝556111．60元，其中，附带民事诉讼被告人绥江财保公司在云CG0965号车投保的第三者责任险限额内赔付500000．00元，剩余的56111．60元由吴某甲承担。辩护人的辩护意见1、3与庭审查明的事实相符，予以采纳；辩护意见2及建议减轻处罚，宣告缓刑的意见与庭审查明的事实不符，不予采纳；民事代理意见4、6与查明事实相符，予以采纳，代理意见1、2、3、5与查明事实不符，不予采纳。公诉机关指控的事实和罪名成立，但建议对被告人聂某丙在有期徒刑四年六个月至六年内判处刑罚的意见不当，本院不予采纳。依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条、第六十七条以及最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条和《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条以及最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条之规定，判决如下："><AJDXYX nameCN="案件大小影响" value="重大恶性案件"/><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="聂某丙"/><QJ nameCN="情节" value="老年人、智障人、残疾人犯罪"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="聂某丙"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="聂某丙"/><QJ nameCN="情节" value="手段恶劣，动机卑劣"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从重情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="否"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><T nameCN="条" value="第一百一十九条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十七条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国民法通则》第一百一十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人聂某丙犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年八个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2015年6月10日起至2019年2月9日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司在每座座位险限额内赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币40000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币20000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10000．00元）。已于案发后提前垫付履行。 三、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司在交通事故责任强制保险限额内先行赔偿各附带民事诉讼原告人110000．00元，扣除已垫付的11000．00元，实际应付99000．00元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙人民币49500．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某人民币24750．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙人民币24750．00元）。在第三者责任险限额内赔偿上列附带民事诉讼原告人500000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币250000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币125000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币125000．00元）。限于判决生效后，一个月内履行。 四、附带民事诉讼被告人聂某丙赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币1628334．80元，减去已预付的20000．00元，实际应付1608334．80元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币804167．40元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币402083．70元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币402083．70元）。限于判决生效后，一个月内履行。 五、附带民事诉讼被告人吴某甲赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币56111．60元，减去已预付的13000．00元，实际应付43111．60元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币21555．80元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10777．90元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10777．90元）。限于判决生效后，一个月内履行。 六、驳回附带民事诉讼原告人其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向云南省昭通市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="聂某丙"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年八个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年八个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑三年八个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="三年八个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2015年6月10日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2019年2月9日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人中国平安财产保险股份有限公司西山支公司在每座座位险限额内赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币40000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币20000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10000．00元；赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10000．00元）。已于案发后提前垫付履行。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="洪某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="徐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郎某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="40000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国平安财产保险股份有限公司西山支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="40000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司在交通事故责任强制保险限额内先行赔偿各附带民事诉讼原告人110000．00元，扣除已垫付的11000．00元，实际应付99000．00元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙人民币49500．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某人民币24750．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙人民币24750．00元）。在第三者责任险限额内赔偿上列附带民事诉讼原告人500000．00元（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币250000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币125000．00元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币125000．00元）。限于判决生效后，一个月内履行。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="洪某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="徐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郎某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="110000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="99000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="209000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="洪某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="徐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郎某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="500000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="500000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司绥江支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="709000.00元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、附带民事诉讼被告人聂某丙赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币1628334．80元，减去已预付的20000．00元，实际应付1608334．80元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币804167．40元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币402083．70元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币402083．70元）。限于判决生效后，一个月内履行。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="洪某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="徐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郎某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1628334.80元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="聂某丙"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1628334.80元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="五、附带民事诉讼被告人吴某甲赔偿各附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币56111．60元，减去已预付的13000．00元，实际应付43111．60元。（其中赔偿附带民事诉讼原告人罗某甲、洪某某、罗某丁、罗某戊、罗己、罗乙、罗某丙共计人民币21555．80元、赔偿附带民事诉讼原告人胡某甲、王某某、胡某乙、胡元吉、胡某丁、徐某某共计人民币10777．90元、赔偿附带民事诉讼原告人聂某甲、张某某、聂乙共计人民币10777．90元）。限于判决生效后，一个月内履行。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="洪某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗某戊"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="罗己"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="胡某丁"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="徐某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="张某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="聂乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郎某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="56111.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="吴某甲"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="56111.60元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="云南省昭通市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长徐铭 审判员罗冬毅 人民陪审员李晓红 二〇一五年六月十一日 书记员卢青"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2015年6月11日"><JAND nameCN="结案年度" value="2015"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2015年6月11日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2015-6"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="6"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="徐铭"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="罗冬毅"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李晓红"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="卢青"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附：本案引用的法律条文 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第一百三十三条之一在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。 有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。 《中华人民共和国民法通则》 第一百一十九条侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。 最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条之一"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。 有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国民法通则》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百一十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="侵害公民身体造成伤害的，应当赔偿医疗费、因误工减少的收入、残废者生活补助费等费用；造成死亡的，并应当支付丧葬费、死者生前扶养的人必要的生活费等费用。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。 受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="盐津县人民检察院以盐检公诉刑诉（2015）13号起诉书指控被告人聂某丙犯交通肇事罪，于2015年3月23日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="盐津县人民检察院以盐检公诉刑诉（2015）13号起诉书指控被告人聂某丙犯交通肇事罪，于2015年3月23日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年3月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="盐津县人民检察院指控：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶云AS563H号小型轿车搭乘罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="于2014年8月22日上午10点左右载客4人从昆明至镇雄，讲好到了镇雄每人收取280元车费"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，当日被取保候审"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实被告人聂某丙于2015年1月5日被传唤到案，2015年1月5日被取保候审"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实被告人聂某丙生于1979年1月9日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实被告人聂某丙生于1979年1月9日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1979年1月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实吴某甲生于1987年8月14日，住绥江县板栗乡中岭村中岭十一组17号"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1987年8月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实被害人胡某某生于1976年11月26日，住镇雄县赤水源镇木瓜村田坝村民小组5号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1976年11月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人聂某某生于1972年8月13日，住镇雄县以勒镇以勒村建设路184号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1972年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人罗某某生于1965年5月21日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1965年5月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人洪某甲生于1968年3月11日，住镇雄县林口乡林口村纸厂小组26号，于2014年8月22日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1968年3月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实吴某甲于2014年8月22日住院，24日出院，诊断为1、右股骨内上髁（ke）骨折"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实聂某丙于2014年8月24日住院，2014年9月9日出院，诊断为1、呼吸衰竭"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="证实聂某丙准驾车型为“B2”照，有效期限至2016年8月11日，云AS563H号小型轿车所有人为聂某丙，核载5人，属非营运小型轿车，保险终止期限至2013年10月15日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2016年8月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="吴某甲准驾车型为“B2”照，有效期限至2015年1月8日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、公司营业执照负责人虽是谭某某，但已从2013年11月1日起由吴某乙负责经营管理，因此本案法律文书上应确定负责人为吴某乙"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="针对各被告人的诉讼，本院依职权调取了证人谭某某、吴某乙、吴某甲、吴某丙的证言，书证谭某某与吴某乙就白米快递盐津公司转让协议、盐津中通快递公司吴某乙与吴某甲的货物运输合同，均相互证实了盐津所在的中通快递公司就是白米快递盐津公司，其法定代表人是谭某某，并已于2013年11月1日将该公司转让给了吴某乙"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="吴某甲购买该车后，于2014年2月13日，与盐津县中通快递公司的吴某乙签订货物运输合同，为盐津县中通快递公司托运货物"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶非营运的云AS563H号小型轿车非法客运罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明：2014年8月22日，被告人聂某丙驾驶非营运的云AS563H号小型轿车非法客运罗某某、洪某甲、胡某某、聂某某四人，从昆明市至镇雄县"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年8月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年11月6日经盐津县公安局交通警察大队盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定：聂某丙承担本次事故的主要责任，吴某甲承担本次事故的负次要责任，被害人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲无责任"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年11月6日经盐津县公安局交通警察大队盐公交认字（2014）第00013号道路交通事故认定：聂某丙承担本次事故的主要责任，吴某甲承担本次事故的负次要责任，被害人胡某某、聂某某、罗某某、洪某甲无责任"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年11月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="吴某甲、聂某丙对交通事故认定提出异议，申请复核，2014年12月10日昭通市公安局交通警察支队昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论为：维持盐津县公安局交警大队盐公交认字（2014）第00013号《道路交通事故认定书》"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="吴某甲、聂某丙对交通事故认定提出异议，申请复核，2014年12月10日昭通市公安局交通警察支队昭公交复字（2014）第065号道路交通事故认定复核结论为：维持盐津县公安局交警大队盐公交认字（2014）第00013号《道路交通事故认定书》"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年12月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年1月5日，被告人聂某丙被盐津县公安局传唤到案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年1月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="另查明，云AS563H号小型轿车所有人为被告人聂某丙，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2010年8月11日，有效期6年"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="另查明，云AS563H号小型轿车所有人为被告人聂某丙，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2010年8月11日，有效期6年"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年8月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="该车检验有效期至2014年10月，并已在西山平安财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及司机座位责任险10000．00元、乘客座位责任险四座各10000．00元、车辆损失险84800．00元，商业第三者责任保险300000．00元及不计免赔，保险期限自2013年10月16日起至2014年10月15日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="该车检验有效期至2014年10月，并已在西山平安财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及司机座位责任险10000．00元、乘客座位责任险四座各10000．00元、车辆损失险84800．00元，商业第三者责任保险300000．00元及不计免赔，保险期限自2013年10月16日起至2014年10月15日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年10月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2015年2月12日，该公司已垫付本案事故座位险4座10000．00元／每人，已理赔云AS563H号车车损险73606．40元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2015年2月12日，该公司已垫付本案事故座位险4座10000．00元／每人，已理赔云AS563H号车车损险73606．40元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年2月12日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="云CG0965号轻型厢式货车的所有人为吴某甲，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2009年1月8日，有效期6年"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="云CG0965号轻型厢式货车的所有人为吴某甲，其持有×××号“B2”类机动车驾驶证，有效起始日期2009年1月8日，有效期6年"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年1月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="该车检验有效期至2014年5月，并已在绥江财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及第三者责任险500000．00元和不计免赔，保险期限自2014年3月11日起至2015年3月10日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="该车检验有效期至2014年5月，并已在绥江财保公司投保机动车交通事故责任强制保险及第三者责任险500000．00元和不计免赔，保险期限自2014年3月11日起至2015年3月10日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年5月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2014年2月，白米快递盐津公司的法定代表人谭某某将该公司变卖给吴某乙，因手续的原因，尚未变更公司过户手续"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2014年2月，白米快递盐津公司的法定代表人谭某某将该公司变卖给吴某乙，因手续的原因，尚未变更公司过户手续"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="后，吴某甲向其他中通公司购买了货箱车门喷有“中通”字样云CG0965号轻型厢式货车，于2014年2月13日，与吴某乙购买的白米快递盐津公司（现为盐津中通快递公司）签订了《货物运输合同》"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="后，吴某甲向其他中通公司购买了货箱车门喷有“中通”字样云CG0965号轻型厢式货车，于2014年2月13日，与吴某乙购买的白米快递盐津公司（现为盐津中通快递公司）签订了《货物运输合同》"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人罗某某（生于1965年5月21日）、洪某甲（生于1968年3月11日），系夫妻关系，生育5个子女：长子罗某丁（生于1992年3月26日），22岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人罗某某（生于1965年5月21日）、洪某甲（生于1968年3月11日），系夫妻关系，生育5个子女：长子罗某丁（生于1992年3月26日），22岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1965年5月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次女罗某戊（生于1993年12月6日），21岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次女罗某戊（生于1993年12月6日），21岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1993年12月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="三女罗己（生于1996年11月5日），18岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="三女罗己（生于1996年11月5日），18岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1996年11月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="五子罗某丙（生于2001年5月9日），13岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="五子罗某丙（生于2001年5月9日），13岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2001年5月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="罗某某之父母罗某甲（生于1935年1月15日）、洪某某（生于1939年2月21日）生育子女4人：罗继贵、罗某某、罗继响、罗继碧，均属成年人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="罗某某之父母罗某甲（生于1935年1月15日）、洪某某（生于1939年2月21日）生育子女4人：罗继贵、罗某某、罗继响、罗继碧，均属成年人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1935年1月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人胡某某（生于1976年11月26日）婚后与其妻徐某某生育3个子女：长女胡某乙（生于1999年10月12日），15岁，学生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人胡某某（生于1976年11月26日）婚后与其妻徐某某生育3个子女：长女胡某乙（生于1999年10月12日），15岁，学生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1976年11月26日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次子胡某丙（生于2001年10月9日），13岁，学生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次子胡某丙（生于2001年10月9日），13岁，学生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2001年10月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="三子胡某丁（生于2003年4月7日），12岁，学生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="三子胡某丁（生于2003年4月7日），12岁，学生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2003年4月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="胡某某之父胡某甲（生于1956年12月29日，因下肢残废于2009年3月3日经镇雄县、昭通市残疾人联合会确定为肢体残疾人，残疾人证号×××．）、王某某（生于1956年8月28日）生育子女4人：胡某某、胡庆美、胡庆会、胡庆飞，均属成年人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="胡某某之父胡某甲（生于1956年12月29日，因下肢残废于2009年3月3日经镇雄县、昭通市残疾人联合会确定为肢体残疾人，残疾人证号×××．）、王某某（生于1956年8月28日）生育子女4人：胡某某、胡庆美、胡庆会、胡庆飞，均属成年人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1956年12月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="被害人聂某某（生于1972年8月13日）系以勒中心学校中学教师，婚后与妻子郎某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="被害人聂某某（生于1972年8月13日）系以勒中心学校中学教师，婚后与妻子郎某某于2000年结婚，生育一个儿子聂乙（shen），13岁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1972年8月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="聂某某之父母聂某甲（生于1946年9月16日）、张某某（生于1951年11月23日）生育子女5人：聂某某、聂绍义、聂绍昌、聂绍富、聂绍仁，均属成年人"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="聂某某之父母聂某甲（生于1946年9月16日）、张某某（生于1951年11月23日）生育子女5人：聂某某、聂绍义、聂绍昌、聂绍富、聂绍仁，均属成年人"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1946年9月16日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="即自2015年6月10日起至2019年2月9日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="即自2015年6月10日起至2019年2月9日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月10日"/></CUS_SJ><title value="聂某丙、吴某甲等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="80"/></QW></writ>