<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 山西省长治县人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）长刑初字第80号 公诉机关山西省长治县人民检察院。 附带民事诉讼原告人秦某某，男，1975年8月10日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长子。 附带民事诉讼原告人秦某甲，男，1981年3月27日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次子。 附带民事诉讼原告人秦某乙，女，1972年2月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长女。 附带民事诉讼原告人秦某丙，女，1982年6月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次女。 附带民事诉讼原告人郭某某，男，1955年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某丈夫。 附带民事诉讼原告人郭某甲，男，1978年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某长子。 附带民事诉讼原告人郭某，男，1982年8月12日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某次子。 附带民事诉讼原告人郭某乙，女，1989年5月9日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某女儿。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙的诉讼代理人和燕，山西光耀律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人董某某，男，1975年10月19日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人崔某某，女，1975年5月21日出生，汉族，农民，系董某某妻子。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。 附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人黄丽鹏，山西长兴律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人牛某某，女，1972年7月3日出生，汉族。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人申某某，男，1972年10月13日出生，汉族，农民，系牛某某丈夫。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。 附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人石耀忠，山西光耀律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人马某某，女，1956年8月8日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人马某某的诉讼代理人崔某，男，1984年10月30日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇西申家庄村，系马某某的女婿。代理权限为：一般代理。 附带民事诉讼原告人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人王某某，女，2009年10月5日出生，汉族，农民。系本案受害人。 法定代理人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇南庄村。系王某某母亲。 被告人赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族，小学文化，农民。2013年5月24日因涉嫌交通肇事罪被山西省长治县公安局刑事拘留，2013年6月5日经山西省长治县人民检察院批准逮捕，2013年6月6日由山西省长治县公安局执行逮捕，现羁押于山西省长治县看守所。 辩护人暨诉讼代理人刘小平，山西光耀律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司（以下简称长治人寿公司） 负责人赵某某职务：总经理 地址：山西省长治市西大街187号。 诉讼代理人贾文峰，山西九星律师事务所律师。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解等。 山西省长治县人民检察院以长检刑诉（2013）081号起诉书指控被告人赵庆平犯交通肇事罪，于2013年8月25日向本院提出公诉。附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙、郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙、董某某、牛某某、马某某、冯某某、王某某提起附带民事诉讼。本院受理后，依法组成合议庭，于2013年9月13日、2014年2月24日两次公开开庭进行了合并审理。山西省长治县人民检察院代检察员文汇出庭支持公诉，被告人赵庆平及辩护人刘小平，附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙，附带民事诉讼原告人郭某甲、郭某、郭某乙及诉讼代理人和燕，附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人崔某某、黄丽鹏，附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人申某某、石耀忠，附带民事诉讼原告人马某某及诉讼代理人崔某，附带民事诉讼原告人冯某某及王某某法定代理人冯某某，附带民事诉讼被告人中国人寿财产股份有限公司长治市中心支公司诉讼代理人贾文峰到庭参加诉讼。本案因补充侦查，山西省长治县人民检察院建议延期审理两次。本案因附带民事诉讼案件，经山西省长治市中级人民法院批准，延长审限三个月。本案现已审理终结。 山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。经长治县公安局交警大队认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经法医鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻伤。案发后，赵庆平自动投案，并部分赔偿了被害人及其家属的经济损失。 就上述事实，公诉机关提供了道路交通事故受案登记表、户籍证明等书证；勘验、检查笔录；道路交通事故认定书等鉴定意见；受害人牛某某、冯某某、马某某的陈述；被告人赵庆平的供述和辩解等证据材料。 据此，指控被告人赵庆平违反道路交通安全法，吸食毒品后驾驶机动车辆发生重大交通事故，致二人死亡、五人受伤，且负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请依法判处。 被告人赵庆平对起诉书指控的犯罪事实辩称：1、其是在事故前一天吸食的毒品。2、摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任。 被告人赵庆平辩护人的辩护意见是：被告人赵庆平系初犯，有自首情节，并积极赔偿142000元，认罪态度较好，依法应减轻、从轻处罚。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙死亡赔偿金、精神抚慰金、丧葬费、误工费、停尸费、交通费、伙食费等共计227249．98元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法在其保险限额内承担赔偿责任。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙死亡赔偿金127132元、丧葬费22118元、被抚养人生活费27831元、停尸运尸费5000元、精神损害赔偿金50000元、房屋财产损坏赔偿费30000元、处理丧葬事宜的误工费13216元、交通费1800元，共计277097元，已付24000元，应再赔偿253097元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人董某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人董某某医疗费111164．58元、生活用品费用6000元、住院伙食补助费11000元、误工费50586元、护理费76772元、营养费20000元、交通费10000元、残疾赔偿金101705．6元、被抚养人生活费50000元、鉴定费2500元、辅助器具费1700元、精神抚慰金50000元、后续治疗费200000元、三轮摩托车损失5500元、电子秤损失200元、白菜损失1500元，共计经济损失698628．18元。 附带民事诉讼原告人牛某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人牛某某医疗费38545．74元、误工费8316元、护理费6310．20元、住院伙食补助费1300元、营养费3000元、交通费400元、伤残赔偿金50850．8元，后续治疗费12000元，精神抚慰金30000元，共计经济损失150724．74元。 附带民事诉讼原告人马某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人马某某误工费11311．86元、治疗费7811元、护理费32200元、伙食费2050元、营养费3600元、交通费2000元、精神抚慰金20000元，共计78972．86元。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某医疗费5000元、护理费600元、误工费3000元、精神损失费3000元。 被告人赵庆平及诉讼代理人对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：1、首先由保险公司在承保范围内依法赔偿。2、剩余损失按照法律规定进行赔偿。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：肇事车辆仅投保有交强险，保险公司在交强险承保范围内按各被害人损失所占比例进行赔偿，并依法享有向被告人赵庆平的追偿权。 经审理查明： 刑事部分 2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。 经山西省长治县公安局交通警察大队事故认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经山西省长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经山西省长治县公安司法鉴定中心鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻微伤。 案发后，被告人赵庆平未离开现场，如实向侦查机关供述了交通肇事的犯罪事实，向山西省长治县公安局交通警察大队交纳事故款142000元。长治人寿公司在案发后先行支付事故赔偿款60000元。 事故发生后，被害人李某某亲属领取赔偿款24000元、被害人靳某某亲属领取赔偿款24000元、受害人董某某领取赔偿款107000元、受害人牛某某领取赔偿款35000元、受害人马某某领取赔偿款6000元，以上共计领取民事赔偿款196000元。 上述事实，有公诉机关及被告人赵庆平当庭出示，并经质证，本院认证的和本院依职权调取的下列证据予以证实： （一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料。 1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查。 2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族。 3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故。经长治县公安局交通警察大队事故认定，赵庆平在吸食毒品后驾驶机动车逆向行驶是造成本次事故的直接原因，其行为违反了《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，赵庆平负事故的全部责任，李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。以上交通事故认定书已送达各当事人。 4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查。 5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所。 6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕。 7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性。 8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样。经鉴定赵庆平血液乙醇含量为：2．34mg／100ml。 9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日。 10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁。 11、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0014号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片九张及委托书证明：李某某因重度颅脑损伤死亡。 12、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0015号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片七张及委托书证明：靳某某因复合多发伤死亡。。 13、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0040号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：董某某腹部损伤构成重伤；右上肢、右下肢骨折均构成轻伤。 14、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0036号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：马某某左锁骨骨折构成轻伤，其他伤情不予鉴定。 15、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0037号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤；左上肢损伤构成轻伤；左胸部损伤构成轻伤；腹部损伤构成轻伤；左足跖骨骨折构成轻微伤。 16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东。现场制图及照片证明现场的基本情况。 17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证。 18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1。 19、山西顺通司法鉴定所山顺司鉴（2013）第-5-8号交通事故车辆技术状况司法鉴定检验报告书及照片十八张证明：晋DXXXXX号锋范牌轿车转向系、转向灯／喇叭装置、轮胎、制动系的运行安全技术状况符合机动车运行安全技术条件； 20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。次子秦某甲，男，1981年3月27日出生；二女秦某丙，女，1982年6月22日出生。 21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口；马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口；牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口；王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口；冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口；靳某某，女，1955年4月28日出生。 22、证人牛某某证言证明：其住长治县苏店镇南庄村。2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜。 23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤。 24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜。 25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况。 26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元。 27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元。 28、长治县交通警察大队事故款支取凭证及取条共计十九支证明：李某某亲属领取民事赔偿款24000元，靳某某亲属领取民事赔偿款24000元，董某某领取民事赔偿款98000元，牛某某领取民事赔偿款35000元，马某某领取民事赔偿款6000元。 29、被告人赵庆平供述证明：其的电话号码是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来。其看到路边躺着两个人已经不动了，还有两、三个人躺在路上。事故发生后其在车上待了五、六分钟，后被群众从车上拖下来，旁边的一个女人打了120电话，交警来后将其带到了医院。其当时一人驾车，四档行驶，车速为每小时60公里。其没有喝酒，但在事故前一天晚上在家中吸食了毒品“筋”。 （二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料。 30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元。 31、证人王某证言证明：其的手机号是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警。 32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系当日轿车在226省道南庄发生事故所致。 33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存。照片证明事故车辆及提取的安全气囊上的斑迹。 34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017。鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平。 35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明。 36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）。 37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017。鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平。 38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份。 被告人赵庆平及辩护人对公诉机关出示的以上证据均无异议。 本院对公诉机关出示的证据认定如下： 1、公诉机关提供的证据16道路交通事故现场勘查笔录证明被告人赵庆平交通肇事后留在现场，其身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，但公诉机关提供的证据2被告人赵庆平户籍证明和被告人赵庆平供述证明，被告人赵庆平的身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，以上证据证明现场勘验笔录中被告人赵庆平的身份证号码和手机号码具有明显的错误，本院依法建议对该证据存在的明显错误进行补充侦查说明。经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留。以上事实结合证人王某的证言与被告人赵庆平的供述，可以证明该案的肇事者确系被告人赵庆平。道路交通事故现场勘验笔录证明的其他内容与公诉机关提供的现场照片、证人牛某某证言、证人马某某证言等相互印证，其内容客观真实，本院予以认定。 2、公诉机关提供的证据34晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书和证据33被告人赵庆平血液和气囊提取记录。公诉机关提供的证据33提取记录证明，赵庆平的血液是由办案人员在长治县看守所内提取，而血液提取应当遵循相应的程序，由专业人员进行提取，本次提取方式不明确，程序不合法，本院对该证据中赵庆平血样提取部分不予认定。证据34晋城市公安司法鉴定中心的法医学物证鉴定书虽系侦查机关依法委托后鉴定，但鉴定中使用的赵庆平血样提取不合法，故对晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书不予认定。 3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵。经本院对被告人赵庆平进行讯问，并调取提取血样时的照片，可以证明与血样提取登记表证明内容一致，该证据来源合法、内容客观真实，本院依法予以认定。 4、公诉机关当庭出示的其他证据，被告人赵庆平及辩护人均无异议，且证据来源合法、内容客观真实，与本案具有关联性，本院依法予以认定。 （三）被告人赵庆平辩护人提供的证据材料。 1、收条四支证明：长治县公安局交通警察大队2013年5月10日收到赵庆平事故押金28000元、2013年5月11日收到赵庆平事故押金40000元、2013年5月14日收到事故款40000元、2013年5月22日收到赵庆平事故抢救费26000元，以上共计134000元。 2、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月10日证明材料证明：事故发生后，赵庆平家人积极配合有关部门进行处理、四处借款，现家庭困难。 3、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月11日证明材料证明：赵庆平无违法违纪行为，表现较好。 4、长治县广播电视台证明材料证明：赵先生于2013年7月17日至7月19日在长治县电视台播出出售胶带生产线的广告。 公诉机关对被告人赵庆平提供的证据的质证意见是：1、对证据1收条四支进一步核实。2、对证据2至证据4有异议，且不影响本案认定。 本院对被告人赵庆平辩护人提供的证据认定如下： 1、被告人赵庆平辩护人提供的证据1，该证据中的收条系侦查机关的办案人员出具，且被害人已领取了赔偿款，其来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、被告人赵庆平辩护人提供的证据2和证据3，长治县南宋乡南宋村民委员会出具的证明材料无证明人签字，形式不合法，且证明的内容不影响本案的认定，本院依法不予认定。 3、被告人赵庆平辩护人提供的证据4，该证明材料由长治县广播电视台出具，其真实性认定，但不能证明与本案的关联性，本院不予认定。 （四）本院依职权调取的证据材料 1、山西省长治县公安局交通警察大队出具的关于赵庆平交通肇事案的情况说明证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶车辆在长陵线南庄路段发生一起重大交通事故，案发当日，赵庆平向长治县公安局交警大队事故科交纳事故款8000元，该款用于民事赔偿、车辆技术鉴定、尸体检验鉴定、伤情鉴定等事项。 2、被告人赵庆平讯问笔录证明：2014年1月13日，长治县公安局交警大队的民警带其到长治县人民医院用试纸抽取血样，其没有在血样提取表上签字。 3、照片六张证明：证明长治县公安局交警大队民警带赵庆平在长治县人民医院抽取血样时的情况。 被告人赵庆平对本院依法收集的证据无异议。 以上证据系本院依法提取，其来源合法，内容客观真实，且与本案具有关联性，依法予以认定。 本院认定的上述证据之间相互印证，形成了完整的证据链条，足以证明：被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号轿车在超车过程中逆向行驶，与李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故的事实存在。 附带民事诉讼部分 一、被害人李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人李某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，以上4项经济损失共计155250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据材料： 1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。 2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元。 3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元。 4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝。李某某有四个子女，长女秦某乙、次子秦某某、三子秦某甲、四女秦某丙。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议，对证据2、3有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议；对证据2、证据3有异议，非正式票据的费用不予认可。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1系长治县公安局苏店派出所依法出具，与长治县公安局司法鉴定中心法医学尸体检验鉴定书相印证，且被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据2和证据3领条两支，附带民事诉讼被告人长治人寿公司因该证据是非正式票据不予认可，本院认为，既然是县医院收取相关的费用，应当由医院出具正式的统一票据，而附带民事诉讼原告人提供的是收条，且证人未出庭作证证明，故本院对证据2和证据3不予认定。但被害人李某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。除此之外，其亲属为其办理丧葬事宜客观上要产生一定的交通费和误工费等合理费用，本院将依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有向被告人赵庆平追偿的权利。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿分公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人李某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元。因被害人李某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年。被害人李某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人李某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 二、被害人靳某某，女，1955年4月28日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人靳某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，共计经济损失152250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关提供的证据3内容一致。 2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙。 4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症。处理意见为：1、注意休息，2、避免体力活动。 5、领条证明：县医院刘某某等二人领取洗、穿衣服，太平房费、冰冻柜费共计4400元。 6、照片5张：证明其房屋受损情况。 7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月。 8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元。 9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1至证据4无异议，对证据5至证据9有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据5有异议，非正式票据；对证据6照片有异议，不能证明附带民事诉讼原告人所述的财产损失；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1至证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，且以上证据来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据5领条。本院认为，既然是县医院收取停尸等相关费用，应当由医院出具正式的统一票据，而证据5领条是非正式票据，且证人未出庭作证，被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人均有异议，故本院不予认定。但被害人靳某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据6照片，该照片仅证明墙体有裂缝的情况，但该裂缝是否是因本案产生无法证明，墙体损失的具体数额也无证据证明，故本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人提供的证据7郭某误工证明和证据8郭某乙误工证明，以上两份误工证明虽系单位出具，但形式不完整，无工资表佐证其误工损失情况，且被告人赵庆平提出异议，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生误工费，本院将依法酌情认定。 5、附带民事诉讼原告人提供的证据9租车费证明，该证据由刘某甲出具，但证人刘某甲未出庭作证，其真实性无法确认，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生交通费，本院将依法酌情认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人靳某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元：被害人靳某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年，被害人靳某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人靳某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费客观存在，本院酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人董某某造成的经济损失包括医疗费108442．58元、误工费14621．43元、护理费7761．14元、住院伙食补助费5600元、营养费2840元、残疾赔偿金27969．04元、被抚养人生活费18410．94元、鉴定费1500元、交通费1500元、三轮车和白菜损失1500元，以上共计经济损失190145．13元。 案发之后，董某某通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 以上事实有附带民事诉讼原告人董某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关出示的证据3内容一致。 2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。出院医嘱：继续积极功能锻炼；根据右足第2关节脱位愈合情况，择期拔除右足不克氏针；加强营养、定期复查；根据右肱骨、股骨骨折愈合情况择期行内固定取出术；若骨折发生延迟愈合、不愈合，可能须行内固定取出，二次植骨内固定术；不适随诊。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元。 4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元。 5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生；妻子崔某某，女，1975年5月21日出生；儿子董某甲，男，2002年10月7日出生；董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生；董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生；五人均系农业户口。另证明董某乙与程某某有董某某、董某丙、董某丁三个儿子。 6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残。支付鉴定费1500元。 7、附带民事诉讼原告人的诉讼代理人崔某某陈述：案发之后，其通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，该生活、护理用品的收据不符合规定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，是非正规票据；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人董某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据1交通事故认定书，证据2出院证、住院病历、住院费票据、诊断证明书、住院费明细，证据3门诊医药费收据，证据5常住人口登记卡、长治县某村证明材料，证据6伤残等级鉴定书及鉴定票据，证据7附带民事诉讼原告人陈述，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据4长治市第二人民医院超市收款收据，该收据无付款人姓名和具体消费明细，证据形式不完整，不能确定与本案的关联性，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人董某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人董某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费108442．58。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据2和证据3，董某某的医药费为108442．58元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人董某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费7761．14元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天，因附带民事诉讼原告人董某某未提供护理人员的工资收入情况，以其妻子护理为标准，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×112天=7761．14元；4、住院伙食补助费5600元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×112天=5600元；5、营养费2840元。根据附带民事诉讼原告人董某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的112天和出院后继续加强营养酌情认定的30天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为142天×20元=2840元；6、残疾赔偿金27969．04元。经鉴定受害人董某某身体有一处九级伤残、两处十级伤残，以九级伤残的20％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×22％=27969．04元；7、被抚养人生活费18410．94元。董某甲，男，2002年10月07日出生，农业户口，系受害人董某某儿子。董某甲的被抚养人生活自案发之日计算其成年，应计算2702天，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某与妻子共同抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2÷365天×2702天÷2人×22％=4532．56元；董某乙，男，1949年6月27日出生，农业户口，系受害人董某某父亲。董某乙的被抚养人生活费计算16年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×16年÷3人×22％=6531元；程某某，男，1951年3月20日出生，农业户口，系受害人董某某母亲。程某某的被抚养人生活费计算18年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×18年÷3人×22％=7347．38元；8、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据6，鉴定费为1500元；9、交通费酌情认定1500元；10、本案中受害人董某某驾驶三轮车买菜时被撞伤，从现场照片可以看出其驾驶的三轮车和白菜都有损失，但附带民事诉讼原告人未提供具体损失的证据材料，鉴于其客观上产生了财产损失，本院酌情认定1500元；以上经济损失共计190145．13元。 四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人牛某某造成的经济损失包括医疗费38518．74元、误工费14621．43元、护理费3256．9元、住院伙食补助费1300元、营养费940元、残疾赔偿金13984．52元、鉴定费1500元、交通费400元，以上共计经济损失74521．59元。 以上事实有附带民事诉讼原告人牛某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折；左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼；骨折愈合后取出内固定（约12000元）。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元。 4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、6月16日买药支付27元。 5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元。 6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗。 7、附带民事诉讼原告人牛某某诉讼代理人申某某陈述：交通费没有证据，但客观产生，希望酌情认定。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：交通费应酌情认定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证是：对证据4康慧大药房出库单有异议，非正式票据不予认定；对证据6李某甲住院病历有异议，与本案不具关联性；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1出院证、住院病历、住院费票据，证据3门诊医药费统一收据，证据5伤残等级鉴定书及鉴定票据，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据2门诊手册，该证据系牛某某就医时形成，其来源合法，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司无异议，本院予以认定。 3、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据4收据，该证据中无付款人姓名，不是正规的统一票据，不能证明与本案的关联性，且附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据6李某甲住院病历，该住院病历的住院人并不是本案中的受害人牛某某，与本案不具有关联性，本院依法不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人牛某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人牛某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费38518．74元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1和证据3，牛某某的医药费为38518．74元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人牛某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费3256．9元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天，出院医嘱继续卧床休息3周（21天），因附带民事诉讼原告人牛某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×47天=3256．9元；4、住院伙食补助费1300元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×26天=1300元；5、营养费940元。根据附带民事诉讼原告人牛某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的26天和出院后继续卧床休息的21天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为47天×20元=940元；6、残疾赔偿金13984．52元。经鉴定受害人牛某某身体两处十级伤残，以一处十级伤残的10％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×11％=13984．52元；7、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据5，鉴定费为1500元；8、附带民事诉讼原告人诉求交通费400元，符合法律规定，本院依法予以支持。以上经济损失共计74521．59元。 五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人马某某造成的经济损失包括医疗费7811元、误工费2841．13元、护理费2841．13元、住院伙食补助费2050元、营养费820元、交通费600元，共计经济损失16963．26元。 以上事实有附带民事诉讼原告人马某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的和本院依申请调取的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人马某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。 2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某提供的证据均无异议。以上证据来源合法，内容客观真实，本院依法予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人马某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 （三）、本院依照附带民事诉讼原告人马某某申请调取的证据材料。 山西省长治市第二人民医院出具的关于马某某病情情况说明证明：患者马某某，女，57岁，主因“头部外伤后头痛、头晕4小时”于2013年5月10日入院，诊断为急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。于2013年6月20日出院，入院后由病人交费7000元，共花费17986．83元，现欠款10986．83元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据无异议，且以上证据系本院依法调取，其来源合法，内容客观真实，依法予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人马某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费7811元。根据本院依申请调取的证据和附带民事诉讼原告人马某某提供的证据2、证据3证明，马某某的医药费为18797．83元，但附带民事诉讼原告人马某某仅诉求7811元，故本院依法支持马某某的诉讼请求；2、误工费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某未提供其固定收入的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，住院41天，误工费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；3、护理费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天，因附带民事诉讼原告人马某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；4、住院伙食补助费2050元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×41天=2050元；5、营养费820元。根据附带民事诉讼原告人马某某受伤住院情况，住院41天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为41天×20元=820元；6、交通费酌情认定600元。以上经济损失共计16963．26元。 六、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人冯某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人冯某某造成的经济损失包括医疗费861．9元、误工费1039．44元、交通费50元，共计经济损失1951．34元。 2013年5月10日，王某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人王某某造成的经济损失包括医疗费549元、交通费50元，共计经济损失599元。 以上事实有附带民事诉讼原告人冯某某、附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人冯某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。支付治疗费及药费共计479．9元。 2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、5月15日支付西药费36元、5月20日支付西药和治疗费等163元、5月21日支付西药费60元、6月19日支付西药和治疗费93元、6月23日支付治疗费20元，共计382元。 3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据3处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1门诊手册、医药费收据和证据2医药费收据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿分公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据3处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （一）、附带民事诉讼原告人王某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据两支证明：2013年5月10日，王某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 2、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取王某某治疗费1380元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据2处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人王某某的证据1门诊手册、医药费票据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人王某某的证据2处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （三）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司应当交强险承保范围内进行赔偿。 附带民事诉讼原告人冯某某及被告人赵庆平对以上保险公司出示的证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人冯某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费861．9元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1、证据2证明，冯某某的医药费为861．9元；2、误工费1039．44元。附带民事诉讼原告人冯某某未提供其固定收入和误工情况的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，依据公安部《人身损害受伤人员误工损失日评定准则》第7．1．1条，计算误工时间为15天，误工费应当为25293元÷365天×15天=1039．44元；3、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失1951．34元。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人王某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费549元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人提供的证据1证明，王某某的医药费为549元；2、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失599元。 综上，被害人李某某的经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；被害人靳某某经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；受害人董某某经济损失190145．13元，已领取107000元赔偿款，还应赔偿83145．13元（财产损失1500元、人身损害经济损失81645．13元）；受害人牛某某经济损失为74521．59元，已领取赔偿款35000元，还应赔偿39521．59元；受害人马某某经济损失为16963．26元，已领取赔偿款6000元，还应赔偿10963．26元；受害人冯某某、王某某经济损失共计2550．34元。以上各被害人经济损失总额为594680．32元，已领取被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿分公司支付的赔偿款196000元，剩余经济损失总额为398680．32元（其中财产损失1500元、人身损害经济损失397180．32元。） 本院认为 一、刑事部分 被告人赵庆平违反《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，在吸食毒品后驾驶车辆行驶过程中驶入逆行车道，与被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某及董某某的三轮摩托车相撞，造成被害人李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤的重大交通事故，且被告人赵庆平负事故的全部责任，其行为构成了交通肇事罪，山西省长治县人民检察院指控被告人赵庆平犯交通肇事罪的罪名成立，本院予以支持。 被告人赵庆平在案发后明知他人报案而未离开现场，侦查机关到达现场后被告人赵庆平没有拒捕行为，并如实供认犯罪事实，根据《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》第一条关于“自动投案”的具体认定的规定，赵庆平的行为应视为自动投案。被告人赵庆平在侦查及审理阶段均能如实供述犯罪事实，符合自首的条件，属自首。根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，对被告人赵庆平可从轻处罚。被告人赵庆平辩护人提出的“被告人赵庆平系初犯，具有自首情节”的辩护意见与事实相符，本院予以支持。 被告人赵庆平在案发后赔偿被害人损失共136000元，且自愿认罪，依法可从轻处罚。 被告人赵庆平辩称“其是在事故前一天吸食的毒品”，长治县公安局现场检查报告书证明被告人赵庆平在案发前曾吸食过毒品，被告人赵庆平亦供述其在前一天晚上吸食了毒品，以上证据可以认定被告人赵庆平吸食毒品后驾驶车辆的事实。 被告人赵庆平辩称“摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任”，本案案发地点位于山西省226省道长治县南庄村路段，226省道横穿长治县南庄村，同时也是南庄村的街道，街道两旁紧临村民房屋，沿街村民出门后便直接进入该道路，在这种过村路段驾车行驶过程中，一方面应当减速慢行，另一方面根据《中华人民共和国道路交通安全法》第四十三条第一款规定，不得随意超车。被告人赵庆平吸食毒品后驾车在案发路段因超车驶入逆向车道，与路边处于停驶状态的摩托三轮车发生相撞，被告人赵庆平应对事故承担全部责任，长治县公安局交通警察大队认定被告人赵庆平负全部责任客观准确，故对被告人赵庆平以上辩解不予采信。 二、附带民事诉讼部分 被告人赵庆平因交通肇事给被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某造成的经济损失应当承担赔偿责任。 根据本案中被告人赵庆平、长治人寿公司交纳赔偿款，各被害人领取赔偿款的数额和长治县公安局交通警察大队的证据材料，可以证明被告人赵庆平交纳的赔偿款中有6000元用于事故中的尸体检验、伤情鉴定、车辆鉴定等费用，但长治县公安局交通警察大队未出具详细的使用明细，故该部分费用由被告人赵庆平与收款单位另行处理。 长治市第二人民医院证明材料证明：马某某事故后在长治市第二人民医院住院期间欠医疗费10986．83元，依照法律规定，该费用应当由被告人赵庆平赔偿，但附带民事诉讼原告人马某某未就该费用提起诉讼请求，故本院不予支持。 本次道路交通事故发生在晋DXXXXX小型轿车责任强制保险的保险期间内。《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款规定：“机动车发生交通事故造成人身伤亡，财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；”《机动车交通事故责任强制保险条例》（下称《保险条例》）第二十一条第一款规定：“被保险机动车发生道路交通事故造成本车人员、被保险人以外的受害人人身伤亡、财产损失的，由保险公司依法在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。”，附带民事诉讼被告人赵庆平所有的晋DXXXXX小型轿车在本事故中负全部责任。中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司应当在晋DXXXXX小型轿车车辆机动车交通事故责任强制保险赔偿限额内予以赔偿。《保险条例》第三十一条第一款规定：“保险公司可以向被保险人赔偿保险金，也可以直接向受害人赔偿保险金。”由保险公司直接向被害人赔偿保险金，更有利于让被害人获得救济。本案中负全部责任的晋DXXXXX小型轿车投保了机动车交通事故强制责任保险，其死亡伤残责任限额分别为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 因中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在案发后已先行支付60000元赔偿款，并由各被害人领取，但未按照各被害人经济损失在本案经济损失总额中所占的比列进行分配，为合理分配本案中剩余的60000元交强险赔偿限额，本院按照各被害人未获得赔偿的人身损害经济损失在本案还应赔偿的人身损害经济损失总额397180．32元中所占的比例直接赔偿给本案的被害人亲属及受害人，其中被害人李某某占33．05％，即19830元；被害人靳某某占33．05％，即19830元；受害人董某某占20．55％，即12330元；受害人牛某某的经济损失约占本案全部经济损失的9．95％，即5970元；受害人马某某的经济损失约占本案全部经济损失的2．76％，即1656元；受害人冯某某、王某某的经济损失约占本案全部经济损失的0．64％，即384元。 中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在机动车交通事故强制保险财产损失保险限额内直接赔偿董某某财产损失1500元。 中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在机动车交通事故强制责任保险承保限额内赔偿后，被告人赵庆平应当赔偿被害人的经济损失=（被害人未获得经济赔偿的数额-交强险内赔偿的数额）；即被告人赵庆平应当赔偿被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某分别为： 赔偿李某某（131250元-19830元）=111420元； 赔偿靳某某（131250元-19830元）=111420元； 赔偿董某某（83145．13元-12330元-1500元）=69315．13元； 赔偿牛某某（39521．59元-5970元）=33551．59元； 赔偿马某某（10963．26元-1656元）=9307．26元； 赔偿冯某某、王某某（2550．34元-384元）=2166．34元； 以上被告人赵庆平应当赔偿被害人李某某、靳某某及受害人董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某经济损失共计337180．32元人民币。 被告人赵庆平辩护人提出的“被告人赵庆平积极赔偿142000元”，本案证据证明被告人赵庆平在案发后向长治县公安局交通警察大队交纳了142000元赔偿款，被告人赵庆平辩护人的以上意见与事实相符，本院予以认定，但本案证据同时证明被害人实际领取的仅有136000元。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙、郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙、董某某、牛某某、马某某、冯某某、王某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿精神损害赔偿金的诉讼请求，根据《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条第二款“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”的规定，本院对以上附带民事诉讼原告人要求赔偿精神损害赔偿金的诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿伙食费的诉讼请求，因未提供证据证明，故本院不予支持。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿被抚养人生活费27831元的诉讼请求。本案中附带民事诉讼原告人提供了郭某某的常住人口登记卡，郭某某与被害人靳某某系夫妻关系，郭某某依法不属于被抚养人，本院对以上诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿房屋财产损坏赔偿费30000元的诉讼请求。本案中附带民事诉讼原告人虽提供了房屋照片，但无法确定照片中内容与本案的关联性，且无证据证明房屋损失的具体数额，本院依法不予支持。 附带民事诉讼原告人董某某、牛某某分别要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿后续治疗费200000元、12000元的诉讼请求，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条第二款规定，后续治疗费可以待实际发生后另行起诉。附带民事诉讼原告人董某某未提供医疗证明，本院对附带民事诉讼原告人董某某要求赔偿后续治疗费的诉讼请求不予支持；附带民事诉讼原告人牛某某提供的门诊手册中医师虽记录了“骨折愈合后取出内固定（约12000元）”，但因费用未实际发生，具体数额不确定，且不是医疗机构出具的证明，本院对附带民事诉讼原告人牛某某要求赔偿后续治疗费的诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人董某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿生活用品费用6000元、辅助器具费1700元、电子秤损失200元的诉讼请求。1、附带民事诉讼原告人董某某提供的长治市第二人民医院超市的收据，因不符合法律规定，本院未于认定，故对诉求的生活用品费用不予支持。2、附带民事诉讼原告人董某某未提供辅助器具费的相关证据，本院依法不予支持。3、附带民事诉讼原告人董某某未提供电子秤损失的相关证据，且事故照片中不能明确看出电子秤是否受损，故本院依法不予支持。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿护理费600元的诉讼请求，附带民事诉讼原告人冯某某、王某某均未住院治疗，也未提供被护理的相关证据，证据不足，本院不予支持。 据此，本院根据被告人赵庆平犯罪的事实，犯罪的性质、情节及对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第一款第（一）项，《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、第三十五条之规定，判决如下： 一、被告人赵庆平犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2013年5月24日起至2017年11月23日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人董某某12330元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人牛某某5970元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人马某某1656元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某384元人民币。以上款项限附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在判决生效后三十日内支付给各附带民事诉讼原告人。 三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人董某某财产损失1500元，限在判决生效后三十日内支付给附带民事诉讼原告人董某某。 四、被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人董某某各项经济损失共计69315．13元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人牛某某各项经济损失共计33551．59元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人马某某各项经济损失共计9307．26元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某各项经济损失共计2166．34元人民币；限被告人赵庆平在判决生效后三十日内支付给各附带民事诉讼原告人。 五、驳回附带民事诉讼原告人董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某要求精神损害赔偿的诉讼请求及其他诉讼请求。 六、驳回附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙和附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求精神损害赔偿的诉讼请求及其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，向本院或者直接向山西省长治市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二十份。 审判长李鹏 审判员邢韶波 人民陪审员张艳芳 二〇一四年三月三十一日 书记员李星星 附录： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条第一款第（一）项交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； 《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》 第一百三十八条被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。 《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十九条医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 第二十条误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 第二十一条护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 第二十二条交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 第二十三条住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 第二十四条营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 第二十五条残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 第三十五条本解释所称城镇居民人均可支配收入、农村居民人均纯收入、城镇居民人均消费性支出、农村居民人均年生活消费支出、职工平均工资，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 上一年度，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。 "><WS nameCN="文首" value=" 山西省长治县人民法院 刑事附带民事判决书 （2013）长刑初字第80号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="山西省长治县人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="443"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="长治县人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="山西"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="长治市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2013）长刑初字第80号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2013"/><FYJC nameCN="法院简称" value="长"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="80"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关山西省长治县人民检察院。 附带民事诉讼原告人秦某某，男，1975年8月10日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长子。 附带民事诉讼原告人秦某甲，男，1981年3月27日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次子。 附带民事诉讼原告人秦某乙，女，1972年2月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长女。 附带民事诉讼原告人秦某丙，女，1982年6月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次女。 附带民事诉讼原告人郭某某，男，1955年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某丈夫。 附带民事诉讼原告人郭某甲，男，1978年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某长子。 附带民事诉讼原告人郭某，男，1982年8月12日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某次子。 附带民事诉讼原告人郭某乙，女，1989年5月9日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某女儿。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙的诉讼代理人和燕，山西光耀律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人董某某，男，1975年10月19日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人崔某某，女，1975年5月21日出生，汉族，农民，系董某某妻子。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。 附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人黄丽鹏，山西长兴律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人牛某某，女，1972年7月3日出生，汉族。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人申某某，男，1972年10月13日出生，汉族，农民，系牛某某丈夫。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。 附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人石耀忠，山西光耀律师事务所律师，一般代理。 附带民事诉讼原告人马某某，女，1956年8月8日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人马某某的诉讼代理人崔某，男，1984年10月30日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇西申家庄村，系马某某的女婿。代理权限为：一般代理。 附带民事诉讼原告人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民。系本案受害人。 附带民事诉讼原告人王某某，女，2009年10月5日出生，汉族，农民。系本案受害人。 法定代理人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇南庄村。系王某某母亲。 被告人赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族，小学文化，农民。2013年5月24日因涉嫌交通肇事罪被山西省长治县公安局刑事拘留，2013年6月5日经山西省长治县人民检察院批准逮捕，2013年6月6日由山西省长治县公安局执行逮捕，现羁押于山西省长治县看守所。 辩护人暨诉讼代理人刘小平，山西光耀律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司（以下简称长治人寿公司） 负责人赵某某职务：总经理 地址：山西省长治市西大街187号。 诉讼代理人贾文峰，山西九星律师事务所律师。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解等。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关山西省长治县人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="山西省长治县人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人秦某某，男，1975年8月10日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年8月10日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某某"/><GX nameCN="关系" value="长子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人秦某甲，男，1981年3月27日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1981年3月27日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某某"/><GX nameCN="关系" value="次子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人秦某乙，女，1972年2月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某长女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1972年2月22日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某某"/><GX nameCN="关系" value="长女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人秦某丙，女，1982年6月22日出生，汉族，农民。系本案被害人李某某次女。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="秦某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年6月22日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某某"/><GX nameCN="关系" value="次女"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人郭某某，男，1955年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某丈夫。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1955年11月15日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="靳某某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人郭某甲，男，1978年11月15日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某长子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭某甲"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1978年11月15日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="靳某某"/><GX nameCN="关系" value="长子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人郭某，男，1982年8月12日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某次子。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1982年8月12日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="靳某某"/><GX nameCN="关系" value="次子"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人郭某乙，女，1989年5月9日出生，汉族，农民。系本案被害人靳某某女儿。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="郭某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1989年5月9日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="靳某某"/><GX nameCN="关系" value="女儿"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙的诉讼代理人和燕，山西光耀律师事务所律师，一般代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="和燕"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西光耀律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="郭某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="郭某甲"/><DLDX nameCN="代理对象" value="郭某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="郭某乙"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人董某某，男，1975年10月19日出生，汉族，农民。系本案受害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="董某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年10月19日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人崔某某，女，1975年5月21日出生，汉族，农民，系董某某妻子。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="崔某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年5月21日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="董某某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="董某某"/><GX nameCN="关系" value="妻子"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人黄丽鹏，山西长兴律师事务所律师，一般代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="黄丽鹏"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西长兴律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="董某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人牛某某，女，1972年7月3日出生，汉族。系本案受害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="牛某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1972年7月3日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人申某某，男，1972年10月13日出生，汉族，农民，系牛某某丈夫。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起上诉和反诉等。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="申某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1972年10月13日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="牛某某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="牛某某"/><GX nameCN="关系" value="丈夫"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人石耀忠，山西光耀律师事务所律师，一般代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="石耀忠"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西光耀律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="牛某某"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人马某某，女，1956年8月8日出生，汉族，农民。系本案受害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="马某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1956年8月8日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="附带民事诉讼原告人马某某的诉讼代理人崔某，男，1984年10月30日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇西申家庄村，系马某某的女婿。代理权限为：一般代理。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="崔某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人马某某的诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1984年10月30日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="山西省长治县苏店镇西申家庄村"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="马某某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某某"/><GX nameCN="关系" value="女婿"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民。系本案受害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="冯某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年11月23日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人王某某，女，2009年10月5日出生，汉族，农民。系本案受害人。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="王某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="2009年10月5日"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><XWNL nameCN="行为能力" value="限制行为能力人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="是"/><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="公诉案件被害人"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代理人冯某某，女，1975年11月23日出生，汉族，农民，住山西省长治县苏店镇南庄村。系王某某母亲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="冯某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1975年11月23日"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="山西省长治县苏店镇南庄村"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法定代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="王某某"/></DLDXJH><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某某"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><DLZL nameCN="代理种类" value="法定代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="非法务人员"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="亲友"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族，小学文化，农民。2013年5月24日因涉嫌交通肇事罪被山西省长治县公安局刑事拘留，2013年6月5日经山西省长治县人民检察院批准逮捕，2013年6月6日由山西省长治县公安局执行逮捕，现羁押于山西省长治县看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵庆平"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年3月6日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="小学毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年5月24日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="山西省长治县公安局"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="交通肇事罪"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSPZSJ nameCN="强制措施批准时间" value="2013年6月5日"/><QZCSPZDW nameCN="强制措施批准单位" value="山西省长治县人民检察院"/></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年6月6日"/><QZCSZXDW nameCN="强制措施执行单位" value="山西省长治县公安局"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="山西省长治县看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2013年6月6日"/><PZDBJG nameCN="批准逮捕机关" value="检察院"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="农民"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨诉讼代理人刘小平，山西光耀律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘小平"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西光耀律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="赵庆平"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="赵庆平"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司（以下简称长治人寿公司）"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWJC nameCN="单位简称" value="长治人寿公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="山西省长治市西大街187号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人赵某某职务：总经理"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵某某职务"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="总经理"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="诉讼代理人贾文峰，山西九星律师事务所律师。代理权限为：代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解等。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="贾文峰"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="诉讼代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="山西九星律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 山西省长治县人民检察院以长检刑诉（2013）081号起诉书指控被告人赵庆平犯交通肇事罪，于2013年8月25日向本院提出公诉。附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙、郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙、董某某、牛某某、马某某、冯某某、王某某提起附带民事诉讼。本院受理后，依法组成合议庭，于2013年9月13日、2014年2月24日两次公开开庭进行了合并审理。山西省长治县人民检察院代检察员文汇出庭支持公诉，被告人赵庆平及辩护人刘小平，附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙，附带民事诉讼原告人郭某甲、郭某、郭某乙及诉讼代理人和燕，附带民事诉讼原告人董某某的诉讼代理人崔某某、黄丽鹏，附带民事诉讼原告人牛某某的诉讼代理人申某某、石耀忠，附带民事诉讼原告人马某某及诉讼代理人崔某，附带民事诉讼原告人冯某某及王某某法定代理人冯某某，附带民事诉讼被告人中国人寿财产股份有限公司长治市中心支公司诉讼代理人贾文峰到庭参加诉讼。本案因补充侦查，山西省长治县人民检察院建议延期审理两次。本案因附带民事诉讼案件，经山西省长治市中级人民法院批准，延长审限三个月。本案现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><KTRQ nameCN="开庭日期" value="2013年9月13日"/><KTRQ nameCN="开庭日期" value="2014年2月24日"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="代检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="文汇"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2013年8月25日"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="是"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="山西省长治县人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="长检刑诉（2013）081号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="赵庆平"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘小平"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="秦某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="秦某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="秦某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="秦某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郭某甲"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郭某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="郭某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="和燕"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="崔某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="黄丽鹏"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="申某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="石耀忠"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="马某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="崔某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="冯某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="贾文峰"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。经长治县公安局交警大队认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经法医鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻伤。案发后，赵庆平自动投案，并部分赔偿了被害人及其家属的经济损失。 就上述事实，公诉机关提供了道路交通事故受案登记表、户籍证明等书证；勘验、检查笔录；道路交通事故认定书等鉴定意见；受害人牛某某、冯某某、马某某的陈述；被告人赵庆平的供述和辩解等证据材料。 据此，指控被告人赵庆平违反道路交通安全法，吸食毒品后驾驶机动车辆发生重大交通事故，致二人死亡、五人受伤，且负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请依法判处。 被告人赵庆平对起诉书指控的犯罪事实辩称：1、其是在事故前一天吸食的毒品。2、摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任。 被告人赵庆平辩护人的辩护意见是：被告人赵庆平系初犯，有自首情节，并积极赔偿142000元，认罪态度较好，依法应减轻、从轻处罚。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙死亡赔偿金、精神抚慰金、丧葬费、误工费、停尸费、交通费、伙食费等共计227249．98元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法在其保险限额内承担赔偿责任。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙死亡赔偿金127132元、丧葬费22118元、被抚养人生活费27831元、停尸运尸费5000元、精神损害赔偿金50000元、房屋财产损坏赔偿费30000元、处理丧葬事宜的误工费13216元、交通费1800元，共计277097元，已付24000元，应再赔偿253097元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人董某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人董某某医疗费111164．58元、生活用品费用6000元、住院伙食补助费11000元、误工费50586元、护理费76772元、营养费20000元、交通费10000元、残疾赔偿金101705．6元、被抚养人生活费50000元、鉴定费2500元、辅助器具费1700元、精神抚慰金50000元、后续治疗费200000元、三轮摩托车损失5500元、电子秤损失200元、白菜损失1500元，共计经济损失698628．18元。 附带民事诉讼原告人牛某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人牛某某医疗费38545．74元、误工费8316元、护理费6310．20元、住院伙食补助费1300元、营养费3000元、交通费400元、伤残赔偿金50850．8元，后续治疗费12000元，精神抚慰金30000元，共计经济损失150724．74元。 附带民事诉讼原告人马某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人马某某误工费11311．86元、治疗费7811元、护理费32200元、伙食费2050元、营养费3600元、交通费2000元、精神抚慰金20000元，共计78972．86元。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某医疗费5000元、护理费600元、误工费3000元、精神损失费3000元。 被告人赵庆平及诉讼代理人对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：1、首先由保险公司在承保范围内依法赔偿。2、剩余损失按照法律规定进行赔偿。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：肇事车辆仅投保有交强险，保险公司在交强险承保范围内按各被害人损失所占比例进行赔偿，并依法享有向被告人赵庆平的追偿权。 经审理查明： 刑事部分 2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。 经山西省长治县公安局交通警察大队事故认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经山西省长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经山西省长治县公安司法鉴定中心鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻微伤。 案发后，被告人赵庆平未离开现场，如实向侦查机关供述了交通肇事的犯罪事实，向山西省长治县公安局交通警察大队交纳事故款142000元。长治人寿公司在案发后先行支付事故赔偿款60000元。 事故发生后，被害人李某某亲属领取赔偿款24000元、被害人靳某某亲属领取赔偿款24000元、受害人董某某领取赔偿款107000元、受害人牛某某领取赔偿款35000元、受害人马某某领取赔偿款6000元，以上共计领取民事赔偿款196000元。 上述事实，有公诉机关及被告人赵庆平当庭出示，并经质证，本院认证的和本院依职权调取的下列证据予以证实： （一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料。 1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查。 2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族。 3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故。经长治县公安局交通警察大队事故认定，赵庆平在吸食毒品后驾驶机动车逆向行驶是造成本次事故的直接原因，其行为违反了《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，赵庆平负事故的全部责任，李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。以上交通事故认定书已送达各当事人。 4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查。 5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所。 6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕。 7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性。 8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样。经鉴定赵庆平血液乙醇含量为：2．34mg／100ml。 9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日。 10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁。 11、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0014号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片九张及委托书证明：李某某因重度颅脑损伤死亡。 12、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0015号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片七张及委托书证明：靳某某因复合多发伤死亡。。 13、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0040号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：董某某腹部损伤构成重伤；右上肢、右下肢骨折均构成轻伤。 14、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0036号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：马某某左锁骨骨折构成轻伤，其他伤情不予鉴定。 15、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0037号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤；左上肢损伤构成轻伤；左胸部损伤构成轻伤；腹部损伤构成轻伤；左足跖骨骨折构成轻微伤。 16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东。现场制图及照片证明现场的基本情况。 17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证。 18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1。 19、山西顺通司法鉴定所山顺司鉴（2013）第-5-8号交通事故车辆技术状况司法鉴定检验报告书及照片十八张证明：晋DXXXXX号锋范牌轿车转向系、转向灯／喇叭装置、轮胎、制动系的运行安全技术状况符合机动车运行安全技术条件； 20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。次子秦某甲，男，1981年3月27日出生；二女秦某丙，女，1982年6月22日出生。 21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口；马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口；牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口；王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口；冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口；靳某某，女，1955年4月28日出生。 22、证人牛某某证言证明：其住长治县苏店镇南庄村。2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜。 23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤。 24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜。 25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况。 26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元。 27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元。 28、长治县交通警察大队事故款支取凭证及取条共计十九支证明：李某某亲属领取民事赔偿款24000元，靳某某亲属领取民事赔偿款24000元，董某某领取民事赔偿款98000元，牛某某领取民事赔偿款35000元，马某某领取民事赔偿款6000元。 29、被告人赵庆平供述证明：其的电话号码是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来。其看到路边躺着两个人已经不动了，还有两、三个人躺在路上。事故发生后其在车上待了五、六分钟，后被群众从车上拖下来，旁边的一个女人打了120电话，交警来后将其带到了医院。其当时一人驾车，四档行驶，车速为每小时60公里。其没有喝酒，但在事故前一天晚上在家中吸食了毒品“筋”。 （二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料。 30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元。 31、证人王某证言证明：其的手机号是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警。 32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系当日轿车在226省道南庄发生事故所致。 33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存。照片证明事故车辆及提取的安全气囊上的斑迹。 34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017。鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平。 35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明。 36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）。 37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017。鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平。 38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份。 被告人赵庆平及辩护人对公诉机关出示的以上证据均无异议。 本院对公诉机关出示的证据认定如下： 1、公诉机关提供的证据16道路交通事故现场勘查笔录证明被告人赵庆平交通肇事后留在现场，其身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，但公诉机关提供的证据2被告人赵庆平户籍证明和被告人赵庆平供述证明，被告人赵庆平的身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，以上证据证明现场勘验笔录中被告人赵庆平的身份证号码和手机号码具有明显的错误，本院依法建议对该证据存在的明显错误进行补充侦查说明。经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留。以上事实结合证人王某的证言与被告人赵庆平的供述，可以证明该案的肇事者确系被告人赵庆平。道路交通事故现场勘验笔录证明的其他内容与公诉机关提供的现场照片、证人牛某某证言、证人马某某证言等相互印证，其内容客观真实，本院予以认定。 2、公诉机关提供的证据34晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书和证据33被告人赵庆平血液和气囊提取记录。公诉机关提供的证据33提取记录证明，赵庆平的血液是由办案人员在长治县看守所内提取，而血液提取应当遵循相应的程序，由专业人员进行提取，本次提取方式不明确，程序不合法，本院对该证据中赵庆平血样提取部分不予认定。证据34晋城市公安司法鉴定中心的法医学物证鉴定书虽系侦查机关依法委托后鉴定，但鉴定中使用的赵庆平血样提取不合法，故对晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书不予认定。 3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵。经本院对被告人赵庆平进行讯问，并调取提取血样时的照片，可以证明与血样提取登记表证明内容一致，该证据来源合法、内容客观真实，本院依法予以认定。 4、公诉机关当庭出示的其他证据，被告人赵庆平及辩护人均无异议，且证据来源合法、内容客观真实，与本案具有关联性，本院依法予以认定。 （三）被告人赵庆平辩护人提供的证据材料。 1、收条四支证明：长治县公安局交通警察大队2013年5月10日收到赵庆平事故押金28000元、2013年5月11日收到赵庆平事故押金40000元、2013年5月14日收到事故款40000元、2013年5月22日收到赵庆平事故抢救费26000元，以上共计134000元。 2、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月10日证明材料证明：事故发生后，赵庆平家人积极配合有关部门进行处理、四处借款，现家庭困难。 3、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月11日证明材料证明：赵庆平无违法违纪行为，表现较好。 4、长治县广播电视台证明材料证明：赵先生于2013年7月17日至7月19日在长治县电视台播出出售胶带生产线的广告。 公诉机关对被告人赵庆平提供的证据的质证意见是：1、对证据1收条四支进一步核实。2、对证据2至证据4有异议，且不影响本案认定。 本院对被告人赵庆平辩护人提供的证据认定如下： 1、被告人赵庆平辩护人提供的证据1，该证据中的收条系侦查机关的办案人员出具，且被害人已领取了赔偿款，其来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、被告人赵庆平辩护人提供的证据2和证据3，长治县南宋乡南宋村民委员会出具的证明材料无证明人签字，形式不合法，且证明的内容不影响本案的认定，本院依法不予认定。 3、被告人赵庆平辩护人提供的证据4，该证明材料由长治县广播电视台出具，其真实性认定，但不能证明与本案的关联性，本院不予认定。 （四）本院依职权调取的证据材料 1、山西省长治县公安局交通警察大队出具的关于赵庆平交通肇事案的情况说明证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶车辆在长陵线南庄路段发生一起重大交通事故，案发当日，赵庆平向长治县公安局交警大队事故科交纳事故款8000元，该款用于民事赔偿、车辆技术鉴定、尸体检验鉴定、伤情鉴定等事项。 2、被告人赵庆平讯问笔录证明：2014年1月13日，长治县公安局交警大队的民警带其到长治县人民医院用试纸抽取血样，其没有在血样提取表上签字。 3、照片六张证明：证明长治县公安局交警大队民警带赵庆平在长治县人民医院抽取血样时的情况。 被告人赵庆平对本院依法收集的证据无异议。 以上证据系本院依法提取，其来源合法，内容客观真实，且与本案具有关联性，依法予以认定。 本院认定的上述证据之间相互印证，形成了完整的证据链条，足以证明：被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号轿车在超车过程中逆向行驶，与李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故的事实存在。 附带民事诉讼部分 一、被害人李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人李某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，以上4项经济损失共计155250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据材料： 1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。 2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元。 3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元。 4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝。李某某有四个子女，长女秦某乙、次子秦某某、三子秦某甲、四女秦某丙。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议，对证据2、3有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议；对证据2、证据3有异议，非正式票据的费用不予认可。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1系长治县公安局苏店派出所依法出具，与长治县公安局司法鉴定中心法医学尸体检验鉴定书相印证，且被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据2和证据3领条两支，附带民事诉讼被告人长治人寿公司因该证据是非正式票据不予认可，本院认为，既然是县医院收取相关的费用，应当由医院出具正式的统一票据，而附带民事诉讼原告人提供的是收条，且证人未出庭作证证明，故本院对证据2和证据3不予认定。但被害人李某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。除此之外，其亲属为其办理丧葬事宜客观上要产生一定的交通费和误工费等合理费用，本院将依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有向被告人赵庆平追偿的权利。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿分公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人李某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元。因被害人李某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年。被害人李某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人李某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 二、被害人靳某某，女，1955年4月28日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人靳某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，共计经济损失152250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关提供的证据3内容一致。 2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙。 4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症。处理意见为：1、注意休息，2、避免体力活动。 5、领条证明：县医院刘某某等二人领取洗、穿衣服，太平房费、冰冻柜费共计4400元。 6、照片5张：证明其房屋受损情况。 7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月。 8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元。 9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1至证据4无异议，对证据5至证据9有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据5有异议，非正式票据；对证据6照片有异议，不能证明附带民事诉讼原告人所述的财产损失；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1至证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，且以上证据来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据5领条。本院认为，既然是县医院收取停尸等相关费用，应当由医院出具正式的统一票据，而证据5领条是非正式票据，且证人未出庭作证，被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人均有异议，故本院不予认定。但被害人靳某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据6照片，该照片仅证明墙体有裂缝的情况，但该裂缝是否是因本案产生无法证明，墙体损失的具体数额也无证据证明，故本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人提供的证据7郭某误工证明和证据8郭某乙误工证明，以上两份误工证明虽系单位出具，但形式不完整，无工资表佐证其误工损失情况，且被告人赵庆平提出异议，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生误工费，本院将依法酌情认定。 5、附带民事诉讼原告人提供的证据9租车费证明，该证据由刘某甲出具，但证人刘某甲未出庭作证，其真实性无法确认，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生交通费，本院将依法酌情认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人靳某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元：被害人靳某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年，被害人靳某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人靳某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费客观存在，本院酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人董某某造成的经济损失包括医疗费108442．58元、误工费14621．43元、护理费7761．14元、住院伙食补助费5600元、营养费2840元、残疾赔偿金27969．04元、被抚养人生活费18410．94元、鉴定费1500元、交通费1500元、三轮车和白菜损失1500元，以上共计经济损失190145．13元。 案发之后，董某某通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 以上事实有附带民事诉讼原告人董某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关出示的证据3内容一致。 2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。出院医嘱：继续积极功能锻炼；根据右足第2关节脱位愈合情况，择期拔除右足不克氏针；加强营养、定期复查；根据右肱骨、股骨骨折愈合情况择期行内固定取出术；若骨折发生延迟愈合、不愈合，可能须行内固定取出，二次植骨内固定术；不适随诊。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元。 4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元。 5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生；妻子崔某某，女，1975年5月21日出生；儿子董某甲，男，2002年10月7日出生；董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生；董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生；五人均系农业户口。另证明董某乙与程某某有董某某、董某丙、董某丁三个儿子。 6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残。支付鉴定费1500元。 7、附带民事诉讼原告人的诉讼代理人崔某某陈述：案发之后，其通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，该生活、护理用品的收据不符合规定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，是非正规票据；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人董某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据1交通事故认定书，证据2出院证、住院病历、住院费票据、诊断证明书、住院费明细，证据3门诊医药费收据，证据5常住人口登记卡、长治县某村证明材料，证据6伤残等级鉴定书及鉴定票据，证据7附带民事诉讼原告人陈述，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据4长治市第二人民医院超市收款收据，该收据无付款人姓名和具体消费明细，证据形式不完整，不能确定与本案的关联性，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人董某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人董某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费108442．58。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据2和证据3，董某某的医药费为108442．58元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人董某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费7761．14元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天，因附带民事诉讼原告人董某某未提供护理人员的工资收入情况，以其妻子护理为标准，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×112天=7761．14元；4、住院伙食补助费5600元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×112天=5600元；5、营养费2840元。根据附带民事诉讼原告人董某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的112天和出院后继续加强营养酌情认定的30天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为142天×20元=2840元；6、残疾赔偿金27969．04元。经鉴定受害人董某某身体有一处九级伤残、两处十级伤残，以九级伤残的20％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×22％=27969．04元；7、被抚养人生活费18410．94元。董某甲，男，2002年10月07日出生，农业户口，系受害人董某某儿子。董某甲的被抚养人生活自案发之日计算其成年，应计算2702天，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某与妻子共同抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2÷365天×2702天÷2人×22％=4532．56元；董某乙，男，1949年6月27日出生，农业户口，系受害人董某某父亲。董某乙的被抚养人生活费计算16年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×16年÷3人×22％=6531元；程某某，男，1951年3月20日出生，农业户口，系受害人董某某母亲。程某某的被抚养人生活费计算18年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×18年÷3人×22％=7347．38元；8、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据6，鉴定费为1500元；9、交通费酌情认定1500元；10、本案中受害人董某某驾驶三轮车买菜时被撞伤，从现场照片可以看出其驾驶的三轮车和白菜都有损失，但附带民事诉讼原告人未提供具体损失的证据材料，鉴于其客观上产生了财产损失，本院酌情认定1500元；以上经济损失共计190145．13元。 四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人牛某某造成的经济损失包括医疗费38518．74元、误工费14621．43元、护理费3256．9元、住院伙食补助费1300元、营养费940元、残疾赔偿金13984．52元、鉴定费1500元、交通费400元，以上共计经济损失74521．59元。 以上事实有附带民事诉讼原告人牛某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折；左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼；骨折愈合后取出内固定（约12000元）。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元。 4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、6月16日买药支付27元。 5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元。 6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗。 7、附带民事诉讼原告人牛某某诉讼代理人申某某陈述：交通费没有证据，但客观产生，希望酌情认定。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：交通费应酌情认定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证是：对证据4康慧大药房出库单有异议，非正式票据不予认定；对证据6李某甲住院病历有异议，与本案不具关联性；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1出院证、住院病历、住院费票据，证据3门诊医药费统一收据，证据5伤残等级鉴定书及鉴定票据，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据2门诊手册，该证据系牛某某就医时形成，其来源合法，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司无异议，本院予以认定。 3、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据4收据，该证据中无付款人姓名，不是正规的统一票据，不能证明与本案的关联性，且附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据6李某甲住院病历，该住院病历的住院人并不是本案中的受害人牛某某，与本案不具有关联性，本院依法不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人牛某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人牛某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费38518．74元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1和证据3，牛某某的医药费为38518．74元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人牛某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费3256．9元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天，出院医嘱继续卧床休息3周（21天），因附带民事诉讼原告人牛某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×47天=3256．9元；4、住院伙食补助费1300元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×26天=1300元；5、营养费940元。根据附带民事诉讼原告人牛某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的26天和出院后继续卧床休息的21天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为47天×20元=940元；6、残疾赔偿金13984．52元。经鉴定受害人牛某某身体两处十级伤残，以一处十级伤残的10％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×11％=13984．52元；7、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据5，鉴定费为1500元；8、附带民事诉讼原告人诉求交通费400元，符合法律规定，本院依法予以支持。以上经济损失共计74521．59元。 五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人马某某造成的经济损失包括医疗费7811元、误工费2841．13元、护理费2841．13元、住院伙食补助费2050元、营养费820元、交通费600元，共计经济损失16963．26元。 以上事实有附带民事诉讼原告人马某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的和本院依申请调取的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人马某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。 2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某提供的证据均无异议。以上证据来源合法，内容客观真实，本院依法予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人马某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 （三）、本院依照附带民事诉讼原告人马某某申请调取的证据材料。 山西省长治市第二人民医院出具的关于马某某病情情况说明证明：患者马某某，女，57岁，主因“头部外伤后头痛、头晕4小时”于2013年5月10日入院，诊断为急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。于2013年6月20日出院，入院后由病人交费7000元，共花费17986．83元，现欠款10986．83元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据无异议，且以上证据系本院依法调取，其来源合法，内容客观真实，依法予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人马某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费7811元。根据本院依申请调取的证据和附带民事诉讼原告人马某某提供的证据2、证据3证明，马某某的医药费为18797．83元，但附带民事诉讼原告人马某某仅诉求7811元，故本院依法支持马某某的诉讼请求；2、误工费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某未提供其固定收入的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，住院41天，误工费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；3、护理费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天，因附带民事诉讼原告人马某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；4、住院伙食补助费2050元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×41天=2050元；5、营养费820元。根据附带民事诉讼原告人马某某受伤住院情况，住院41天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为41天×20元=820元；6、交通费酌情认定600元。以上经济损失共计16963．26元。 六、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人冯某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人冯某某造成的经济损失包括医疗费861．9元、误工费1039．44元、交通费50元，共计经济损失1951．34元。 2013年5月10日，王某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人王某某造成的经济损失包括医疗费549元、交通费50元，共计经济损失599元。 以上事实有附带民事诉讼原告人冯某某、附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人冯某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。支付治疗费及药费共计479．9元。 2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、5月15日支付西药费36元、5月20日支付西药和治疗费等163元、5月21日支付西药费60元、6月19日支付西药和治疗费93元、6月23日支付治疗费20元，共计382元。 3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据3处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1门诊手册、医药费收据和证据2医药费收据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿分公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据3处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （一）、附带民事诉讼原告人王某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据两支证明：2013年5月10日，王某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 2、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取王某某治疗费1380元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据2处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人王某某的证据1门诊手册、医药费票据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人王某某的证据2处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （三）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司应当交强险承保范围内进行赔偿。 附带民事诉讼原告人冯某某及被告人赵庆平对以上保险公司出示的证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人冯某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费861．9元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1、证据2证明，冯某某的医药费为861．9元；2、误工费1039．44元。附带民事诉讼原告人冯某某未提供其固定收入和误工情况的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，依据公安部《人身损害受伤人员误工损失日评定准则》第7．1．1条，计算误工时间为15天，误工费应当为25293元÷365天×15天=1039．44元；3、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失1951．34元。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人王某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费549元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人提供的证据1证明，王某某的医药费为549元；2、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失599元。 综上，被害人李某某的经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；被害人靳某某经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；受害人董某某经济损失190145．13元，已领取107000元赔偿款，还应赔偿83145．13元（财产损失1500元、人身损害经济损失81645．13元）；受害人牛某某经济损失为74521．59元，已领取赔偿款35000元，还应赔偿39521．59元；受害人马某某经济损失为16963．26元，已领取赔偿款6000元，还应赔偿10963．26元；受害人冯某某、王某某经济损失共计2550．34元。以上各被害人经济损失总额为594680．32元，已领取被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿分公司支付的赔偿款196000元，剩余经济损失总额为398680．32元（其中财产损失1500元、人身损害经济损失397180．32元。） "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="牛某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="冯某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="马某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="李某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="靳某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="董某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="王某某"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="否"/><BHRXB nameCN="被害人性别" value="女"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。经长治县公安局交警大队认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经法医鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻伤。案发后，赵庆平自动投案，并部分赔偿了被害人及其家属的经济损失。 就上述事实，公诉机关提供了道路交通事故受案登记表、户籍证明等书证；勘验、检查笔录；道路交通事故认定书等鉴定意见；受害人牛某某、冯某某、马某某的陈述；被告人赵庆平的供述和辩解等证据材料。 据此，指控被告人赵庆平违反道路交通安全法，吸食毒品后驾驶机动车辆发生重大交通事故，致二人死亡、五人受伤，且负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请依法判处。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。经长治县公安局交警大队认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经法医鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻伤。案发后，赵庆平自动投案，并部分赔偿了被害人及其家属的经济损失。 "/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="就上述事实，公诉机关提供了道路交通事故受案登记表、户籍证明等书证；勘验、检查笔录；道路交通事故认定书等鉴定意见；受害人牛某某、冯某某、马某某的陈述；被告人赵庆平的供述和辩解等证据材料。 "/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="据此，指控被告人赵庆平违反道路交通安全法，吸食毒品后驾驶机动车辆发生重大交通事故，致二人死亡、五人受伤，且负事故的全部责任，其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，犯罪事实清楚，证据确实充分，应当以交通肇事罪追究其刑事责任，请依法判处。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人赵庆平对起诉书指控的犯罪事实辩称：1、其是在事故前一天吸食的毒品。2、摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任。 被告人赵庆平辩护人的辩护意见是：被告人赵庆平系初犯，有自首情节，并积极赔偿142000元，认罪态度较好，依法应减轻、从轻处罚。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙死亡赔偿金、精神抚慰金、丧葬费、误工费、停尸费、交通费、伙食费等共计227249．98元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法在其保险限额内承担赔偿责任。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙死亡赔偿金127132元、丧葬费22118元、被抚养人生活费27831元、停尸运尸费5000元、精神损害赔偿金50000元、房屋财产损坏赔偿费30000元、处理丧葬事宜的误工费13216元、交通费1800元，共计277097元，已付24000元，应再赔偿253097元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人董某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人董某某医疗费111164．58元、生活用品费用6000元、住院伙食补助费11000元、误工费50586元、护理费76772元、营养费20000元、交通费10000元、残疾赔偿金101705．6元、被抚养人生活费50000元、鉴定费2500元、辅助器具费1700元、精神抚慰金50000元、后续治疗费200000元、三轮摩托车损失5500元、电子秤损失200元、白菜损失1500元，共计经济损失698628．18元。 附带民事诉讼原告人牛某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人牛某某医疗费38545．74元、误工费8316元、护理费6310．20元、住院伙食补助费1300元、营养费3000元、交通费400元、伤残赔偿金50850．8元，后续治疗费12000元，精神抚慰金30000元，共计经济损失150724．74元。 附带民事诉讼原告人马某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人马某某误工费11311．86元、治疗费7811元、护理费32200元、伙食费2050元、营养费3600元、交通费2000元、精神抚慰金20000元，共计78972．86元。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某医疗费5000元、护理费600元、误工费3000元、精神损失费3000元。 被告人赵庆平及诉讼代理人对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：1、首先由保险公司在承保范围内依法赔偿。2、剩余损失按照法律规定进行赔偿。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：肇事车辆仅投保有交强险，保险公司在交强险承保范围内按各被害人损失所占比例进行赔偿，并依法享有向被告人赵庆平的追偿权。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人赵庆平对起诉书指控的犯罪事实辩称：1、其是在事故前一天吸食的毒品。2、摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任。 "/><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人赵庆平及诉讼代理人对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：1、首先由保险公司在承保范围内依法赔偿。2、剩余损失按照法律规定进行赔偿。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：肇事车辆仅投保有交强险，保险公司在交强险承保范围内按各被害人损失所占比例进行赔偿，并依法享有向被告人赵庆平的追偿权。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="被告人赵庆平辩护人的辩护意见是：被告人赵庆平系初犯，有自首情节，并积极赔偿142000元，认罪态度较好，依法应减轻、从轻处罚。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙死亡赔偿金、精神抚慰金、丧葬费、误工费、停尸费、交通费、伙食费等共计227249．98元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法在其保险限额内承担赔偿责任。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙死亡赔偿金127132元、丧葬费22118元、被抚养人生活费27831元、停尸运尸费5000元、精神损害赔偿金50000元、房屋财产损坏赔偿费30000元、处理丧葬事宜的误工费13216元、交通费1800元，共计277097元，已付24000元，应再赔偿253097元。3、附带民事诉讼被告人长治人寿公司依法承担连带赔偿责任。 附带民事诉讼原告人董某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人董某某医疗费111164．58元、生活用品费用6000元、住院伙食补助费11000元、误工费50586元、护理费76772元、营养费20000元、交通费10000元、残疾赔偿金101705．6元、被抚养人生活费50000元、鉴定费2500元、辅助器具费1700元、精神抚慰金50000元、后续治疗费200000元、三轮摩托车损失5500元、电子秤损失200元、白菜损失1500元，共计经济损失698628．18元。 附带民事诉讼原告人牛某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人牛某某医疗费38545．74元、误工费8316元、护理费6310．20元、住院伙食补助费1300元、营养费3000元、交通费400元、伤残赔偿金50850．8元，后续治疗费12000元，精神抚慰金30000元，共计经济损失150724．74元。 附带民事诉讼原告人马某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人马某某误工费11311．86元、治疗费7811元、护理费32200元、伙食费2050元、营养费3600元、交通费2000元、精神抚慰金20000元，共计78972．86元。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某诉称：1、追究被告人赵庆平交通肇事罪的刑事责任。2、判令被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某医疗费5000元、护理费600元、误工费3000元、精神损失费3000元。 "><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="赵庆平"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="被告人赵庆平及诉讼代理人对本案附带民事诉讼部分的答辩意见是：1、首先由保险公司在承保范围内依法赔偿。2、剩余损失按照法律规定进行赔偿。 "/></BHDL><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明： 刑事部分 2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。 经山西省长治县公安局交通警察大队事故认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经山西省长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经山西省长治县公安司法鉴定中心鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻微伤。 案发后，被告人赵庆平未离开现场，如实向侦查机关供述了交通肇事的犯罪事实，向山西省长治县公安局交通警察大队交纳事故款142000元。长治人寿公司在案发后先行支付事故赔偿款60000元。 事故发生后，被害人李某某亲属领取赔偿款24000元、被害人靳某某亲属领取赔偿款24000元、受害人董某某领取赔偿款107000元、受害人牛某某领取赔偿款35000元、受害人马某某领取赔偿款6000元，以上共计领取民事赔偿款196000元。 上述事实，有公诉机关及被告人赵庆平当庭出示，并经质证，本院认证的和本院依职权调取的下列证据予以证实： （一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料。 1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查。 2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族。 3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故。经长治县公安局交通警察大队事故认定，赵庆平在吸食毒品后驾驶机动车逆向行驶是造成本次事故的直接原因，其行为违反了《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，赵庆平负事故的全部责任，李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。以上交通事故认定书已送达各当事人。 4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查。 5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所。 6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕。 7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性。 8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样。经鉴定赵庆平血液乙醇含量为：2．34mg／100ml。 9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日。 10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁。 11、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0014号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片九张及委托书证明：李某某因重度颅脑损伤死亡。 12、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0015号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片七张及委托书证明：靳某某因复合多发伤死亡。。 13、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0040号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：董某某腹部损伤构成重伤；右上肢、右下肢骨折均构成轻伤。 14、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0036号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：马某某左锁骨骨折构成轻伤，其他伤情不予鉴定。 15、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0037号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤；左上肢损伤构成轻伤；左胸部损伤构成轻伤；腹部损伤构成轻伤；左足跖骨骨折构成轻微伤。 16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东。现场制图及照片证明现场的基本情况。 17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证。 18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1。 19、山西顺通司法鉴定所山顺司鉴（2013）第-5-8号交通事故车辆技术状况司法鉴定检验报告书及照片十八张证明：晋DXXXXX号锋范牌轿车转向系、转向灯／喇叭装置、轮胎、制动系的运行安全技术状况符合机动车运行安全技术条件； 20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。次子秦某甲，男，1981年3月27日出生；二女秦某丙，女，1982年6月22日出生。 21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口；马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口；牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口；王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口；冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口；靳某某，女，1955年4月28日出生。 22、证人牛某某证言证明：其住长治县苏店镇南庄村。2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜。 23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤。 24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜。 25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况。 26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元。 27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元。 28、长治县交通警察大队事故款支取凭证及取条共计十九支证明：李某某亲属领取民事赔偿款24000元，靳某某亲属领取民事赔偿款24000元，董某某领取民事赔偿款98000元，牛某某领取民事赔偿款35000元，马某某领取民事赔偿款6000元。 29、被告人赵庆平供述证明：其的电话号码是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来。其看到路边躺着两个人已经不动了，还有两、三个人躺在路上。事故发生后其在车上待了五、六分钟，后被群众从车上拖下来，旁边的一个女人打了120电话，交警来后将其带到了医院。其当时一人驾车，四档行驶，车速为每小时60公里。其没有喝酒，但在事故前一天晚上在家中吸食了毒品“筋”。 （二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料。 30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元。 31、证人王某证言证明：其的手机号是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警。 32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系当日轿车在226省道南庄发生事故所致。 33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存。照片证明事故车辆及提取的安全气囊上的斑迹。 34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017。鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平。 35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明。 36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）。 37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017。鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平。 38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份。 被告人赵庆平及辩护人对公诉机关出示的以上证据均无异议。 本院对公诉机关出示的证据认定如下： 1、公诉机关提供的证据16道路交通事故现场勘查笔录证明被告人赵庆平交通肇事后留在现场，其身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，但公诉机关提供的证据2被告人赵庆平户籍证明和被告人赵庆平供述证明，被告人赵庆平的身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，以上证据证明现场勘验笔录中被告人赵庆平的身份证号码和手机号码具有明显的错误，本院依法建议对该证据存在的明显错误进行补充侦查说明。经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留。以上事实结合证人王某的证言与被告人赵庆平的供述，可以证明该案的肇事者确系被告人赵庆平。道路交通事故现场勘验笔录证明的其他内容与公诉机关提供的现场照片、证人牛某某证言、证人马某某证言等相互印证，其内容客观真实，本院予以认定。 2、公诉机关提供的证据34晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书和证据33被告人赵庆平血液和气囊提取记录。公诉机关提供的证据33提取记录证明，赵庆平的血液是由办案人员在长治县看守所内提取，而血液提取应当遵循相应的程序，由专业人员进行提取，本次提取方式不明确，程序不合法，本院对该证据中赵庆平血样提取部分不予认定。证据34晋城市公安司法鉴定中心的法医学物证鉴定书虽系侦查机关依法委托后鉴定，但鉴定中使用的赵庆平血样提取不合法，故对晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书不予认定。 3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵。经本院对被告人赵庆平进行讯问，并调取提取血样时的照片，可以证明与血样提取登记表证明内容一致，该证据来源合法、内容客观真实，本院依法予以认定。 4、公诉机关当庭出示的其他证据，被告人赵庆平及辩护人均无异议，且证据来源合法、内容客观真实，与本案具有关联性，本院依法予以认定。 （三）被告人赵庆平辩护人提供的证据材料。 1、收条四支证明：长治县公安局交通警察大队2013年5月10日收到赵庆平事故押金28000元、2013年5月11日收到赵庆平事故押金40000元、2013年5月14日收到事故款40000元、2013年5月22日收到赵庆平事故抢救费26000元，以上共计134000元。 2、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月10日证明材料证明：事故发生后，赵庆平家人积极配合有关部门进行处理、四处借款，现家庭困难。 3、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月11日证明材料证明：赵庆平无违法违纪行为，表现较好。 4、长治县广播电视台证明材料证明：赵先生于2013年7月17日至7月19日在长治县电视台播出出售胶带生产线的广告。 公诉机关对被告人赵庆平提供的证据的质证意见是：1、对证据1收条四支进一步核实。2、对证据2至证据4有异议，且不影响本案认定。 本院对被告人赵庆平辩护人提供的证据认定如下： 1、被告人赵庆平辩护人提供的证据1，该证据中的收条系侦查机关的办案人员出具，且被害人已领取了赔偿款，其来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、被告人赵庆平辩护人提供的证据2和证据3，长治县南宋乡南宋村民委员会出具的证明材料无证明人签字，形式不合法，且证明的内容不影响本案的认定，本院依法不予认定。 3、被告人赵庆平辩护人提供的证据4，该证明材料由长治县广播电视台出具，其真实性认定，但不能证明与本案的关联性，本院不予认定。 （四）本院依职权调取的证据材料 1、山西省长治县公安局交通警察大队出具的关于赵庆平交通肇事案的情况说明证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶车辆在长陵线南庄路段发生一起重大交通事故，案发当日，赵庆平向长治县公安局交警大队事故科交纳事故款8000元，该款用于民事赔偿、车辆技术鉴定、尸体检验鉴定、伤情鉴定等事项。 2、被告人赵庆平讯问笔录证明：2014年1月13日，长治县公安局交警大队的民警带其到长治县人民医院用试纸抽取血样，其没有在血样提取表上签字。 3、照片六张证明：证明长治县公安局交警大队民警带赵庆平在长治县人民医院抽取血样时的情况。 被告人赵庆平对本院依法收集的证据无异议。 以上证据系本院依法提取，其来源合法，内容客观真实，且与本案具有关联性，依法予以认定。 本院认定的上述证据之间相互印证，形成了完整的证据链条，足以证明：被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号轿车在超车过程中逆向行驶，与李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故的事实存在。 附带民事诉讼部分 一、被害人李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人李某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，以上4项经济损失共计155250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据材料： 1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。 2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元。 3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元。 4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝。李某某有四个子女，长女秦某乙、次子秦某某、三子秦某甲、四女秦某丙。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议，对证据2、3有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议；对证据2、证据3有异议，非正式票据的费用不予认可。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1系长治县公安局苏店派出所依法出具，与长治县公安局司法鉴定中心法医学尸体检验鉴定书相印证，且被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据2和证据3领条两支，附带民事诉讼被告人长治人寿公司因该证据是非正式票据不予认可，本院认为，既然是县医院收取相关的费用，应当由医院出具正式的统一票据，而附带民事诉讼原告人提供的是收条，且证人未出庭作证证明，故本院对证据2和证据3不予认定。但被害人李某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。除此之外，其亲属为其办理丧葬事宜客观上要产生一定的交通费和误工费等合理费用，本院将依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有向被告人赵庆平追偿的权利。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿分公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人李某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元。因被害人李某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年。被害人李某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人李某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 二、被害人靳某某，女，1955年4月28日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 被告人赵庆平交通肇事致被害人靳某某死亡而产生的经济损失包括死亡赔偿金127132元，丧葬费22118元，被害人亲属处理丧葬事宜的误工费、交通费3000元，运尸费和尸体保存费3000元，共计经济损失152250元。 以上事实有附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关提供的证据3内容一致。 2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡。 3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙。 4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症。处理意见为：1、注意休息，2、避免体力活动。 5、领条证明：县医院刘某某等二人领取洗、穿衣服，太平房费、冰冻柜费共计4400元。 6、照片5张：证明其房屋受损情况。 7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月。 8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元。 9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1至证据4无异议，对证据5至证据9有异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据5有异议，非正式票据；对证据6照片有异议，不能证明附带民事诉讼原告人所述的财产损失；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人提供的证据1至证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，且以上证据来源合法，内容客观真实，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人提供的证据5领条。本院认为，既然是县医院收取停尸等相关费用，应当由医院出具正式的统一票据，而证据5领条是非正式票据，且证人未出庭作证，被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人均有异议，故本院不予认定。但被害人靳某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。 3、附带民事诉讼原告人提供的证据6照片，该照片仅证明墙体有裂缝的情况，但该裂缝是否是因本案产生无法证明，墙体损失的具体数额也无证据证明，故本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人提供的证据7郭某误工证明和证据8郭某乙误工证明，以上两份误工证明虽系单位出具，但形式不完整，无工资表佐证其误工损失情况，且被告人赵庆平提出异议，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生误工费，本院将依法酌情认定。 5、附带民事诉讼原告人提供的证据9租车费证明，该证据由刘某甲出具，但证人刘某甲未出庭作证，其真实性无法确认，本院不予认定。但被害人家属处理丧葬事宜客观上会产生交通费，本院将依法酌情认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，本院根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案被害人靳某某在本次交通事故中产生的经济损失的项目和数额包括以下内容：1、死亡赔偿金127132元：被害人靳某某是农业户口，按照2012年度农村居民人均纯收入6356．6元计算20年，被害人靳某某的死亡赔偿金应当为6356．6元×20年=127132元；2、丧葬费22118元：按照山西省2012年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算为44236元÷12个月×6个月=22118元；3、被害人靳某某亲属处理丧葬事宜的误工费和交通费客观存在，本院酌情认定3000元；4、运尸费和尸体保存费酌情认定3000元，以上4项经济损失共计155250元。 三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人董某某造成的经济损失包括医疗费108442．58元、误工费14621．43元、护理费7761．14元、住院伙食补助费5600元、营养费2840元、残疾赔偿金27969．04元、被抚养人生活费18410．94元、鉴定费1500元、交通费1500元、三轮车和白菜损失1500元，以上共计经济损失190145．13元。 案发之后，董某某通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 以上事实有附带民事诉讼原告人董某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据材料： 1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关出示的证据3内容一致。 2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。出院医嘱：继续积极功能锻炼；根据右足第2关节脱位愈合情况，择期拔除右足不克氏针；加强营养、定期复查；根据右肱骨、股骨骨折愈合情况择期行内固定取出术；若骨折发生延迟愈合、不愈合，可能须行内固定取出，二次植骨内固定术；不适随诊。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元。 4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元。 5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生；妻子崔某某，女，1975年5月21日出生；儿子董某甲，男，2002年10月7日出生；董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生；董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生；五人均系农业户口。另证明董某乙与程某某有董某某、董某丙、董某丁三个儿子。 6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残。支付鉴定费1500元。 7、附带民事诉讼原告人的诉讼代理人崔某某陈述：案发之后，其通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，该生活、护理用品的收据不符合规定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，是非正规票据；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人董某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据1交通事故认定书，证据2出院证、住院病历、住院费票据、诊断证明书、住院费明细，证据3门诊医药费收据，证据5常住人口登记卡、长治县某村证明材料，证据6伤残等级鉴定书及鉴定票据，证据7附带民事诉讼原告人陈述，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据4长治市第二人民医院超市收款收据，该收据无付款人姓名和具体消费明细，证据形式不完整，不能确定与本案的关联性，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人董某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人董某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费108442．58。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据2和证据3，董某某的医药费为108442．58元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人董某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费7761．14元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天，因附带民事诉讼原告人董某某未提供护理人员的工资收入情况，以其妻子护理为标准，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×112天=7761．14元；4、住院伙食补助费5600元。附带民事诉讼原告人董某某住院112天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×112天=5600元；5、营养费2840元。根据附带民事诉讼原告人董某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的112天和出院后继续加强营养酌情认定的30天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为142天×20元=2840元；6、残疾赔偿金27969．04元。经鉴定受害人董某某身体有一处九级伤残、两处十级伤残，以九级伤残的20％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×22％=27969．04元；7、被抚养人生活费18410．94元。董某甲，男，2002年10月07日出生，农业户口，系受害人董某某儿子。董某甲的被抚养人生活自案发之日计算其成年，应计算2702天，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某与妻子共同抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2÷365天×2702天÷2人×22％=4532．56元；董某乙，男，1949年6月27日出生，农业户口，系受害人董某某父亲。董某乙的被抚养人生活费计算16年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×16年÷3人×22％=6531元；程某某，男，1951年3月20日出生，农业户口，系受害人董某某母亲。程某某的被抚养人生活费计算18年，以2012年山西省农村居民人均生活消费5566．2为标准，结合董某某兄弟三人抚养和董某某的伤残比率22％，被抚养人生活费为5566．2×18年÷3人×22％=7347．38元；8、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人董某某提供的证据6，鉴定费为1500元；9、交通费酌情认定1500元；10、本案中受害人董某某驾驶三轮车买菜时被撞伤，从现场照片可以看出其驾驶的三轮车和白菜都有损失，但附带民事诉讼原告人未提供具体损失的证据材料，鉴于其客观上产生了财产损失，本院酌情认定1500元；以上经济损失共计190145．13元。 四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人牛某某造成的经济损失包括医疗费38518．74元、误工费14621．43元、护理费3256．9元、住院伙食补助费1300元、营养费940元、残疾赔偿金13984．52元、鉴定费1500元、交通费400元，以上共计经济损失74521．59元。 以上事实有附带民事诉讼原告人牛某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折；左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼；骨折愈合后取出内固定（约12000元）。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元。 4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、6月16日买药支付27元。 5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元。 6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗。 7、附带民事诉讼原告人牛某某诉讼代理人申某某陈述：交通费没有证据，但客观产生，希望酌情认定。 被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：交通费应酌情认定；对其他证据无异议。 附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证是：对证据4康慧大药房出库单有异议，非正式票据不予认定；对证据6李某甲住院病历有异议，与本案不具关联性；对其他证据无异议。 结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1出院证、住院病历、住院费票据，证据3门诊医药费统一收据，证据5伤残等级鉴定书及鉴定票据，以上证据来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。 2、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据2门诊手册，该证据系牛某某就医时形成，其来源合法，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司无异议，本院予以认定。 3、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据4收据，该证据中无付款人姓名，不是正规的统一票据，不能证明与本案的关联性，且附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院不予认定。 4、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据6李某甲住院病历，该住院病历的住院人并不是本案中的受害人牛某某，与本案不具有关联性，本院依法不予认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，但有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人牛某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人牛某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费38518．74元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据1和证据3，牛某某的医药费为38518．74元；2、误工费14621．43元。附带民事诉讼原告人牛某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元；3、护理费3256．9元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天，出院医嘱继续卧床休息3周（21天），因附带民事诉讼原告人牛某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×47天=3256．9元；4、住院伙食补助费1300元。附带民事诉讼原告人牛某某住院26天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×26天=1300元；5、营养费940元。根据附带民事诉讼原告人牛某某受伤住院情况和出院时加强营养的医嘱，计算时间为住院期间的26天和出院后继续卧床休息的21天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为47天×20元=940元；6、残疾赔偿金13984．52元。经鉴定受害人牛某某身体两处十级伤残，以一处十级伤残的10％为基数，增加一处十级伤残增加1％，参照2012年山西省农村居民人均纯收入6356．6元为标准，其残疾赔偿为6356．6×20年×11％=13984．52元；7、鉴定费1500元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据5，鉴定费为1500元；8、附带民事诉讼原告人诉求交通费400元，符合法律规定，本院依法予以支持。以上经济损失共计74521．59元。 五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人马某某造成的经济损失包括医疗费7811元、误工费2841．13元、护理费2841．13元、住院伙食补助费2050元、营养费820元、交通费600元，共计经济损失16963．26元。 以上事实有附带民事诉讼原告人马某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的和本院依申请调取的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人马某某提供的证据材料： 1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。 2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元。 3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某提供的证据均无异议。以上证据来源合法，内容客观真实，本院依法予以认定。 （二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有权向被告人赵庆平进行追偿。 附带民事诉讼原告人马某某及被告人赵庆平对附带民事诉讼被告人长治人寿公司出示的以上证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 （三）、本院依照附带民事诉讼原告人马某某申请调取的证据材料。 山西省长治市第二人民医院出具的关于马某某病情情况说明证明：患者马某某，女，57岁，主因“头部外伤后头痛、头晕4小时”于2013年5月10日入院，诊断为急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。于2013年6月20日出院，入院后由病人交费7000元，共花费17986．83元，现欠款10986．83元。 被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据无异议，且以上证据系本院依法调取，其来源合法，内容客观真实，依法予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人马某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费7811元。根据本院依申请调取的证据和附带民事诉讼原告人马某某提供的证据2、证据3证明，马某某的医药费为18797．83元，但附带民事诉讼原告人马某某仅诉求7811元，故本院依法支持马某某的诉讼请求；2、误工费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某未提供其固定收入的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，住院41天，误工费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；3、护理费2841．13元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天，因附带民事诉讼原告人马某某未提供护理人员的工资收入情况，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，护理费应当为25293元÷365天×41天=2841．13元；4、住院伙食补助费2050元。附带民事诉讼原告人马某某住院41天。参照当地国家机关一般工作人员的出差补助标准每日50元计算，住院伙食补助费应当为50元×41天=2050元；5、营养费820元。根据附带民事诉讼原告人马某某受伤住院情况，住院41天，结合本地实际生活水平及本案实际情况，按每日20元计算，营养费应当为41天×20元=820元；6、交通费酌情认定600元。以上经济损失共计16963．26元。 六、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人冯某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人冯某某造成的经济损失包括医疗费861．9元、误工费1039．44元、交通费50元，共计经济损失1951．34元。 2013年5月10日，王某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人王某某造成的经济损失包括医疗费549元、交通费50元，共计经济损失599元。 以上事实有附带民事诉讼原告人冯某某、附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某及附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的下列证据予以证实： （一）、附带民事诉讼原告人冯某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。支付治疗费及药费共计479．9元。 2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、5月15日支付西药费36元、5月20日支付西药和治疗费等163元、5月21日支付西药费60元、6月19日支付西药和治疗费93元、6月23日支付治疗费20元，共计382元。 3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据3处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1门诊手册、医药费收据和证据2医药费收据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿分公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据3处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （一）、附带民事诉讼原告人王某某的证据材料： 1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据两支证明：2013年5月10日，王某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元。 2、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取王某某治疗费1380元。 被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据2处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人王某某的法定代理人冯某某提供的证据认定如下： 1、附带民事诉讼原告人王某某的证据1门诊手册、医药费票据，其来源合法，内容客观真实，且被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院依法予以认定。 2、附带民事诉讼原告人王某某的证据2处方签，该证据仅是一份书写的治疗费白条，非正规的治疗收费票据，也无具体的治疗项目及治疗时间，且被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提出异议，本院依法不予认定。 （三）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。 机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司应当交强险承保范围内进行赔偿。 附带民事诉讼原告人冯某某及被告人赵庆平对以上保险公司出示的证据无异议，且以上证据属法定条款，本院予以认定。 结合本院认定的上述证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人冯某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费861．9元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据1、证据2证明，冯某某的医药费为861．9元；2、误工费1039．44元。附带民事诉讼原告人冯某某未提供其固定收入和误工情况的相关证据，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，依据公安部《人身损害受伤人员误工损失日评定准则》第7．1．1条，计算误工时间为15天，误工费应当为25293元÷365天×15天=1039．44元；3、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失1951．34元。 结合本院以上认定的证据，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》的相关规定，本案受害人王某某在本次交通事故中经济损失的项目和数额包括以下内容：1、医疗费549元。根据本院认定的附带民事诉讼原告人提供的证据1证明，王某某的医药费为549元；2、交通费酌情认定50元。以上共计经济损失599元。 综上，被害人李某某的经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；被害人靳某某经济损失为155250元，亲属已领取赔偿款24000元，还应赔偿131250元；受害人董某某经济损失190145．13元，已领取107000元赔偿款，还应赔偿83145．13元（财产损失1500元、人身损害经济损失81645．13元）；受害人牛某某经济损失为74521．59元，已领取赔偿款35000元，还应赔偿39521．59元；受害人马某某经济损失为16963．26元，已领取赔偿款6000元，还应赔偿10963．26元；受害人冯某某、王某某经济损失共计2550．34元。以上各被害人经济损失总额为594680．32元，已领取被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿分公司支付的赔偿款196000元，剩余经济损失总额为398680．32元（其中财产损失1500元、人身损害经济损失397180．32元。） "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明： 刑事部分 2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故。 经山西省长治县公安局交通警察大队事故认定：赵庆平负事故的全部责任；李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。经山西省长治县公安局现场对被告人赵庆平是否吸食毒品进行检测：赵庆平尿液呈阳性。经山西省长治县公安司法鉴定中心鉴定：李某某系重度颅脑损伤死亡；靳某某复合多发伤死亡；董某某腹部损伤构成重伤，右上肢、右下肢骨折均构成轻伤；马某某左锁骨骨折构成轻伤；牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤，左上肢损伤构成轻伤，左胸部损伤构成轻伤，腹部损伤构成轻伤，左足跖骨骨折构成轻微伤。 案发后，被告人赵庆平未离开现场，如实向侦查机关供述了交通肇事的犯罪事实，向山西省长治县公安局交通警察大队交纳事故款142000元。长治人寿公司在案发后先行支付事故赔偿款60000元。 事故发生后，被害人李某某亲属领取赔偿款24000元、被害人靳某某亲属领取赔偿款24000元、受害人董某某领取赔偿款107000元、受害人牛某某领取赔偿款35000元、受害人马某某领取赔偿款6000元，以上共计领取民事赔偿款196000元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="公诉机关证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="受案登记表及立案决定书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平户籍证明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故。经长治县公安局交通警察大队事故认定，赵庆平在吸食毒品后驾驶机动车逆向行驶是造成本次事故的直接原因，其行为违反了《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，赵庆平负事故的全部责任，李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某无责任。以上交通事故认定书已送达各当事人。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="抓获记录"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局拘留证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县人民检察院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局现场检查报告书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样。经鉴定赵庆平血液乙醇含量为：2．34mg／100ml。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局检查证、检查笔录"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0014号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片九张及委托书证明：李某某因重度颅脑损伤死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0014号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片九张及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0015号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片七张及委托书证明：靳某某因复合多发伤死亡。。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（尸检）字（2013）0015号法医学尸体检验鉴定书、尸检照片七张及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0040号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：董某某腹部损伤构成重伤；右上肢、右下肢骨折均构成轻伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0040号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0036号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：马某某左锁骨骨折构成轻伤，其他伤情不予鉴定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0036号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15、长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0037号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书证明：牛某某全身多处皮肤裂伤构成轻伤；左上肢损伤构成轻伤；左胸部损伤构成轻伤；腹部损伤构成轻伤；左足跖骨骨折构成轻微伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安司法鉴定中心（长04）公（长治）鉴（伤检）字（2013）0037号法医学人体损伤程度鉴定书及委托书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东。现场制图及照片证明现场的基本情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="驾驶证"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19、山西顺通司法鉴定所山顺司鉴（2013）第-5-8号交通事故车辆技术状况司法鉴定检验报告书及照片十八张证明：晋DXXXXX号锋范牌轿车转向系、转向灯／喇叭装置、轮胎、制动系的运行安全技术状况符合机动车运行安全技术条件；"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西顺通司法鉴定所山顺司鉴（2013）第-5-8号交通事故车辆技术状况司法鉴定检验报告书及照片十八张"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="山西顺通司法鉴定所山顺司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。次子秦某甲，男，1981年3月27日出生；二女秦某丙，女，1982年6月22日出生。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户口注销"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口；马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口；牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口；王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口；冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口；靳某某，女，1955年4月28日出生。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="22、证人牛某某证言证明：其住长治县苏店镇南庄村。2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="牛某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="牛某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="马某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="马某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="冯某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="冯某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院诊断证明书三份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="山西省长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="28、长治县交通警察大队事故款支取凭证及取条共计十九支证明：李某某亲属领取民事赔偿款24000元，靳某某亲属领取民事赔偿款24000元，董某某领取民事赔偿款98000元，牛某某领取民事赔偿款35000元，马某某领取民事赔偿款6000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县交通警察大队事故款支取凭证及取条共计十九支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="29、被告人赵庆平供述证明：其的电话号码是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来。其看到路边躺着两个人已经不动了，还有两、三个人躺在路上。事故发生后其在车上待了五、六分钟，后被群众从车上拖下来，旁边的一个女人打了120电话，交警来后将其带到了医院。其当时一人驾车，四档行驶，车速为每小时60公里。其没有喝酒，但在事故前一天晚上在家中吸食了毒品“筋”。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赵庆平供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="赵庆平"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="公诉机关证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交通事故责任强制保险单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="31、证人王某证言证明：其的手机号是XXXXXXXXXXX。2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="王某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="王某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系当日轿车在226省道南庄发生事故所致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县拘留所入所照片三张"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存。照片证明事故车辆及提取的安全气囊上的斑迹。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="提取记录及照片四张"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017。鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="晋城市公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017。鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市公安司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平讯问光盘一张"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平及辩护人对公诉机关出示的以上证据均无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平及辩护人对公诉机关以上证据均无异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="被告人赵庆平及辩护人对公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="本院对公诉机关出示的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="本院对公诉机关证据认定如下"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="本院对公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、公诉机关提供的证据16道路交通事故现场勘查笔录证明被告人赵庆平交通肇事后留在现场，其身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，但公诉机关提供的证据2被告人赵庆平户籍证明和被告人赵庆平供述证明，被告人赵庆平的身份证号码和手机号码分别为XXXXXXXXXXXXXXXXXX和XXXXXXXXXXX，以上证据证明现场勘验笔录中被告人赵庆平的身份证号码和手机号码具有明显的错误，本院依法建议对该证据存在的明显错误进行补充侦查说明。经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留。以上事实结合证人王某的证言与被告人赵庆平的供述，可以证明该案的肇事者确系被告人赵庆平。道路交通事故现场勘验笔录证明的其他内容与公诉机关提供的现场照片、证人牛某某证言、证人马某某证言等相互印证，其内容客观真实，本院予以认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="公诉机关证据16道路交通事故现场勘查笔录"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/><TJR nameCN="提交人" value="公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、公诉机关提供的证据34晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书和证据33被告人赵庆平血液和气囊提取记录。公诉机关提供的证据33提取记录证明，赵庆平的血液是由办案人员在长治县看守所内提取，而血液提取应当遵循相应的程序，由专业人员进行提取，本次提取方式不明确，程序不合法，本院对该证据中赵庆平血样提取部分不予认定。证据34晋城市公安司法鉴定中心的法医学物证鉴定书虽系侦查机关依法委托后鉴定，但鉴定中使用的赵庆平血样提取不合法，故对晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书不予认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="公诉机关证据34晋城市公安司法鉴定中心（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书和证据33被告人赵庆平血液和气囊提取记录"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵。经本院对被告人赵庆平进行讯问，并调取提取血样时的照片，可以证明与血样提取登记表证明内容一致，"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="公诉机关证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="公诉机关"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户口注销"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="领条"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="领条"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝。李某某有四个子女，长女秦某乙、次子秦某某、三子秦某甲、四女秦某丙。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县苏店镇南庄村民委员会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议，对证据2、3有异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据1、证据4无异议；对证据2、证据3有异议，非正式票据的费用不予认可。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙提供的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结合以上质证意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、附带民事诉讼原告人提供的证据1系长治县公安局苏店派出所依法出具，与长治县公安局司法鉴定中心法医学尸体检验鉴定书相印证，且被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人无异议，本院予以认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人证据1系长治县公安局苏店派出所依法出具"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、附带民事诉讼原告人提供的证据2和证据3领条两支，附带民事诉讼被告人长治人寿公司因该证据是非正式票据不予认可，本院认为，既然是县医院收取相关的费用，应当由医院出具正式的统一票据，而附带民事诉讼原告人提供的是收条，且证人未出庭作证证明，故本院对证据2和证据3不予认定。但被害人李某某因事故死亡后，在尸体检验和入葬之前，运尸费、尸体保存费用客观存在，故本院依法酌情认定。除此之外，其亲属为其办理丧葬事宜客观上要产生一定的交通费和误工费等合理费用，本院将依法酌情认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人证据2和证据3领条两支"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、附带民事诉讼原告人提供的"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人提供的"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="证据4，被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议，本院予以认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司均无异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="（二）、附带民事诉讼被告人长治人寿公司提供的证据材料。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="机动车交通事故责任强制保险条款证明：附带民事诉讼被告人长治人寿公司在交强险承保范围内进行赔偿，并有向被告人赵庆平追偿的权利。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="机动车交通事故责任强制保险条款"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关提供的证据3内容一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="与刑事部分公诉机关证据3内容一致"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="与刑事部分公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="户口注销"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症。处理意见为："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治医学院附属和平医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、注意休息，"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="注意休息"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、避免体力活动。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="避免体力活动"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、领条证明：县医院刘某某等二人领取洗、穿衣服，太平房费、冰冻柜费共计4400元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="领条"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、照片5张：证明其房屋受损情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="照片5张"/><ZL nameCN="种类" value="视听资料"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="山西潞安集团司马煤业有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西长治红山煤业有限公司证明材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="山西长治红山煤业有限公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据1至证据4无异议，对证据5至证据9有异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据5有异议，非正式票据；对证据6照片有异议，不能证明附带民事诉讼原告人所述的财产损失；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结合被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙提供的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结合被告人赵庆平与附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人董某某造成的经济损失包括医疗费108442．58元、误工费14621．43元、护理费7761．14元、住院伙食补助费5600元、营养费2840元、残疾赔偿金27969．04元、被抚养人生活费18410．94元、鉴定费1500元、交通费1500元、三轮车和白菜损失1500元，以上共计经济损失190145．13元。 案发之后，董某某通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人董某某提供的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人董某某证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人董某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书证明：与刑事部分公诉机关出示的证据3内容一致。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="与刑事部分公诉机关证据3内容一致"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="与刑事部分公诉机关"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折；右股骨干骨折；右足第2-5跖跗关节半脱位；右足第2跖趾关节脱位；右足第三跖骨骨折；右足第一趾跗关节脱位；右足第三指甲缺损；急性闭合性腹部损伤；肝右叶破裂；回盲部肠系膜、乙状结肠肠系膜断裂伤；肠系膜、大网膜广泛挫裂伤；升结肠、乙状结肠浆肌层多处撕裂伤；广泛腹膜后血肿；左上尖牙缺失。2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元。出院医嘱：继续积极功能锻炼；根据右足第2关节脱位愈合情况，择期拔除右足不克氏针；加强营养、定期复查；根据右肱骨、股骨骨折愈合情况择期行内固定取出术；若骨折发生延迟愈合、不愈合，可能须行内固定取出，二次植骨内固定术；不适随诊。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院超市"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生；妻子崔某某，女，1975年5月21日出生；儿子董某甲，男，2002年10月7日出生；董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生；董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生；五人均系农业户口。另证明董某乙与程某某有董某某、董某丙、董某丁三个儿子。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="常住人口登记卡、长治县某村民委员会"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残。支付鉴定费1500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、附带民事诉讼原告人的诉讼代理人崔某某陈述：案发之后，其通过长治县公安局交通警察大队已领取民事赔偿款107000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人的诉讼代理人崔某某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，该生活、护理用品的收据不符合规定；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="对证据4长治市第二人民医院超市"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据4长治市第二人民医院超市收款收据有异议，是非正规票据；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="对证据4长治市第二人民医院超市"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人董某某提供的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人牛某某造成的经济损失包括医疗费38518．74元、误工费14621．43元、护理费3256．9元、住院伙食补助费1300元、营养费940元、残疾赔偿金13984．52元、鉴定费1500元、交通费400元，以上共计经济损失74521．59元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人牛某某证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人牛某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折；左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿。2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元。出院医嘱：注意休息、加强营养；继续卧床休息3周；3周后复查，不适随诊。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼；骨折愈合后取出内固定（约12000元）。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="门诊手册"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、6月16日买药支付27元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="某药房销售出库单"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西医科大学第二医院住院病案复印件"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="山西医科大学第二医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7、附带民事诉讼原告人牛某某诉讼代理人申某某陈述：交通费没有证据，但客观产生，希望酌情认定。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人牛某某诉讼代理人申某某陈述"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是：交通费应酌情认定；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证是：对证据4康慧大药房出库单有异议，非正式票据不予认定；对证据6李某甲住院病历有异议，与本案不具关联性；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见，本院对附带民事诉讼原告人牛某某提供的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结合被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司的质证意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元。 被告人赵庆平因交通肇事给附带民事诉讼原告人马某某造成的经济损失包括医疗费7811元、误工费2841．13元、护理费2841．13元、住院伙食补助费2050元、营养费820元、交通费600元，共计经济损失16963．26元。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人马某某提供的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人马某某证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="附带民事诉讼原告人马某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院诊断证明书"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="山西省医疗单位住院预交款统一收据三支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治市第二人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某提供的证据均无异议。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某证据均无异议"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上附带民事诉讼原告人马某某"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="（一）、附带民事诉讼原告人冯某某的证据材料："><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="附带民事诉讼原告人冯某某的证据材料"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤。支付治疗费及药费共计479．9元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县人民医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、5月15日支付西药费36元、5月20日支付西药和治疗费等163元、5月21日支付西药费60元、6月19日支付西药和治疗费93元、6月23日支付治疗费20元，共计382元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="长治县立新创伤正骨医院"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="某诊所处方签"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是：对证据3处方签有异议，该证据非正式票据；对其他证据无异议。 "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="被告人赵庆平、附带民事诉讼被告人长治人寿公司对以上证据的质证意见是"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="结合以上质证意见，本院对附带民事诉讼原告人冯某某提供的证据认定如下： "><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="结合以上质证意见"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="牛某某"/><ZR nameCN="证人" value="马某某"/><ZR nameCN="证人" value="冯某某"/><ZR nameCN="证人" value="王某"/></ZRXX></BSSLD><AJSJ nameCN="案件涉及" value="涉毒"/></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为 一、刑事部分 被告人赵庆平违反《中华人民共和国交通安全法》第二十二条第二款“饮酒、服用国家管制的精神药品或者麻醉药品，或者患有妨碍安全驾驶机动车的疾病，或者过度疲劳影响安全驾驶的，不得驾驶机动车”和第三十五条“机动车、非机动车实行右侧通行”的规定，在吸食毒品后驾驶车辆行驶过程中驶入逆行车道，与被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某及董某某的三轮摩托车相撞，造成被害人李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤的重大交通事故，且被告人赵庆平负事故的全部责任，其行为构成了交通肇事罪，山西省长治县人民检察院指控被告人赵庆平犯交通肇事罪的罪名成立，本院予以支持。 被告人赵庆平在案发后明知他人报案而未离开现场，侦查机关到达现场后被告人赵庆平没有拒捕行为，并如实供认犯罪事实，根据《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》第一条关于“自动投案”的具体认定的规定，赵庆平的行为应视为自动投案。被告人赵庆平在侦查及审理阶段均能如实供述犯罪事实，符合自首的条件，属自首。根据《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款的规定，对被告人赵庆平可从轻处罚。被告人赵庆平辩护人提出的“被告人赵庆平系初犯，具有自首情节”的辩护意见与事实相符，本院予以支持。 被告人赵庆平在案发后赔偿被害人损失共136000元，且自愿认罪，依法可从轻处罚。 被告人赵庆平辩称“其是在事故前一天吸食的毒品”，长治县公安局现场检查报告书证明被告人赵庆平在案发前曾吸食过毒品，被告人赵庆平亦供述其在前一天晚上吸食了毒品，以上证据可以认定被告人赵庆平吸食毒品后驾驶车辆的事实。"><LXQJ nameCN="量刑情节"><FDLXQJ nameCN="法定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/><QJ nameCN="情节" value="自首"/></FDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/><QJ nameCN="情节" value="初犯"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="赵庆平"/><QJ nameCN="情节" value="其他"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》"/><T nameCN="条" value="第一条"/></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》第一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第四十三条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《保险条例》第二十一条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《保险条例》第三十一条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条第二款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十二条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十四条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十八条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十九条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三十五条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第一款第（一）项"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 被告人赵庆平辩称“摩托三轮车是无证无号牌驾驶，摩托车驾驶人也有责任”，本案案发地点位于山西省226省道长治县南庄村路段，226省道横穿长治县南庄村，同时也是南庄村的街道，街道两旁紧临村民房屋，沿街村民出门后便直接进入该道路，在这种过村路段驾车行驶过程中，一方面应当减速慢行，另一方面根据《中华人民共和国道路交通安全法》第四十三条第一款规定，不得随意超车。被告人赵庆平吸食毒品后驾车在案发路段因超车驶入逆向车道，与路边处于停驶状态的摩托三轮车发生相撞，被告人赵庆平应对事故承担全部责任，长治县公安局交通警察大队认定被告人赵庆平负全部责任客观准确，故对被告人赵庆平以上辩解不予采信。 二、附带民事诉讼部分 被告人赵庆平因交通肇事给被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某造成的经济损失应当承担赔偿责任。 根据本案中被告人赵庆平、长治人寿公司交纳赔偿款，各被害人领取赔偿款的数额和长治县公安局交通警察大队的证据材料，可以证明被告人赵庆平交纳的赔偿款中有6000元用于事故中的尸体检验、伤情鉴定、车辆鉴定等费用，但长治县公安局交通警察大队未出具详细的使用明细，故该部分费用由被告人赵庆平与收款单位另行处理。 长治市第二人民医院证明材料证明：马某某事故后在长治市第二人民医院住院期间欠医疗费10986．83元，依照法律规定，该费用应当由被告人赵庆平赔偿，但附带民事诉讼原告人马某某未就该费用提起诉讼请求，故本院不予支持。 本次道路交通事故发生在晋DXXXXX小型轿车责任强制保险的保险期间内。《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款规定：“机动车发生交通事故造成人身伤亡，财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；”《机动车交通事故责任强制保险条例》（下称《保险条例》）第二十一条第一款规定：“被保险机动车发生道路交通事故造成本车人员、被保险人以外的受害人人身伤亡、财产损失的，由保险公司依法在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。”，附带民事诉讼被告人赵庆平所有的晋DXXXXX小型轿车在本事故中负全部责任。中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司应当在晋DXXXXX小型轿车车辆机动车交通事故责任强制保险赔偿限额内予以赔偿。《保险条例》第三十一条第一款规定：“保险公司可以向被保险人赔偿保险金，也可以直接向受害人赔偿保险金。”由保险公司直接向被害人赔偿保险金，更有利于让被害人获得救济。本案中负全部责任的晋DXXXXX小型轿车投保了机动车交通事故强制责任保险，其死亡伤残责任限额分别为110000元，医疗费用赔偿限额为10000元，财产损失赔偿限额为2000元。 因中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在案发后已先行支付60000元赔偿款，并由各被害人领取，但未按照各被害人经济损失在本案经济损失总额中所占的比列进行分配，为合理分配本案中剩余的60000元交强险赔偿限额，本院按照各被害人未获得赔偿的人身损害经济损失在本案还应赔偿的人身损害经济损失总额397180．32元中所占的比例直接赔偿给本案的被害人亲属及受害人，其中被害人李某某占33．05％，即19830元；被害人靳某某占33．05％，即19830元；受害人董某某占20．55％，即12330元；受害人牛某某的经济损失约占本案全部经济损失的9．95％，即5970元；受害人马某某的经济损失约占本案全部经济损失的2．76％，即1656元；受害人冯某某、王某某的经济损失约占本案全部经济损失的0．64％，即384元。 中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在机动车交通事故强制保险财产损失保险限额内直接赔偿董某某财产损失1500元。 中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在机动车交通事故强制责任保险承保限额内赔偿后，被告人赵庆平应当赔偿被害人的经济损失=（被害人未获得经济赔偿的数额-交强险内赔偿的数额）；即被告人赵庆平应当赔偿被害人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某分别为： 赔偿李某某（131250元-19830元）=111420元； 赔偿靳某某（131250元-19830元）=111420元； 赔偿董某某（83145．13元-12330元-1500元）=69315．13元； 赔偿牛某某（39521．59元-5970元）=33551．59元； 赔偿马某某（10963．26元-1656元）=9307．26元； 赔偿冯某某、王某某（2550．34元-384元）=2166．34元； 以上被告人赵庆平应当赔偿被害人李某某、靳某某及受害人董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某经济损失共计337180．32元人民币。 被告人赵庆平辩护人提出的“被告人赵庆平积极赔偿142000元”，本案证据证明被告人赵庆平在案发后向长治县公安局交通警察大队交纳了142000元赔偿款，被告人赵庆平辩护人的以上意见与事实相符，本院予以认定，但本案证据同时证明被害人实际领取的仅有136000元。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙、郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙、董某某、牛某某、马某某、冯某某、王某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿精神损害赔偿金的诉讼请求，根据《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条第二款“因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理”的规定，本院对以上附带民事诉讼原告人要求赔偿精神损害赔偿金的诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿伙食费的诉讼请求，因未提供证据证明，故本院不予支持。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿被抚养人生活费27831元的诉讼请求。本案中附带民事诉讼原告人提供了郭某某的常住人口登记卡，郭某某与被害人靳某某系夫妻关系，郭某某依法不属于被抚养人，本院对以上诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿房屋财产损坏赔偿费30000元的诉讼请求。本案中附带民事诉讼原告人虽提供了房屋照片，但无法确定照片中内容与本案的关联性，且无证据证明房屋损失的具体数额，本院依法不予支持。 附带民事诉讼原告人董某某、牛某某分别要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿后续治疗费200000元、12000元的诉讼请求，根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条第二款规定，后续治疗费可以待实际发生后另行起诉。附带民事诉讼原告人董某某未提供医疗证明，本院对附带民事诉讼原告人董某某要求赔偿后续治疗费的诉讼请求不予支持；附带民事诉讼原告人牛某某提供的门诊手册中医师虽记录了“骨折愈合后取出内固定（约12000元）”，但因费用未实际发生，具体数额不确定，且不是医疗机构出具的证明，本院对附带民事诉讼原告人牛某某要求赔偿后续治疗费的诉讼请求不予支持。 附带民事诉讼原告人董某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿生活用品费用6000元、辅助器具费1700元、电子秤损失200元的诉讼请求。1、附带民事诉讼原告人董某某提供的长治市第二人民医院超市的收据，因不符合法律规定，本院未于认定，故对诉求的生活用品费用不予支持。2、附带民事诉讼原告人董某某未提供辅助器具费的相关证据，本院依法不予支持。3、附带民事诉讼原告人董某某未提供电子秤损失的相关证据，且事故照片中不能明确看出电子秤是否受损，故本院依法不予支持。 附带民事诉讼原告人冯某某、王某某要求被告人赵庆平及附带民事诉讼被告人长治人寿公司赔偿护理费600元的诉讼请求，附带民事诉讼原告人冯某某、王某某均未住院治疗，也未提供被护理的相关证据，证据不足，本院不予支持。 据此，本院根据被告人赵庆平犯罪的事实，犯罪的性质、情节及对社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第一款第（一）项，《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百三十八条，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十九条、第二十条、第二十一条、第二十二条、第二十三条、第二十四条、第二十五条、第二十七条、第二十八条、第二十九条、第三十五条之规定，判决如下： 一、被告人赵庆平犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算。判决执行前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2013年5月24日起至2017年11月23日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人董某某12330元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人牛某某5970元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人马某某1656元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某384元人民币。以上款项限附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在判决生效后三十日内支付给各附带民事诉讼原告人。 三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人董某某财产损失1500元，限在判决生效后三十日内支付给附带民事诉讼原告人董某某。 四、被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人董某某各项经济损失共计69315．13元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人牛某某各项经济损失共计33551．59元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人马某某各项经济损失共计9307．26元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某各项经济损失共计2166．34元人民币；限被告人赵庆平在判决生效后三十日内支付给各附带民事诉讼原告人。 五、驳回附带民事诉讼原告人董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某要求精神损害赔偿的诉讼请求及其他诉讼请求。 六、驳回附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙和附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙要求精神损害赔偿的诉讼请求及其他诉讼请求。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，向本院或者直接向山西省长治市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二十份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="赵庆平"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2013年5月24日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2017年11月23日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="长治市第二人民医院证明材料证明：马某某事故后在长治市第二人民医院住院期间欠医疗费10986．83元，依照法律规定，该费用应当由被告人赵庆平赔偿，但附带民事诉讼原告人马某某未就该费用提起诉讼请求，故本院不予支持。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="10986.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="10986.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某某"/></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="赵庆平"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="10986.83元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在机动车交通事故强制保险财产损失保险限额内直接赔偿董某某财产损失1500元。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="以上被告人赵庆平应当赔偿被害人李某某、靳某某及受害人董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某经济损失共计337180．32元人民币。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="牛某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="冯某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="337180.32元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="赵庆平"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="337180.32元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="二、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙19830元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人董某某12330元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人牛某某5970元人民币、赔偿附带民事诉讼原告人马某某1656元人民币，赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某384元人民币。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="19830元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19830元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某乙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="19830元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19830元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="牛某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="12330元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="5970元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1656元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="19956元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="冯某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="384元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="384元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="60000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="三、附带民事诉讼被告人中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司在晋DXXXXX号机动车交通事故强制责任保险承保范围内赔偿附带民事诉讼原告人董某某财产损失1500元，限在判决生效后三十日内支付给附带民事诉讼原告人董某某。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人寿财产保险股份有限公司长治市中心支公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1500元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="四、被告人赵庆平赔偿附带民事诉讼原告人秦某某、秦某甲、秦某乙、秦某丙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人郭某某、郭某甲、郭某、郭某乙各项经济损失共计111420元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人董某某各项经济损失共计69315．13元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人牛某某各项经济损失共计33551．59元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人马某某各项经济损失共计9307．26元人民币；赔偿附带民事诉讼原告人冯某某、王某某各项经济损失共计2166．34元人民币；"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="秦某丙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="111420元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某甲"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="郭某乙"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="111420元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="董某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="69315.13元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="牛某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="33551.59元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="马某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="9307.26元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="冯某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="王某某"/><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="2166.34元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="赵庆平"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="337180.32元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><LXQX nameCN="履行期限" value="三十日"/></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第四十三条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第七十六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《机动车交通事故责任强制保险条例》"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《保险条例》"/><T nameCN="条" value="第二十一条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《保险条例》"/><T nameCN="条" value="第三十一条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十九条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></K></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百三十八条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第十九条"/><T nameCN="条" value="第二十条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"/><T nameCN="条" value="第二十二条"/><T nameCN="条" value="第二十三条"/><T nameCN="条" value="第二十四条"/><T nameCN="条" value="第二十五条"/><T nameCN="条" value="第二十七条"/><T nameCN="条" value="第二十八条"/><T nameCN="条" value="第二十九条"/><T nameCN="条" value="第三十五条"/></FLFTFZ></FLFTYY><KSSZ nameCN="可上诉至" value="山西省长治市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二十份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长李鹏 审判员邢韶波 人民陪审员张艳芳 二〇一四年三月三十一日 书记员李星星"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年3月31日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年3月31日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-3"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="3"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李鹏"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="邢韶波"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="张艳芳"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="李星星"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附录： 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第四条第一款第（一）项交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； 《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》 第一百三十八条被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。 《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十九条医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 第二十条误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 第二十一条护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 第二十二条交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 第二十三条住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 第二十四条营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 第二十五条残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 第二十七条丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 第二十八条被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 第二十九条死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 第三十五条本解释所称城镇居民人均可支配收入、农村居民人均纯收入、城镇居民人均消费性支出、农村居民人均年生活消费支出、职工平均工资，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 上一年度，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第四条"/><YYK nameCN="引用款" value="第一款"/><YYX nameCN="引用项" value="第（一）项"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通肇事具有下列情形之一的，属于“有其他特别恶劣情节”，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的；"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被害人因人身权利受到犯罪侵犯或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，有权在刑事诉讼过程中提起附带民事诉讼；被害人死亡或者丧失行为能力的，其法定代理人、近亲属有权提起附带民事诉讼。 因受到犯罪侵犯，提起附带民事诉讼或者单独提起民事诉讼要求赔偿精神损失的，人民法院不予受理。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。 医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。 误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。 受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十一条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。 护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。 护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。 受害人定残后的护理，应当根据其护理依赖程度并结合配制残疾辅助器具的情况确定护理级别。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十二条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。 受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="营养费根据受害人伤残情况参照医疗机构的意见确定。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十九条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="本解释所称城镇居民人均可支配收入、农村居民人均纯收入、城镇居民人均消费性支出、农村居民人均年生活消费支出、职工平均工资，按照政府统计部门公布的各省、自治区、直辖市以及经济特区和计划单列市上一年度相关统计数据确定。 上一年度，是指一审法庭辩论终结时的上一统计年度。"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="山西省长治县人民检察院以长检刑诉（2013）081号起诉书指控被告人赵庆平犯交通肇事罪，于2013年8月25日向本院提出公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="山西省长治县人民检察院以长检刑诉（2013）081号起诉书指控被告人赵庆平犯交通肇事罪，于2013年8月25日向本院提出公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="本院受理后，依法组成合议庭，于2013年9月13日、2014年2月24日两次公开开庭进行了合并审理"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="本院受理后，依法组成合议庭，于2013年9月13日、2014年2月24日两次公开开庭进行了合并审理"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="山西省长治县人民检察院起诉指控：2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿226省道由北向南行驶，行至长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧边沿，与停靠路边驾驶三轮摩托车的董某某及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年5月10日11时许，被告人赵庆平吸食毒品后驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小型轿车沿山西省226省道由北向南行驶至山西省长治县南庄村路段时，在超车过程中逆向驶入道路东侧，与董某某停靠在路边卖菜的三轮摩托车及其周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤、两车不同程度损坏的重大道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（一）公诉机关于2013年9月13日庭审中出示的证据材料"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、受案登记表及立案决定书证明：长治县公安局2013年5月23日对赵庆平涉嫌交通肇事一案立案侦查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、被告人赵庆平户籍证明：赵庆平，男，1963年3月6日出生，汉族"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1963年3月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、长治县公安局交通警察大队1300013号道路交通事故认定书及送达回执证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶晋DXXXXX号“锋范”牌小轿车沿山西省省道226线由北向南行驶至长治县南庄村路段时，由于其在吸食毒品后操作不当逆向驶入道路东侧边沿，与停在路边卖菜的董某某所驾的摩托三轮车及周围的行人李某某、靳某某、董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某发生碰撞，造成李某某、靳某某当场死亡，董某某、牛某某、冯某某、王某某、马某某受伤，两车不同程度损坏的道路交通事故"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、抓获记录证明：2013年5月10日11时03分王某报警称山西省226省道南庄路段，一辆晋DXXXXX号轿车撞了三、四个人，接到报警后，民警李卫东、姚宗保立即赶到现场，在现场对肇事嫌疑人赵庆平实施控制并将其带到交警大队接受调查"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、长治县公安局拘留证证明：2013年5月24日将犯罪嫌疑人赵庆平刑事拘留，羁押于山西省长治县看守所"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、长治县人民检察院批准逮捕决定书及长治县公安局逮捕证证明：长治县人民检察院2013年6月5日对涉嫌交通肇事罪的犯罪嫌疑人赵庆平批准逮捕，2013年6月6日长治县公安局执行逮捕"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、长治县公安局现场检查报告书证明：2013年5月10日，经长治县公安局现场检查，赵庆平尿液中甲基安非他明检测呈阳性"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="8、涉嫌酒后驾车驾驶人血样提取登记表、长治市道路交通事故司法鉴定中心NO5649号血液乙醇浓度检测报告及委托书证明：2013年5月10日11时28分，赵庆平在长治县立新创伤正骨医院被抽取血样"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9、长治县公安局行政处罚决定书、行政拘留执行回执、前科劣迹情况说明：2013年5月10日赵庆平因涉嫌吸毒被长治县公安局处以行政拘留十五日，由长治县拘留所执行拘留，执行期限自2013年5月11日至2013年5月25日"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="10、长治县公安局检查证、检查笔录证明：2013年5月10日18时10分至18时35分，长治县公安局民警对长治县南宋乡南宋村赵庆平住所进行检查，未发现有吸毒工具及毒品，经询问赵庆平，其交待前一天晚上已将吸毒工具等用品销毁"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="16、道路交通事故现场勘查笔录、现场制图及现场照片证明：本案的案发现场位于山西省226省道长治县南庄路段，勘查时间自2013年5月10日11时35分至12时28分，现场死亡2人、受伤5人，肇事车辆系晋DXXXXX锋范牌小型轿车，肇事车辆驾驶人赵庆平在现场，赵庆平的身份证号为XXXXXXXXXXXXXXXXXX、手机号为XXXXXXXXXXX，后赵庆平在长治县立新正骨医院进行抽血、在长治县公安局禁毒大队提取尿样，现场勘查人员是姚宗保、李卫东"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="17、长治县公安局交通警察大队公安交通管理行政强制措施凭证及晋DXXXXX号轿车行驶证复印件证明：2013年5月10日，长治县公安局交通警察大队依法扣押晋DXXXXX号小型轿车和机动车行驶证"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="18、长治县公安局扣押物品清单及赵庆平驾驶证复印件证明：长治县公安局于2013年5月10日依法扣押赵庆平的驾驶证，赵庆平的准驾车型为C1"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="20、户口注销证明、常住人口登记卡证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1949年6月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次子秦某甲，男，1981年3月27日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次子秦某甲，男，1981年3月27日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1981年3月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="二女秦某丙，女，1982年6月22日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="二女秦某丙，女，1982年6月22日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1982年6月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="21、户籍证明、身份证复印件、常住人口登记卡证明：董某某，男，1975年10月19日出生，农业户口"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1975年10月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="马某某，女，1956年8月8日出生，农业户口"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1956年8月8日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="牛某某，女，1972年7月3日出生，农业户口"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1972年7月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="王某某，女，2009年10月5日出生，农业户口"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年10月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="冯某某，女，1975年11月23日出生，农业户口"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1975年11月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="靳某某，女，1955年4月28日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="靳某某，女，1955年4月28日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1955年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年5月10日10时许，其买菜后由北向南路过郭道士家门口时被一辆车撞伤，当时现场有一辆卖菜的摩托三轮车，也有人在买菜"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="23、证人马某某证言证明：2013年5月10日，在长治县苏店镇南庄村郭道士家门口有一人开三轮车卖菜，其与靳某某、李某某在买菜时被车撞伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="24、证人冯某某证言证明：2013年5月10日10时30分，其带女儿王某某到长治县苏店镇南庄村郭兵家，出门回家时被一辆白色轿车撞伤，当时看到路东有个开三轮车的人在卖菜，几个人在买菜"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="25、长治市第二人民医院2013年5月13日出具的诊断证明书三份证明：证明董某某、马某某、牛某某的受伤情况"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="26、山西省长治市第二人民医院住院医药费统一收据证明：2013年5月10日至2013年6月5日，牛某某在长治市第二人民医院住院治疗期间产生住院医药费36593．84元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="27、长治县公安局交警大队道路交通事故抢救费支付（垫付）通知书及事故预付款通知单证明：2013年6月28日，长治县交通警察大队收到长治人寿公司交纳的晋DXXXXX小型轿车事故款60000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年5月10日9时许，其驾驶自己的晋DXXXXX“锋范”牌小轿车去长治买油漆，11时许开车由北向南行驶至长治县南庄村路段，其想超前面的一辆大车，就往左打方向，驾车越过中线驶入逆向车道时，对面又驶来一辆大车，为了避让其再向左打方向，因来不及采取措施，便与路边停放的卖白菜的三轮车与周围人员发生相撞，随后车辆失控，直到撞到路边的花墙才停下来"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（二）公诉机关2014年2月24日庭审中出示的证据材料"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="30、机动车交通事故责任强制保险单证明：赵庆平所有的晋DXXXXX“锋范”牌轿车在中国人寿财产股份有限公司长治县支公司投保有交通事故强制责任保险，保险期间自2012年11月22日至2013年11月21日，死亡伤残赔偿限额为110000元、医疗费用赔偿限额为10000元、财产损失赔偿限额为2000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年11月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年5月10日11时许，其在长治县苏店镇南庄村事发路段东边的医疗所里听到一声巨响，其从窗户看到一辆三轮车侧翻后向前滑行，随后其跑出医疗所，看到路东躺着好几个人，还有一辆白色轿车撞在墙角，轿车上就司机一个人，其就打112报了警"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系当日轿车在226省道南庄发生事故所致"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="32、长治县拘留所入所照片三张证明：系赵庆平2013年5月10日因吸毒被行政拘留进入拘留所时的照片，入所时赵庆平头部受伤，系2013年5月10日轿车在226省道南庄发生事故所致"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="33、提取记录及照片四张证明：2013年12月13日10时许，长治县公安局交通警察大队民警李卫东、刘翔到交警队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取，随后又到长治县看守所对被告人赵庆平提取了血样一份，并对以上两份检材进行了封存"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="34、晋城市公安司法鉴定中心2013年12月18日（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号法医物证鉴定书、鉴定机构资格证书、鉴定人资格证书、法医学鉴定委托书、鉴定文书告知书证明：2013年12月16日长治县交警大队委托晋城市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验及分析，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前方安全气囊上提取的可疑斑迹中检出人血，与被告人赵庆平的STR分型相同，似然比率为2．06×1017"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="鉴定意见于2014年1月3日告知被告人赵庆平"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月3日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="35、长治县公安局交通警察大队办案人员情况说明证明：2013年12月13日上午10时，办案人员李卫东、刘翔到交警大队停车场对晋DXXXXX号车驾驶座前方安全气囊上的可疑斑迹进行提取（剪下附有可疑斑迹的安全气囊一块），于2013年12月16日将此检材送至晋城市公安局司法鉴定中心进行鉴定，2013年12月18日晋城市公安司法鉴定中心出具（晋市）公鉴（法物）字（2013）755号鉴定意见后将该血检材交给办案民警李卫东、刘翔，后于2014年1月15日由办案民警李卫东、刘翔将此检材送至长治市公安局司法鉴定中心进行鉴定，特此说明"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="36、长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样（登记表中无被告人赵庆平签字）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="37、长治市公安司法鉴定中心2014年1月22日（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书、鉴定文书告知书证明：2014年1月15日长治市公安司法鉴定中心对从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊一块，可见暗红色可疑斑迹（2号检材）与被告人赵庆平血样（1号检材）进行DNA检验，在送检的从晋DXXXXX号轿车驾驶员座前提取的安全气囊上检出人血，为被告人赵庆平所留的似然比率为2．1×1017"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月22日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="鉴定意见于2014年2月12日告知被告人赵庆平"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年2月12日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="38、被告人赵庆平讯问光盘一张证明：被告人赵庆平2013年5月10日被讯问的视频记录一份"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经补充侦查，本案现有的证据被告人赵庆平讯问视频录像、2013年5月10日因吸食毒品被行政处罚后由长治县拘留所执行时的入所照片、肇事车辆驾驶座安全气囊上遗留的血迹提取记录、赵庆平血样提取登记表、长治市公安司法鉴定中心（长01）公鉴（物证）字（2014）0021号鉴定书之间相互印证，可以认定：肇事车辆晋DXXXXX轿车的驾驶人肇事时在弹出的安全气囊上遗留了血迹，而被告人赵庆平当天头部受伤流血，经对安全气囊上遗留的血迹与被告人赵庆平的血液进行比对，安全气囊上的血迹系被告人赵庆平遗留"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、公诉机关提供的证据36长治县公安局交通警察大队当事人血样提取登记表证明：2014年1月13日15时50分，长治县公安局交通警察大队办案人员李卫东、刘翔带被告人赵庆平到长治县人民医院采用试纸抽取血样，但该登记表无赵庆平本人签字，故该证据存在瑕疵"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、收条四支证明：长治县公安局交通警察大队2013年5月10日收到赵庆平事故押金28000元、2013年5月11日收到赵庆平事故押金40000元、2013年5月14日收到事故款40000元、2013年5月22日收到赵庆平事故抢救费26000元，以上共计134000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、收条四支证明：长治县公安局交通警察大队2013年5月10日收到赵庆平事故押金28000元、2013年5月11日收到赵庆平事故押金40000元、2013年5月14日收到事故款40000元、2013年5月22日收到赵庆平事故抢救费26000元，以上共计134000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月10日证明材料证明：事故发生后，赵庆平家人积极配合有关部门进行处理、四处借款，现家庭困难"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月10日证明材料证明：事故发生后，赵庆平家人积极配合有关部门进行处理、四处借款，现家庭困难"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月11日证明材料证明：赵庆平无违法违纪行为，表现较好"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、长治县南宋乡南宋村民委员会2013年9月11日证明材料证明：赵庆平无违法违纪行为，表现较好"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年9月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、长治县广播电视台证明材料证明：赵先生于2013年7月17日至7月19日在长治县电视台播出出售胶带生产线的广告"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、长治县广播电视台证明材料证明：赵先生于2013年7月17日至2013年7月19日在长治县电视台播出出售胶带生产线的广告"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年7月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、山西省长治县公安局交通警察大队出具的关于赵庆平交通肇事案的情况说明证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶车辆在长陵线南庄路段发生一起重大交通事故，案发当日，赵庆平向长治县公安局交警大队事故科交纳事故款8000元，该款用于民事赔偿、车辆技术鉴定、尸体检验鉴定、伤情鉴定等事项"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、山西省长治县公安局交通警察大队出具的关于赵庆平交通肇事案的情况说明证明：2013年5月10日11时许，赵庆平驾驶车辆在长陵线南庄路段发生一起重大交通事故，案发2013年5月10日，赵庆平向长治县公安局交警大队事故科交纳事故款8000元，该款用于民事赔偿、车辆技术鉴定、尸体检验鉴定、伤情鉴定等事项"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、被告人赵庆平讯问笔录证明：2014年1月13日，长治县公安局交警大队的民警带其到长治县人民医院用试纸抽取血样，其没有在血样提取表上签字"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、被告人赵庆平讯问笔录证明：2014年1月13日，长治县公安局交警大队的民警带其到长治县人民医院用试纸抽取血样，其没有在血样提取表上签字"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月13日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="一、被害人李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="一、被害人李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1949年6月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、户口注销证明：李某某，女，1949年6月11日出生，农业户口，2013年5月10日因交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1949年6月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、领条证明：2013年5月25日，县医院刘某某等二人领取洗穿衣服、太平房费、冰冷柜费共计4900元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、领条证明：2013年5月25日，县医院120救护车领取救护费600元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料两份证明：秦某丁与李某某系夫妻关系，2004年11月秦某丁因病去逝"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2004年11月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="二、被害人靳某某，女，1955年4月28日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="二、被害人靳某某，女，1955年4月28日出生，农业户口，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1955年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、户口注销证明：靳某某，女，1955年4月28日出生，汉族，2013年5月10日因道路交通事故死亡"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1955年4月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、常住人口登记卡及长治县苏店镇南庄村民委员会证明材料证明：郭某某，男，1955年11月15日出生，与被害人靳某某系夫妻关系，二人有三个子女，长子郭某甲、次子郭某、女儿郭某乙"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1955年11月15日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、长治医学院附属和平医院2013年8月20日诊断证明书证明：郭某某患有腰4-5椎间盘突出症"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="7、山西潞安集团司马煤业有限公司证明材料证明：长治县南庄村郭某同志系山西潞安集团司马煤业有限公司职工，其母靳某某于2013年5月10日因交通事故死亡，郭某同志因处理其母丧葬事宜，向单位请假一个月，在我单位工资为6000元／月"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="8、山西长治红山煤业有限公司证明材料证明：山西省长治县苏店镇南庄村郭某乙同志为我单位职工，其母靳某某2013年5月10日因交通事故意外死亡，郭某乙同志因处理丧葬事宜向单位请假一个月，期间在我单位工资为3000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9、刘某甲身份证复印件、证明材料一份、收条一支证明：2013年6月17日，刘某甲收到郭某某办理妻子丧葬事宜的租车费1800元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月17日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="三、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人董某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、长治市第二人民医院住院病案、出院证、诊断证明书两份、住院医疗费统一收据及住院明细清单证明：2013年5月10日，董某某因被车撞伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，经诊断：右肱骨骨干骨折"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年8月30日出院，住院112天，支付住院医疗费106139．78元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月30日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据九支证明：受害人董某某2013年5月10日支付西药费、耗材费、治疗费计1362元，2013年8月14日支付西药费262．8元，2013年9月2日支付西药费、其他费计49．5元，2013年9月9日支付16．5元，2013年10月21日支付放射费459元，2014年2月22日支付放射费153元，以上共计2302．8元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、长治市第二人民医院超市收款收据二十二支（无支付人姓名、无物品明细）证明：2013年5月11日至2013年8月10日期间，共付给长治市第二人民医院超市生活用品、护理用品费用3808元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、常住人口登记卡、长治县某村民委员会证明材料证明：董某某，男，1975年10月19日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1975年10月19日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="妻子崔某某，女，1975年5月21日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="妻子崔某某，女，1975年5月21日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1975年5月21日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="儿子董某甲，男，2002年10月7日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="儿子董某甲，男，2002年10月7日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2002年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="董某某父亲董某乙，男，1949年6月27日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1949年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="董某某母亲程某某，女，1951年3月20日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1951年3月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第106号道路交通事故伤残等级鉴定书及鉴定费票据一支证明：董某某腹部损伤构成十级伤残、右上肢损伤构成十级伤残、右下肢损伤构成九级伤残"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人董某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人董某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="董某甲，男，2002年10月07日出生，农业户口，系受害人董某某儿子"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="董某甲，男，2002年10月7日出生，农业户口，系受害人董某某儿子"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2002年10月7日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="董某乙，男，1949年6月27日出生，农业户口，系受害人董某某父亲"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="董某乙，男，1949年6月27日出生，农业户口，系受害人董某某父亲"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1949年6月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="程某某，男，1951年3月20日出生，农业户口，系受害人董某某母亲"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="程某某，男，1951年3月20日出生，农业户口，系受害人董某某母亲"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1951年3月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="四、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人牛某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，被诊断为：左尺骨开放性骨折，左肘关节脱位，左足第1、2跖骨骨折，多发软组织损伤，多发皮肤裂伤，多发肋骨骨折，腹部闭合性损伤，左后腹膜血肿"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、长治市第二人民医院病历、出院证及住院医药费统一收据（复印件）证明：2013年5月10日，牛某某因伤住入长治市第二人民医院骨科进行治疗，诊断为：左尺骨开放性骨折"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年6月5日出院，住院26天，支付住院医疗费36593．84元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、门诊手册证明：牛某某于2013年8月29日到长治市第二人民医院进行检查，诊断为左尺骨开放性骨折术后，处理意见是：继续左上肢功能锻炼"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月29日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：牛某某2013年5月10日支付治疗费、药费等计1617．9元，2013年5月13日支付其他费1元，2013年6月28日支付检查费306元，共计1924．9元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、6月16日买药支付27元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4、某药房销售出库单证明：2015年6月1日、2015年6月16日买药支付27元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2015年6月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="5、山西省长治医学院附属和平医院司法鉴定中心2013年12月11日和平司鉴（2013）司鉴字第105号道路交通事故伤残等级鉴定及鉴定费票据一支证明：牛某某左上肢损伤构成十级伤残、左下肢损伤构成十级伤残，支付鉴定费1500元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年12月11日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6、山西医科大学第二医院住院病案复印件证明：李某甲，男，于2012年9月10日至2012年9月21日在山西省医科大学第二医院住院治疗"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2012年9月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人牛某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人牛某某未提供其固定收入的相关证据，但其是农业户口，参照2012年度山西省农业人员年平均工资25293元为标准计算，从案发之日计算至定残前一日（2013年5月10日至2013年12月10日），共计211天，误工费应当为25293元÷365天×211天=14621．43元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="五、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人马某某被被告人赵庆平驾车撞伤后，住入长治市第二人民医院进行治疗，诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤，2013年6月20日出院，住院41天，共花费17986．83元，其中附带民事诉讼原告人马某某已支付7000元，现欠长治市第二人民医院住院治疗费10986．83元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、长治市第二人民医院2013年5月14日出具的诊断证明书证明：马某某诊断为：急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月14日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、山西省医疗单位住院预交款统一收据三支证明：马某某2013年5月10日两次向长治市第二人民医院交纳住院费计2000元，2013年5月12日向长治市第二人民医院交纳住院费5000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、长治市第二人民医院门诊医药费统一收据五支证明：2013年5月10日，马某某交纳CT费、放射费治疗费等共计811元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="山西省长治市第二人民医院出具的关于马某某病情情况说明证明：患者马某某，女，57岁，主因“头部外伤后头痛、头晕4小时”于2013年5月10日入院，诊断为急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="山西省长治市第二人民医院出具的关于马某某病情情况说明证明：患者马某某，女，57岁，主因“头部外伤后头痛、头晕4小时”于2013年5月10日入院，诊断为急性闭合性颅脑损伤、蛛网膜下腔出血、左颌面部软组织损伤、左锁骨骨折、左胸部皮肤擦伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="于2013年6月20日出院，入院后由病人交费7000元，共花费17986．83元，现欠款10986．83元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="于2013年6月20日出院，入院后由病人交费7000元，共花费17986．83元，现欠款10986．83元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="六、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人冯某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="六、2013年5月10日，附带民事诉讼原告人冯某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年5月10日，王某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年5月10日，王某某因被赵庆平驾车撞伤在长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据四支证明：2013年5月10日，冯某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，诊断为：左胸部、腰背部、左小腿软组织损伤"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、5月15日支付西药费36元、5月20日支付西药和治疗费等163元、5月21日支付西药费60元、6月19日支付西药和治疗费93元、6月23日支付治疗费20元，共计382元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、长治县立新创伤正骨医院门诊医药费统一收据四支及报销单据一支证明：冯某某在长治县立新创伤正骨医院治疗，2013年5月10日支付西药费10元、2013年5月15日支付西药费36元、2013年5月20日支付西药和治疗费等163元、2013年5月21日支付西药费60元、2013年6月19日支付西药和治疗费93元、2013年6月23日支付治疗费20元，共计382元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取冯某某治疗费2800元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据两支证明：2013年5月10日，王某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="1、长治县人民医院门诊手册及门诊医药费统一收据两支证明：2013年5月10日，王某某被车撞伤后到长治县人民医院进行治疗，经诊断为头部、额部挫裂伤，支付治疗费549元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年5月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取王某某治疗费1380元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2、某诊所处方签证明：2013年6月25日收取王某某治疗费1380元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年6月25日"/></CUS_SJ><title value="赵庆平等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="218"/></QW></writ>