<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<writ><QW nameCN="全文" value=" 广东省汕尾市城区人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）汕城法刑初字第50号 公诉机关汕尾市城区人民检察院。 附带民事诉讼原告人陈某某，女，1963年9月6日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲妻子，死者杨某丁母亲。 附带民事诉讼原告人杨某，女，1990年12月24日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲长女，死者杨某丁胞姐。 附带民事诉讼原告人杨某乙，女，1993年10月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次女，死者杨某丁胞妹。 附带民事诉讼原告人杨某丙，女，1995年7月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次子，死者杨某丁胞弟。 以上附带民事诉讼原告人共同委托代理人卓学龙，广东龙胜律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，住所地：江西省南昌市新建县长堎镇解放路龙腾大厦806号。 法定代表人：张某某，系南昌捷成运输有限公司董事长。 委托代理人：余香成，江西锦成律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司，住所地：江西省南昌市新建县长陵镇长征路口48号。 负责人：陈某某。 委托代理人：范建新，江西阳明律师事务所律师。 被告人邹国华，男，1970年6月22日出生于江西省新建县，汉族，高中文化，司机。因本案于2013年10月26日被刑事拘留，同年11月6日被执行逮捕，现羁押于汕尾市看守所。 辩护人暨委托代理人刘厚顺，广东尚宏律师事务所律师。 辩护人暨委托代理人卢海兰，广东尚宏律师事务所律师。 汕尾市城区人民检察院以汕区检刑诉（2014）29号起诉书指控被告人邹国华犯交通肇事罪，于2014年1月23日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。汕尾市城区人民检察院指派检察员陈惠宁出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙及其共同委托代理人卓学龙，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司及其委托代理人余香成，附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司及其委托代理人范建新，被告人邹国华及其辩护人暨委托代理人刘厚顺、卢海兰到庭参加诉讼。现已审理终结。 汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头往深圳方向途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸车受力向前面碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，由被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离，发现前方发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及乘客杨某甲当场死亡，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经交警部门认定，被告人邹国华承担该事故的全部责任。公诉机关认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，具有其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。并向法庭提供了被告人供述、被害人陈述、证人证言、物证、书证、鉴定意见等证据。 附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰到前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小车的尾部后起火燃烧，造成驾驶员杨某丁死亡和车上乘客杨某甲死亡的重大道路交通事故。根据汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队道路交通事故认定书认定：被告人邹国华的行为违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第二十二条第一款和《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十条之规定，是导致事故的全部过错。依据《道路交通事故处理程序规定》第四十六条第一款第一项之规定，被告人邹国华应负事故的全部责任。根据《中华人民共和国刑事诉讼法》和《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件的司法解释》及《广东省交通事故赔偿标准（2013）》的规定，四附带民事诉讼原告人依法提起刑事附带民事诉讼，请求判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告人亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁58445元，货款现金烧毁300000元，身上附着物烧毁20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，由三附带民事诉讼被告人负连带民事赔偿责任。并向法庭提交了《道路交通事故认定书》、《鉴定文书》、《身份证》、《道路交通事故死、伤（残）者家庭情况调查表》、《中华人民共和国驾驶证》、《中华人民共和国行驶证》、《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》、《机动车交通事故责任强制保险单》、《企业法人营业执照》、《中华人民共和国组织机构代码证》、《中华人民共和国道路运输许可证》、《法定代表人身份证明》、《道路交通事故车辆损失鉴定通知书》、《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》、《交通事故赔偿清单》、《车辆损害赔偿清单》、《收费收据》、《房屋租赁协议书》、《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》、《广东省地方税务局通用机打发票》、《广东省揭阳市国家税务局通用机打发票》、《广东省汕尾市国家税务局通用机打发票》、《广东省国家税务局通用机打发票》、《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》、《广东省国家税务局通用手工发票》、《道路交通事故尸体处理通知书》等证据。 被告人邹国华对公诉机关指控的犯罪事实没有异议。辩护人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华具有自首情节，对公诉机关指控的其他犯罪事实没有异议，请求法庭从轻处罚；对附带民事诉讼原告人提出的赔偿项目及赔偿数额，提出二被害人的死亡赔偿金不应按城镇户口标准计算赔偿，四附带民事诉讼原告人诉求被告人邹国华赔偿精神抚慰金人民币200000元、现金损失人民币300000元和身上附着物人民币20000元，缺乏事实和法律依据。另外，被告人邹国华家属在事故发生后已向二被害人家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。并向法庭提交了《收据》复印件一份等证据。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出如下辩护意见：1．肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；2．肇事车辆在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了交强险和第三者责任商业保险总限额722000元，对于被害人的经济损失应首先由中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在保险限额范围内予以赔偿，不足部份再由侵权人承担；3．本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；4．四附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金没有法律依据，应予以驳回；5．四附带民事诉讼原告人主张的部分赔偿项目数额过高，证据不足，请求法院依法予以核减，其中交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算，车辆损失应提供定损报告，携带的货款现金及身上附着物共人民币320000元证据不足。并向法庭提交了《车辆租赁合同》、《保险单》、《客户自愿投保确认书》和《江苏省高级人民法院电传》等证据。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出如下辩护意见：1．赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任；2．附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金依法不予赔偿，车辆损失费应当以保险公司的定损单或者鉴定机构的车辆损失程度评估结论为准，贷款现金烧毁应当以公安机关的勘验结论并结合其他证据予以确认。并向法庭提交了《机动车保险报案记录》、《保险单》等证据。 经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头市往深圳市方向行驶，途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车受力向前碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，在前面因发生交通事故第一过程以及道路交通堵塞，由于没有保持安全距离，发现前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，并波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及车上乘员杨某甲（系杨某丁父亲）当场死亡，致赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车不同程度烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队认定，事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。经法医鉴定，死者杨某甲全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者杨某丁全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。经物价部门鉴定，&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）及车载货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。经广东省深汕西高速公路有限公司养护工程对长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计，证实修复费用共人民币158015元。 案发后，朱秀彪及一名&amp;ldquo；姚先生&amp;rdquo；于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo；110&amp;rdquo；报警。汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队民警到达案发现场时，被告人邹国华等人均在案发现场等待处理。 另查明，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等。赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车以附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的名义在附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司同时投保了一份机动车交通事故责任强制保险，二份第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车机动车交通事故责任强制保险赔偿限额为人民币122000元（其中，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元），赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证、认证的下列证据予以证明： 1．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故现场勘查笔录》、《道路交通事故现场图》、《道路交通事故照片》，证实案发现场状况。 2．汕尾市城区利友汽车修配厂出具的《道路交通事故车辆技术检验报告》，证实该厂检验人员对一辆黑色小型轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，车架码：LTVBR22EX60737170）进行检验，该车车身右侧前后叶子板、右侧前后车门、车头左右侧叶子板、减震器、车顶、前机头罩、发动机严重变形破裂及扭曲损坏痕迹，车身玻璃破损及烧损，室内饰板、座椅严重烧损，车身灯光烧损，车身轮圈、轮胎烧损，方向盘总成烧损，刹车烧损；对一辆红色重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611，发动机号码：51634369，车架码：LML940X3XA0000113）进行检验，该车车头、驾驶楼、车顶严重变形损坏，后车厢右侧厢架断裂破损，左侧厢架变形，全车车身被火烧坏痕迹，车头车身玻璃、室内饰板、座椅被火烧损，车身轮胎烧损，车身灯光烧损，方向总成烧损，刹车总成烧损。 3．《中华人民共和国机动车行驶证》，证实&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；A1611，车架码：LML940X3XA0000113）的所有人是南昌捷成运输有限公司。&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌黑色小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，发动机号码：1ZZB36529，车架码：LTVBR22EX60737170）的所有人是杨某甲。 4．广东省汕尾市公安司法鉴定中心出具的《法医学尸体检验鉴定书》（（汕）公（司）鉴（法）字（2013）74号、75号）、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）003号），证实死者全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华。 5．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故认定书》（汕公交认字（2013）第00016号），证实林汉波驾驶大型普通客车在高速公路上行驶，没确保必要的安全距离，遇前方情况，采取措施不及，造成四车连环追尾的事故，其行为承担该事故第一过程的全部过错；被告人邹国华驾驶车辆在高速公路上行驶，在道路交通拥堵时，没有保持必要的安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方小车后再碰撞第一事故现场的车辆，引起车辆燃烧，造成重大道路交通事故的严重后果，其行为承担该事故第二过程的全部过错。事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。 6．汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107、21103、21106、21201号）、《车辆损毁照片》、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）002号），证实&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华。 7．广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部出具的《长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计》，证实因该次交通事故高速公路修复费用共人民币158015元。 8．汕尾市公安局司法鉴定中心出具的《法医学DNA检验鉴定书》（汕公（司）鉴（DNA）字（2013）038号），证实从一号尸体及二号尸体上各提取肋软骨，经STR基因座检验，该二个检材所属个体符合生物学父子关系。 9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生；次子杨某丙，1995年7月5日出生；长女杨某，1990年12月24日出生；二女杨某乙，1993年10月5日出生。死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系。上述人员均具有劳动能力。 10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于同月29日前办理丧葬事宜，二死者已于同月21在海丰县殡仪馆火化。 11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot；NL0859大客车（车上24名旅客，一名导游叫周受玲）从陆丰市出发，至9时30分左右，到达沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处（长沙湾大桥上），当时他驾驶的大客车停在左车道上，车前面有一辆小货车（后面被烧了）也停在左车道上，右车道上有一辆普宁的大客车，突然，他的车被后面的车撞了一下，车后着火了，他的双腿被夹住了，他车向前撞翻了前面的小货车。后来他自救出来了。 12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车从揭西县往淡水市，车上共有3人，分别是他和母舅庄陈省、表哥庄新富。约9时30分左右，他驾驶该货车行驶到长沙湾大桥中段时，前方有一辆小车，感觉他驾驶的车后被一辆大客车大力撞了一下，他就晕了过去，醒来后，他看到他的车是被后面一辆客车撞到，然后该大客车后面又被一辆拖头车撞到，他驾驶的货车被撞掉头，车头与前面的小车接尾碰撞，小车和前面的另一辆大客车也连环碰撞。他就和庄陈省把已经晕过去的庄新富抬下车放在路边，这时小车着火了，很快就漫延到其他车辆，最后造成了后面四辆车被烧毁的道路交通事故。 13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；B89C13&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌凯美瑞型轿车，在长沙湾大桥发生了交通事故。当时他的车走右车道，左车道都是军车，右侧车道是地方车辆，在他的前面有一辆大客车，突然，他驾驶的车被后面撞了两下后再受力撞向前面的大客车，他驾驶的车全变形了，后被人救了出来。 14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；VR4515大型普通客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，他的车走右车道，时速约30公里，左车道全是军车，突然，他车尾被后面的小车撞了一下，车左后镜碰擦到左侧军车，他即刹车准备下车，这时军车司机告知后面的小车要着火了，他听后将车往前开了一段路后停下，他从左后反光镜看到是一辆黑色的小车被一辆红色大货车推撞过来后碰撞到他驾驶的车。 15．证人陈兴成证言，证实她是粤&amp;middot；VR4515号大客车的乘务员。2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo；着火了&amp;rdquo；，司机把车往前开，将大客车停在应急车道内。当时着火点是位于后面的一辆大货车和大客车之间。 16．证人陈某某证言，证实杨某甲是她丈夫，事故车辆粤&amp;middot；V11813黑色小车是她家所有。事故发生时，车上有40多万元现金被烧了。 17．证人杨某丙证言，证实事故车辆粤&amp;middot；V11813&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌花冠小型轿车是他家所有，该车平常由其父亲杨某甲及大哥杨某丁驾驶。 18．证人彭高祥证言，证实他是沈海高速公路（深汕段）西行2741公里＋700米处（长沙湾桥面）施工项目负责人。其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车。 19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了。 20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车后排睡觉，突然听到一声巨响，他猛的跳起来，发现是出了事故，他下车后发现车头下面着火了，然后去救了二名伤者。 21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车途径沈海高速公路西行2741公路处（长沙湾大桥上），当时车子走在右车道，左车道全是部队的车队。后来，他发现在右车道前方有一辆小车先撞到一辆大客车的尾部，但由于他距前面一辆大客车只有二十米左右，他采取了刹车措施，并准备打方向向左，但从左后面有一辆小车超过来，此时他不敢向左偏了，但他刹不住车，只有向前撞了过去，把前面的大客车向前推了十几米远，他车与大客车相撞时，两辆车子同时被推到左车道，同时小车也被夹在他车轮下面，小车迅速起火了，然后就烧了起来。后来，他就和坐在车后排的司机邓敏一起下车逃生了。 上列各项证据，来源合法、内容属实，证据间能相互印证、佐证，形成完整证据链，可作为定案的根据予以确认。 附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙向法庭提交的证据（其提交的证据与公诉机关及各附带民事诉讼被告人递交重复的证据不再列举）： 1．《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》（保险单号：PDAA201336010000049262、PDAA201336010000049263），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，都投了不计免赔率覆盖，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。 2．《机动车交通事故责任强制保险单》（保险单号：PDZA201336010000088204），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期限自2013年8月10日起至2014年8月9日止，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元。 3．广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》，证实死者杨某甲、杨某丁二人于2009年1月至2014年12月止，居住揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，该证明经揭阳市公安局东兴派出所核证属实。 4．《房屋租赁协议书》，证实死者杨某甲承租林满璇所有的位于揭阳市区三号路以北玉浦住宅地F小区F19幢单房一套，租赁期间自2009年1月1日至2014年12月31日止，为期共72个月。 5．揭阳市精步鞋业有限公司出具的《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》，证实死者杨某丁、杨某甲系揭阳市精步鞋业有限公司员工，均有稳定的收入。 6．《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》，证实死者杨某甲于2013年1月28日购买价格为人民币5999元&amp;ldquo；苹果&amp;rdquo；牌4S型手提机一部，死者杨某丁于2013年3月9日购买价格为人民币11800元&amp;ldquo；三星&amp;rdquo；牌W2013型手提机一部。 7．《声明书》，证明二死者亲属陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙均向本院声明无需对二死者的赔偿款分别判处。 被告人邹国华向法庭提交的证据： 《收据》，证实被告人邹国华家属于2013年11月1日已向死者杨某甲、杨某丁的家属支付了丧葬费人民币20000元。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司向法庭提交的证据： 1．《企业法人营业执照》（注册号：360122210130258）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：67796037-X）、《中华人民共和国道路运输许可证》（赣交运管许可洪字3601222200551号）、《法定代表人身份证明》，证实张某某系南昌捷成运输有限公司法定代表人（职务：董事长），以及该公司经营范围情况。 2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书 》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司向法庭提交的证据： 1．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《负责人身份证明书》、《营业执照》（注册号：360122120211209）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：85866773-8），证实该公司负责人系陈某某，职务：经理，以及该公司经营范围。 2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案。 以上各项证据，均经当庭质证、认证，可作为本案附带民事诉讼赔偿的根据予以确认。 辩护人刘厚顺、卢海兰均提出被告人邹国华具有自首情节。经查，被告人邹国华于交通事故发生后虽在事故现场，但并没有主动报警，也无证据证明被告人邹国华系在明知他人报警的情况下而在现场等待交警部门处理。根据《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》（法发（2010）60号）中规定：&amp;ldquo；．．．．．．（2）明知他人报案而在现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认犯罪事实的．．．．．．交通肇事后保护现场、抢救伤者，并向公安机关报告的，应认定为自动投案&amp;rdquo；，综上，被告人邹国华在交通肇事后不具备上述自动投案的情节，其行为不构成自首，辩护人提出被告人邹国华具有自首情节的辩护意见，缺乏法律依据，本院不予采纳。 附带民事诉讼，经本院主持调解，双方当事人就赔偿问题无法达成协议。对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙提出的诉讼请求，应依照《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《中华人民共和国道路交通安全法》、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》以及参照《2013年度广东省道路交通事故人身损害赔偿标准》和《广东省高级人民法院关于审理刑事附带民事诉讼案件若干问题的指导意见（试行）》的有关规定处理。四附带民事诉讼原告人请求依法对被告人邹国华判处刑罚的同时判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁人民币58445元，货款现金烧毁人民币300000元，身上附着物价值人民币20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，并负连带赔偿责任。经查，1．死亡赔偿金，死者杨某甲、杨某丁系父子关系，杨某丁尚未婚娶，均在揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号居住，并有稳定收入，该事实有广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》（经当地派出所核实）及《劳动合同》、《工资表》证实，二死者的死亡赔偿金均可参照广东省上一年度一般地区城镇居民人均可支配收入30226．71元／年／人，期限二十年，2人计算，共人民币1209068．4元（即为30226．71元／年&amp;times；20年&amp;times；2人=1209068．4元；2．丧葬费，按受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准56401元／年／人，以六个月总额，2人计算，共人民币56401元（56401元／年&amp;divide；12月&amp;times；6月&amp;times；2人＝56401元）；3．财物损失费，有汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107）及二死者家属提供的《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》为证，车损人民币58445元予以确认，考虑到现有手提机的实际用途及社会普及面，对财物（二部手提机）损失人民币17799元亦予以确认，合计人民币76244元；4．由于四附带民事诉讼原告人没有提供相关足资认定的证据，亲属办理被害人丧葬事宜的误工费、住宿费、伙食补助费可参照职工奔丧假期规定的天数，即4人5天计算，其中，误工费按照本地上一年度在岗职工平均工资56401元／年／人计算为人民币3090．47元（56401元／年&amp;divide；365天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3090．47元），住宿费按150元／人／天计算为人民币3000元（150元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3000元），伙食补助费按照50元／天／人计算为人民币1000元（50元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝1000元），交通费根据本案的实际情况确有发生过，本院酌情确定为人民币3000元。四附带民事诉讼原告人请求赔偿精神抚慰金人民币200000元，根据《最高人民法院关于刑事附带民事诉讼范围问题的规定》第一条第二款规定：&amp;ldquo；因人身权利受到犯罪侵犯而遭受物质损失或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，可以提起附带民事诉讼，对于被害人因犯罪行为遭受精神损失而提起附带民事诉讼的，人民法院不予受理&amp;rdquo；，据此，精神损害损失不属于附带民事诉讼的赔偿范围，该项请求本院不予支持；四附带民事诉讼原告人提出二被害人携带货款现金人民币300000元在事故车辆粤&amp;middot；V11813小轿车内被烧毁，请求予以赔偿，但未能提交足资认定的证据予以证明，本院不予采纳；四附带民事诉讼原告人提出的交通费、住宿费、伙食补助费、误工费等赔偿请求额超过上述本院认定部分，均没有提供足资认定的证据予以证明，本院均不予支持；四附带民事诉讼原告人均一致表示不需按其各自份额区分赔偿款，本院依法予以照准。综上，四附带民事诉讼原告人可依法获赔被害人杨某甲、杨某丁的死亡赔偿金、丧葬费等经济损失共计人民币1351803．87元，扣除被告人邹国华先行支付的丧葬费人民币20000元，四附带民事诉讼原告人尚有经济损失人民币1331803．87元未能获赔。 被告人邹国华的辩护人暨委托代理人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华家属在事故发生后已向原告家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。经查，被告人邹国华家属在事故发生后先行支付了二死者家属人民币20000元，该事实有《收据》为证，本院予以采纳。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；四附带民事诉讼原告人主张交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算。经查，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条规定：&amp;ldquo；以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持&amp;rdquo；，据此，被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出侵权责任应由邹国华自行承担的辩护意见，据理不足，本院不予采纳；依据《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号）第一百五十五条第三款规定：&amp;ldquo；驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任&amp;rdquo；，而《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（一）项规定了：&amp;ldquo；机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足的部分&amp;hellip；&amp;hellip；机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任&amp;rdquo；，被告人邹国华负事故的全部过错责任，应对扣除第三者责任强制保险最高赔偿限额不足部分承担赔偿责任，而该肇事车辆挂靠于附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，依照法律规定附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出驳回死亡赔偿金的辩护意见依据不足，本院不予采纳；根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款规定：&amp;ldquo；被害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用&amp;rdquo；，据此，被害人亲属办理丧葬事宜合理支出的交通费、住宿费、伙食费和误工损失不存在与丧葬费重复计算问题，委托代理人提出交通费、住宿费、伙食费及误工费应统一纳入丧葬费范畴不宜重复计算的辩护意见据理不足，本院不予采纳。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任。经查，中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司所约定的保险条款，主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额内承担赔偿责任，该约定只对协议双方具有约束力，受害者是附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司之外的善意第三人，根据民法善意第三人理论，附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的约定不能对抗善意第三人，故附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司应对赣&amp;middot；AJ0619牵引车、赣&amp;middot；A1611挂车各自承保限额内承担赔偿责任，二车第三者责任商业保险赔偿总额为人民币600000元，委托代理人提出的该辩护意见据理不足，本院不予采纳。 本院认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，负事故的全部责任，属具有其他特别恶劣情节，其行为已构成交通肇事罪，应依法惩处，并应承担赔偿造成被害人杨某甲、杨某丁死亡的民事赔偿责任。附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙尚未得到赔偿的交通事故损失人民币1331803．87元，应先由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其承保的机动车交通事故责任强制保险的责任限额内先予以赔偿附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙交通事故经济损失人民币112000元（未包含医疗费用赔偿限额人民币10000元），不足赔偿部分人民币1219803．87元，由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其承保的第三者责任商业保险限额内赔偿人民币600000元，仍不足赔偿部分人民币619803．87元，由被告人邹国华和附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司共同负责连带赔偿。鉴于被告人邹国华在法庭审理期间认罪态度好，依法可酌情从轻处罚。公诉机关指控被告人邹国华的罪名成立，本院予以支持。根据被告人犯罪的事实，犯罪的性质、情节和对于社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条第三款，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释（2000）33号）第四条第（一）项，《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款，第十五条第一款第（六）项，第十六条，《中华人民共和国道路交通安全法》第十六条，第十八条第一款，第七十六条第一款第（一）项，《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号）第一百五十五条第三款，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条，第十六条，第二十一条第二款之规定，判决如下： 一、被告人邹国华犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年10月26日起至2018年4月25日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司应于本判决生效之日起十日内，在赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车投保的机动车交通事故责任强制保险的责任限额内对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙的交通事故损失人民币十一万二千元予以赔偿，不足赔偿部分人民币一百二十一万九千八百零三元八角七分，由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其投保的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额内赔偿人民币六十万元，仍有不足赔偿部分人民币六十一万九千八百零三元八角七分，由被告人邹国华、附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司共同负责赔偿（互负连带赔偿责任）。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院向汕尾市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。 审判长陈小武 审判员吕俊智 人民陪审员冯晓婷 二〇一四年七月十七日 书记员吕海潜 附：有关法律规定 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释（2000）33号） 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于&amp;ldquo；有其他特别恶劣情节&amp;rdquo；，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。 《中华人民共和国侵权责任法》 第六条行为人因过错侵害他人民事权益，应当承担侵权责任。 根据法律规定推定行为人有过错，行为人不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。 第十五条承担侵权责任的方式主要有： （一）停止侵害； （二）排除妨碍； （三）消除危险； （四）返还财产； （五）恢复原状； （六）赔偿损失； （七）赔礼道歉； （八）消除影响、恢复名誉。 以上承担侵权责任的方式，可以单独适用，也可以合并适用。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第十六条侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。 第十八条被侵权人死亡的，其近亲属有权请求侵权人承担侵权责任。被侵权人为单位，该单位分立、合并的，承继权利的单位有权请求侵权人承担侵权责任。 被侵权人死亡的，支付被侵权人医疗费、丧葬费等合理费用的人有权请求侵权人赔偿费用，但侵权人已支付该费用的除外。 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。 《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号） 第一百五十五条对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。 犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用。 驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任。 附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。 《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号） 第三条以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持。 第十六条同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称&amp;ldquo；交强险&amp;rdquo；）和第三者责任商业保险（以下简称&amp;ldquo；商业三者险&amp;rdquo；）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。 第二十一条多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，损失超出各机动车交强险责任限额之和的，由各保险公司在各自责任限额范围内承担赔偿责任；损失未超出各机动车交强险责任限额之和，当事人请求由各保险公司按照其责任限额与责任限额之和的比例承担赔偿责任的，人民法院应予支持。 依法分别投保交强险的牵引车和挂车连接使用时发生交通事故造成第三人损害，当事人请求由各保险公司在各自的责任限额范围内平均赔偿的，人民法院应予支持。 多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，其中部分机动车未投保交强险，当事人请求先由已承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿的，人民法院应予支持。 保险公司就超出其应承担的部分向未投保交强险的投保义务人或者侵权人行使追偿权的，人民法院应予支持。 "><WS nameCN="文首" value=" 广东省汕尾市城区人民法院 刑事附带民事判决书 （2014）汕城法刑初字第50号 "><WSZZDW nameCN="文书制作单位" value="法院"/><FYWSZL nameCN="法院文书种类" value="裁判文书"/><JBFY nameCN="经办法院" value="广东省汕尾市城区人民法院"><FYCJM nameCN="法院层级码" value="JF1"/><BZFYMC nameCN="标准法院名称" value="汕尾市城区人民法院"/><FYJB nameCN="法院级别" value="基层"/><XZQH_P nameCN="行政区划(省)" value="广东"/><XZQH_C nameCN="行政区划(市)" value="汕尾市"/></JBFY><WSMC nameCN="文书名称" value="刑事附带民事判决书"/><AH nameCN="案号" value="（2014）汕城法刑初字第50号"><ZH nameCN="字号" value="刑初字"/><LAND nameCN="立案年度" value="2014"/><FYJC nameCN="法院简称" value="汕城法"/><AHSXH nameCN="案号顺序号" value="50"/></AH><AJLB nameCN="案件类别" value="刑事案件"/><WSZL nameCN="文书种类" value="判决书"/><SPCX nameCN="审判程序" value="一审案件"/><XSFDMSSS nameCN="刑事附带民事诉讼" value="是"/><AJLX nameCN="案件类型" value="刑事一审案件"/></WS><DSR nameCN="当事人" value="公诉机关汕尾市城区人民检察院。 附带民事诉讼原告人陈某某，女，1963年9月6日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲妻子，死者杨某丁母亲。 附带民事诉讼原告人杨某，女，1990年12月24日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲长女，死者杨某丁胞姐。 附带民事诉讼原告人杨某乙，女，1993年10月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次女，死者杨某丁胞妹。 附带民事诉讼原告人杨某丙，女，1995年7月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次子，死者杨某丁胞弟。 以上附带民事诉讼原告人共同委托代理人卓学龙，广东龙胜律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，住所地：江西省南昌市新建县长堎镇解放路龙腾大厦806号。 法定代表人：张某某，系南昌捷成运输有限公司董事长。 委托代理人：余香成，江西锦成律师事务所律师。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司，住所地：江西省南昌市新建县长陵镇长征路口48号。 负责人：陈某某。 委托代理人：范建新，江西阳明律师事务所律师。 被告人邹国华，男，1970年6月22日出生于江西省新建县，汉族，高中文化，司机。因本案于2013年10月26日被刑事拘留，同年11月6日被执行逮捕，现羁押于汕尾市看守所。 辩护人暨委托代理人刘厚顺，广东尚宏律师事务所律师。 辩护人暨委托代理人卢海兰，广东尚宏律师事务所律师。"><GSF nameCN="公诉方" value="公诉机关汕尾市城区人民检察院。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="汕尾市城区人民检察院"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="公诉机关"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="公诉机关"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="公诉机关"/></GSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人陈某某，女，1963年9月6日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲妻子，死者杨某丁母亲。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1963年9月6日"/><CSD nameCN="出生地" value="广东省揭阳市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某甲"/><GX nameCN="关系" value="妻子"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某丁"/><GX nameCN="关系" value="母亲"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人杨某，女，1990年12月24日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲长女，死者杨某丁胞姐。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杨某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1990年12月24日"/><CSD nameCN="出生地" value="广东省揭阳市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某甲"/><GX nameCN="关系" value="长女"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某丁"/><GX nameCN="关系" value="胞姐"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人杨某乙，女，1993年10月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次女，死者杨某丁胞妹。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杨某乙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1993年10月5日"/><CSD nameCN="出生地" value="广东省揭阳市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某甲"/><GX nameCN="关系" value="次女"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某丁"/><GX nameCN="关系" value="胞妹"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><QSF nameCN="起诉方" value="附带民事诉讼原告人杨某丙，女，1995年7月5日出生于广东省揭阳市。系本案死者杨某甲次子，死者杨某丁胞弟。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="杨某丙"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼原告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="女"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1995年7月5日"/><CSD nameCN="出生地" value="广东省揭阳市"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼原告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某甲"/><GX nameCN="关系" value="次子"/></YBHRGX><YBHRGX nameCN="与被害人关系"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某丁"/><GX nameCN="关系" value="胞弟"/></YBHRGX><FDMSSSYGRLX nameCN="附带民事诉讼原告人类型" value="其他"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></QSF><DLR nameCN="代理人" value="以上附带民事诉讼原告人共同委托代理人卓学龙，广东龙胜律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="卓学龙"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="以上附带民事诉讼原告人共同委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广东龙胜律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="陈某某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="杨某"/><DLDX nameCN="代理对象" value="杨某乙"/><DLDX nameCN="代理对象" value="杨某丙"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，住所地：江西省南昌市新建县长堎镇解放路龙腾大厦806号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="南昌捷成运输有限公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="法人"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="江西省南昌市新建县长堎镇解放路龙腾大厦806号"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="法定代表人：张某某，系南昌捷成运输有限公司董事长。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="张某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="法定代表人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="董事长"/><DWMC nameCN="单位名称" value="南昌捷成运输有限公司"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="有限责任公司"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="法人代表"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="南昌捷成运输有限公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人：余香成，江西锦成律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="余香成"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="江西锦成律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="南昌捷成运输有限公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司，住所地：江西省南昌市新建县长陵镇长征路口48号。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="附带民事诉讼被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="非法人组织"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="股份有限公司"/><DSRDZ nameCN="当事人地址" value="江西省南昌市新建县长陵镇长征路口48号"/><TSHY nameCN="特殊行业" value="保险"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="附带民事诉讼被告人"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="负责人：陈某某。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="陈某某"><SFMH nameCN="是否模糊" value="是"/></SSCYR><SSSF nameCN="诉讼身份" value="负责人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="负责人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/></DLDXJH><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="委托代理人：范建新，江西阳明律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="范建新"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="江西阳明律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="诉讼代理人"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/></DLDXJH><DLZL nameCN="代理种类" value="委托代理"/><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><YSF nameCN="应诉方" value="被告人邹国华，男，1970年6月22日出生于江西省新建县，汉族，高中文化，司机。因本案于2013年10月26日被刑事拘留，同年11月6日被执行逮捕，现羁押于汕尾市看守所。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="邹国华"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="被告人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><XB nameCN="性别" value="男"/><MZ nameCN="民族" value="汉族"/><CSRQ nameCN="出生日期" value="1970年6月22日"/><WHCD nameCN="文化程度" value="高中毕业"/><XW nameCN="学位" value="其他"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="司机"/></DWZWFZ><CSD nameCN="出生地" value="江西省新建县"/><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="被告人"/><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="拘留"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年10月26日"/><QZCSYYFZ nameCN="强制措施原因组"><QZCSYY nameCN="强制措施原因" value="本案"/></QZCSYYFZ></QZCS><QZCS nameCN="强制措施"><QZCSZL nameCN="强制措施种类" value="逮捕"/><QZCSZXSJ nameCN="强制措施执行时间" value="2013年11月6日"/></QZCS><JYCS nameCN="羁押场所" value="汕尾市看守所"/><BDBRQ nameCN="被逮捕日期" value="2013年11月6日"/><HXKYQNFZ nameCN="缓刑考验期内犯罪" value="否"/><JSKYQNFZ nameCN="假释考验期内犯罪" value="否"/><XSZRNL nameCN="刑事责任能力" value="完全刑事责任能力"/><BSSSDW nameCN="本审诉讼地位" value="被告人"/><SFBHR nameCN="是否被害人" value="否"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="其他"/></YSF><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨委托代理人刘厚顺，广东尚宏律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="刘厚顺"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广东尚宏律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="邹国华"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="邹国华"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><DLR nameCN="代理人" value="辩护人暨委托代理人卢海兰，广东尚宏律师事务所律师。"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="卢海兰"/><SSSF nameCN="诉讼身份" value="辩护人暨委托代理人"/><DSRLX nameCN="当事人类型" value="自然人"/><DWZWFZ nameCN="单位职务分组"><ZW nameCN="职务" value="律师"/><DWMC nameCN="单位名称" value="广东尚宏律师事务所"/><DWXZ nameCN="单位性质" value="事业单位"/></DWZWFZ><GJ nameCN="国籍" value="中国"/><DSRLB nameCN="当事人类别" value="代理人"/><CYRSSDW nameCN="参与人诉讼地位" value="辩护人"/><BHZL nameCN="辩护种类" value="委托辩护"/><BHDX nameCN="辩护对象" value="邹国华"/><DLDXJH nameCN="代理对象集合"><DLDX nameCN="代理对象" value="邹国华"/></DLDXJH><DLRBHRZYLX nameCN="代理人辩护人职业类型" value="职业律师"/><BHRHSSDLRLX nameCN="辩护人或诉讼代理人类型" value="律师"/><ZRRSF nameCN="自然人身份" value="职员"/></DLR><BGRQX nameCN="被告人缺席" value="无缺席"/></DSR><SSJL nameCN="诉讼记录" value=" 汕尾市城区人民检察院以汕区检刑诉（2014）29号起诉书指控被告人邹国华犯交通肇事罪，于2014年1月23日向本院提起公诉。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙向本院提起附带民事诉讼，本院依法组成合议庭，公开开庭进行了合并审理。汕尾市城区人民检察院指派检察员陈惠宁出庭支持公诉，附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙及其共同委托代理人卓学龙，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司及其委托代理人余香成，附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司及其委托代理人范建新，被告人邹国华及其辩护人暨委托代理人刘厚顺、卢海兰到庭参加诉讼。现已审理终结。"><KTSL nameCN="开庭审理" value="是"/><KTSLXX nameCN="开庭审理信息" value="公开审理"/><CTJCYs nameCN="出庭检察员"><JCYFZ nameCN="检察员分组"><JS nameCN="角色" value="检察员"/><JCY nameCN="检察员" value="陈惠宁"/></JCYFZ></CTJCYs><SSXZ nameCN="诉讼性质" value="公诉"/><QSRQ nameCN="起诉日期" value="2014年1月23日"/><SLZTQFDMSSS nameCN="审理中提起附带民事诉讼" value="是"/><MSBFJXSL nameCN="附带民事部分继续审理" value="否"/><JCYJYYQSL nameCN="检察院建议延期审理" value="否"/><SNFT nameCN="少年法庭" value="否"/><ZKXX nameCN="指控信息"><ZKJL nameCN="指控记录"><ZKZM nameCN="指控罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZKZM><XGR nameCN="相关人" value="邹国华"/></ZKJL></ZKXX><QSZAY nameCN="起诉主案由" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></QSZAY><YSAJSYCX nameCN="一审案件适用程序" value="普通程序"/><JYSYJYCX nameCN="建议适用简易程序" value="无"/><DRSP nameCN="独任审判" value="否"/><YSAJLY nameCN="一审案件来源" value="新收公诉"/><GSJG nameCN="公诉机关" value="汕尾市城区人民检察院"/><GSAH nameCN="公诉案号" value="汕区检刑诉（2014）29号"/><JYZPT nameCN="简易转普通" value="否"/><SPZZ nameCN="审判组织" value="合议庭"/><CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息"><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="陈某某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="杨某"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="杨某乙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="杨某丙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼原告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="卓学龙"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="余香成"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="南昌捷成运输有限公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="附带民事诉讼被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="邹国华"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="被告人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="范建新"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="诉讼代理人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="刘厚顺"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM><CTRXM nameCN="出庭人姓名" value="卢海兰"><SSDW nameCN="诉讼地位" value="辩护人"/></CTRXM></CTDSRXX></SSJL><AJJBQK nameCN="案件基本情况" value=" 汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头往深圳方向途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸车受力向前面碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，由被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离，发现前方发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及乘客杨某甲当场死亡，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经交警部门认定，被告人邹国华承担该事故的全部责任。公诉机关认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，具有其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。并向法庭提供了被告人供述、被害人陈述、证人证言、物证、书证、鉴定意见等证据。 附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰到前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小车的尾部后起火燃烧，造成驾驶员杨某丁死亡和车上乘客杨某甲死亡的重大道路交通事故。根据汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队道路交通事故认定书认定：被告人邹国华的行为违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第二十二条第一款和《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十条之规定，是导致事故的全部过错。依据《道路交通事故处理程序规定》第四十六条第一款第一项之规定，被告人邹国华应负事故的全部责任。根据《中华人民共和国刑事诉讼法》和《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件的司法解释》及《广东省交通事故赔偿标准（2013）》的规定，四附带民事诉讼原告人依法提起刑事附带民事诉讼，请求判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告人亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁58445元，货款现金烧毁300000元，身上附着物烧毁20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，由三附带民事诉讼被告人负连带民事赔偿责任。并向法庭提交了《道路交通事故认定书》、《鉴定文书》、《身份证》、《道路交通事故死、伤（残）者家庭情况调查表》、《中华人民共和国驾驶证》、《中华人民共和国行驶证》、《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》、《机动车交通事故责任强制保险单》、《企业法人营业执照》、《中华人民共和国组织机构代码证》、《中华人民共和国道路运输许可证》、《法定代表人身份证明》、《道路交通事故车辆损失鉴定通知书》、《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》、《交通事故赔偿清单》、《车辆损害赔偿清单》、《收费收据》、《房屋租赁协议书》、《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》、《广东省地方税务局通用机打发票》、《广东省揭阳市国家税务局通用机打发票》、《广东省汕尾市国家税务局通用机打发票》、《广东省国家税务局通用机打发票》、《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》、《广东省国家税务局通用手工发票》、《道路交通事故尸体处理通知书》等证据。 被告人邹国华对公诉机关指控的犯罪事实没有异议。辩护人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华具有自首情节，对公诉机关指控的其他犯罪事实没有异议，请求法庭从轻处罚；对附带民事诉讼原告人提出的赔偿项目及赔偿数额，提出二被害人的死亡赔偿金不应按城镇户口标准计算赔偿，四附带民事诉讼原告人诉求被告人邹国华赔偿精神抚慰金人民币200000元、现金损失人民币300000元和身上附着物人民币20000元，缺乏事实和法律依据。另外，被告人邹国华家属在事故发生后已向二被害人家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。并向法庭提交了《收据》复印件一份等证据。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出如下辩护意见：1．肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；2．肇事车辆在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了交强险和第三者责任商业保险总限额722000元，对于被害人的经济损失应首先由中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在保险限额范围内予以赔偿，不足部份再由侵权人承担；3．本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；4．四附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金没有法律依据，应予以驳回；5．四附带民事诉讼原告人主张的部分赔偿项目数额过高，证据不足，请求法院依法予以核减，其中交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算，车辆损失应提供定损报告，携带的货款现金及身上附着物共人民币320000元证据不足。并向法庭提交了《车辆租赁合同》、《保险单》、《客户自愿投保确认书》和《江苏省高级人民法院电传》等证据。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出如下辩护意见：1．赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任；2．附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金依法不予赔偿，车辆损失费应当以保险公司的定损单或者鉴定机构的车辆损失程度评估结论为准，贷款现金烧毁应当以公安机关的勘验结论并结合其他证据予以确认。并向法庭提交了《机动车保险报案记录》、《保险单》等证据。 经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头市往深圳市方向行驶，途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车受力向前碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，在前面因发生交通事故第一过程以及道路交通堵塞，由于没有保持安全距离，发现前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，并波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及车上乘员杨某甲（系杨某丁父亲）当场死亡，致赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车不同程度烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队认定，事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。经法医鉴定，死者杨某甲全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者杨某丁全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。经物价部门鉴定，&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）及车载货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。经广东省深汕西高速公路有限公司养护工程对长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计，证实修复费用共人民币158015元。 案发后，朱秀彪及一名&amp;ldquo；姚先生&amp;rdquo；于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo；110&amp;rdquo；报警。汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队民警到达案发现场时，被告人邹国华等人均在案发现场等待处理。 另查明，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等。赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车以附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的名义在附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司同时投保了一份机动车交通事故责任强制保险，二份第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车机动车交通事故责任强制保险赔偿限额为人民币122000元（其中，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元），赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证、认证的下列证据予以证明： 1．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故现场勘查笔录》、《道路交通事故现场图》、《道路交通事故照片》，证实案发现场状况。 2．汕尾市城区利友汽车修配厂出具的《道路交通事故车辆技术检验报告》，证实该厂检验人员对一辆黑色小型轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，车架码：LTVBR22EX60737170）进行检验，该车车身右侧前后叶子板、右侧前后车门、车头左右侧叶子板、减震器、车顶、前机头罩、发动机严重变形破裂及扭曲损坏痕迹，车身玻璃破损及烧损，室内饰板、座椅严重烧损，车身灯光烧损，车身轮圈、轮胎烧损，方向盘总成烧损，刹车烧损；对一辆红色重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611，发动机号码：51634369，车架码：LML940X3XA0000113）进行检验，该车车头、驾驶楼、车顶严重变形损坏，后车厢右侧厢架断裂破损，左侧厢架变形，全车车身被火烧坏痕迹，车头车身玻璃、室内饰板、座椅被火烧损，车身轮胎烧损，车身灯光烧损，方向总成烧损，刹车总成烧损。 3．《中华人民共和国机动车行驶证》，证实&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；A1611，车架码：LML940X3XA0000113）的所有人是南昌捷成运输有限公司。&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌黑色小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，发动机号码：1ZZB36529，车架码：LTVBR22EX60737170）的所有人是杨某甲。 4．广东省汕尾市公安司法鉴定中心出具的《法医学尸体检验鉴定书》（（汕）公（司）鉴（法）字（2013）74号、75号）、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）003号），证实死者全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华。 5．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故认定书》（汕公交认字（2013）第00016号），证实林汉波驾驶大型普通客车在高速公路上行驶，没确保必要的安全距离，遇前方情况，采取措施不及，造成四车连环追尾的事故，其行为承担该事故第一过程的全部过错；被告人邹国华驾驶车辆在高速公路上行驶，在道路交通拥堵时，没有保持必要的安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方小车后再碰撞第一事故现场的车辆，引起车辆燃烧，造成重大道路交通事故的严重后果，其行为承担该事故第二过程的全部过错。事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。 6．汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107、21103、21106、21201号）、《车辆损毁照片》、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）002号），证实&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华。 7．广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部出具的《长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计》，证实因该次交通事故高速公路修复费用共人民币158015元。 8．汕尾市公安局司法鉴定中心出具的《法医学DNA检验鉴定书》（汕公（司）鉴（DNA）字（2013）038号），证实从一号尸体及二号尸体上各提取肋软骨，经STR基因座检验，该二个检材所属个体符合生物学父子关系。 9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生；次子杨某丙，1995年7月5日出生；长女杨某，1990年12月24日出生；二女杨某乙，1993年10月5日出生。死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系。上述人员均具有劳动能力。 10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于同月29日前办理丧葬事宜，二死者已于同月21在海丰县殡仪馆火化。 11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot；NL0859大客车（车上24名旅客，一名导游叫周受玲）从陆丰市出发，至9时30分左右，到达沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处（长沙湾大桥上），当时他驾驶的大客车停在左车道上，车前面有一辆小货车（后面被烧了）也停在左车道上，右车道上有一辆普宁的大客车，突然，他的车被后面的车撞了一下，车后着火了，他的双腿被夹住了，他车向前撞翻了前面的小货车。后来他自救出来了。 12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车从揭西县往淡水市，车上共有3人，分别是他和母舅庄陈省、表哥庄新富。约9时30分左右，他驾驶该货车行驶到长沙湾大桥中段时，前方有一辆小车，感觉他驾驶的车后被一辆大客车大力撞了一下，他就晕了过去，醒来后，他看到他的车是被后面一辆客车撞到，然后该大客车后面又被一辆拖头车撞到，他驾驶的货车被撞掉头，车头与前面的小车接尾碰撞，小车和前面的另一辆大客车也连环碰撞。他就和庄陈省把已经晕过去的庄新富抬下车放在路边，这时小车着火了，很快就漫延到其他车辆，最后造成了后面四辆车被烧毁的道路交通事故。 13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；B89C13&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌凯美瑞型轿车，在长沙湾大桥发生了交通事故。当时他的车走右车道，左车道都是军车，右侧车道是地方车辆，在他的前面有一辆大客车，突然，他驾驶的车被后面撞了两下后再受力撞向前面的大客车，他驾驶的车全变形了，后被人救了出来。 14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；VR4515大型普通客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，他的车走右车道，时速约30公里，左车道全是军车，突然，他车尾被后面的小车撞了一下，车左后镜碰擦到左侧军车，他即刹车准备下车，这时军车司机告知后面的小车要着火了，他听后将车往前开了一段路后停下，他从左后反光镜看到是一辆黑色的小车被一辆红色大货车推撞过来后碰撞到他驾驶的车。 15．证人陈兴成证言，证实她是粤&amp;middot；VR4515号大客车的乘务员。2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo；着火了&amp;rdquo；，司机把车往前开，将大客车停在应急车道内。当时着火点是位于后面的一辆大货车和大客车之间。 16．证人陈某某证言，证实杨某甲是她丈夫，事故车辆粤&amp;middot；V11813黑色小车是她家所有。事故发生时，车上有40多万元现金被烧了。 17．证人杨某丙证言，证实事故车辆粤&amp;middot；V11813&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌花冠小型轿车是他家所有，该车平常由其父亲杨某甲及大哥杨某丁驾驶。 18．证人彭高祥证言，证实他是沈海高速公路（深汕段）西行2741公里＋700米处（长沙湾桥面）施工项目负责人。其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车。 19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了。 20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车后排睡觉，突然听到一声巨响，他猛的跳起来，发现是出了事故，他下车后发现车头下面着火了，然后去救了二名伤者。 21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车途径沈海高速公路西行2741公路处（长沙湾大桥上），当时车子走在右车道，左车道全是部队的车队。后来，他发现在右车道前方有一辆小车先撞到一辆大客车的尾部，但由于他距前面一辆大客车只有二十米左右，他采取了刹车措施，并准备打方向向左，但从左后面有一辆小车超过来，此时他不敢向左偏了，但他刹不住车，只有向前撞了过去，把前面的大客车向前推了十几米远，他车与大客车相撞时，两辆车子同时被推到左车道，同时小车也被夹在他车轮下面，小车迅速起火了，然后就烧了起来。后来，他就和坐在车后排的司机邓敏一起下车逃生了。 上列各项证据，来源合法、内容属实，证据间能相互印证、佐证，形成完整证据链，可作为定案的根据予以确认。 附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙向法庭提交的证据（其提交的证据与公诉机关及各附带民事诉讼被告人递交重复的证据不再列举）： 1．《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》（保险单号：PDAA201336010000049262、PDAA201336010000049263），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，都投了不计免赔率覆盖，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。 2．《机动车交通事故责任强制保险单》（保险单号：PDZA201336010000088204），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期限自2013年8月10日起至2014年8月9日止，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元。 3．广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》，证实死者杨某甲、杨某丁二人于2009年1月至2014年12月止，居住揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，该证明经揭阳市公安局东兴派出所核证属实。 4．《房屋租赁协议书》，证实死者杨某甲承租林满璇所有的位于揭阳市区三号路以北玉浦住宅地F小区F19幢单房一套，租赁期间自2009年1月1日至2014年12月31日止，为期共72个月。 5．揭阳市精步鞋业有限公司出具的《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》，证实死者杨某丁、杨某甲系揭阳市精步鞋业有限公司员工，均有稳定的收入。 6．《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》，证实死者杨某甲于2013年1月28日购买价格为人民币5999元&amp;ldquo；苹果&amp;rdquo；牌4S型手提机一部，死者杨某丁于2013年3月9日购买价格为人民币11800元&amp;ldquo；三星&amp;rdquo；牌W2013型手提机一部。 7．《声明书》，证明二死者亲属陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙均向本院声明无需对二死者的赔偿款分别判处。 被告人邹国华向法庭提交的证据： 《收据》，证实被告人邹国华家属于2013年11月1日已向死者杨某甲、杨某丁的家属支付了丧葬费人民币20000元。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司向法庭提交的证据： 1．《企业法人营业执照》（注册号：360122210130258）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：67796037-X）、《中华人民共和国道路运输许可证》（赣交运管许可洪字3601222200551号）、《法定代表人身份证明》，证实张某某系南昌捷成运输有限公司法定代表人（职务：董事长），以及该公司经营范围情况。 2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司向法庭提交的证据： 1．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《负责人身份证明书》、《营业执照》（注册号：360122120211209）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：85866773-8），证实该公司负责人系陈某某，职务：经理，以及该公司经营范围。 2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案。 以上各项证据，均经当庭质证、认证，可作为本案附带民事诉讼赔偿的根据予以确认。 辩护人刘厚顺、卢海兰均提出被告人邹国华具有自首情节。经查，被告人邹国华于交通事故发生后虽在事故现场，但并没有主动报警，也无证据证明被告人邹国华系在明知他人报警的情况下而在现场等待交警部门处理。根据《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》（法发（2010）60号）中规定：&amp;ldquo；．．．．．．（2）明知他人报案而在现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认犯罪事实的．．．．．．交通肇事后保护现场、抢救伤者，并向公安机关报告的，应认定为自动投案&amp;rdquo；，综上，被告人邹国华在交通肇事后不具备上述自动投案的情节，其行为不构成自首，辩护人提出被告人邹国华具有自首情节的辩护意见，缺乏法律依据，本院不予采纳。 附带民事诉讼，经本院主持调解，双方当事人就赔偿问题无法达成协议。对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙提出的诉讼请求，应依照《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《中华人民共和国道路交通安全法》、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》以及参照《2013年度广东省道路交通事故人身损害赔偿标准》和《广东省高级人民法院关于审理刑事附带民事诉讼案件若干问题的指导意见（试行）》的有关规定处理。四附带民事诉讼原告人请求依法对被告人邹国华判处刑罚的同时判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁人民币58445元，货款现金烧毁人民币300000元，身上附着物价值人民币20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，并负连带赔偿责任。经查，1．死亡赔偿金，死者杨某甲、杨某丁系父子关系，杨某丁尚未婚娶，均在揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号居住，并有稳定收入，该事实有广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》（经当地派出所核实）及《劳动合同》、《工资表》证实，二死者的死亡赔偿金均可参照广东省上一年度一般地区城镇居民人均可支配收入30226．71元／年／人，期限二十年，2人计算，共人民币1209068．4元（即为30226．71元／年&amp;times；20年&amp;times；2人=1209068．4元；2．丧葬费，按受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准56401元／年／人，以六个月总额，2人计算，共人民币56401元（56401元／年&amp;divide；12月&amp;times；6月&amp;times；2人＝56401元）；3．财物损失费，有汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107）及二死者家属提供的《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》为证，车损人民币58445元予以确认，考虑到现有手提机的实际用途及社会普及面，对财物（二部手提机）损失人民币17799元亦予以确认，合计人民币76244元；4．由于四附带民事诉讼原告人没有提供相关足资认定的证据，亲属办理被害人丧葬事宜的误工费、住宿费、伙食补助费可参照职工奔丧假期规定的天数，即4人5天计算，其中，误工费按照本地上一年度在岗职工平均工资56401元／年／人计算为人民币3090．47元（56401元／年&amp;divide；365天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3090．47元），住宿费按150元／人／天计算为人民币3000元（150元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3000元），伙食补助费按照50元／天／人计算为人民币1000元（50元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝1000元），交通费根据本案的实际情况确有发生过，本院酌情确定为人民币3000元。四附带民事诉讼原告人请求赔偿精神抚慰金人民币200000元，根据《最高人民法院关于刑事附带民事诉讼范围问题的规定》第一条第二款规定：&amp;ldquo；因人身权利受到犯罪侵犯而遭受物质损失或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，可以提起附带民事诉讼，对于被害人因犯罪行为遭受精神损失而提起附带民事诉讼的，人民法院不予受理&amp;rdquo；，据此，精神损害损失不属于附带民事诉讼的赔偿范围，该项请求本院不予支持；四附带民事诉讼原告人提出二被害人携带货款现金人民币300000元在事故车辆粤&amp;middot；V11813小轿车内被烧毁，请求予以赔偿，但未能提交足资认定的证据予以证明，本院不予采纳；四附带民事诉讼原告人提出的交通费、住宿费、伙食补助费、误工费等赔偿请求额超过上述本院认定部分，均没有提供足资认定的证据予以证明，本院均不予支持；四附带民事诉讼原告人均一致表示不需按其各自份额区分赔偿款，本院依法予以照准。综上，四附带民事诉讼原告人可依法获赔被害人杨某甲、杨某丁的死亡赔偿金、丧葬费等经济损失共计人民币1351803．87元，扣除被告人邹国华先行支付的丧葬费人民币20000元，四附带民事诉讼原告人尚有经济损失人民币1331803．87元未能获赔。 被告人邹国华的辩护人暨委托代理人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华家属在事故发生后已向原告家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。经查，被告人邹国华家属在事故发生后先行支付了二死者家属人民币20000元，该事实有《收据》为证，本院予以采纳。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；四附带民事诉讼原告人主张交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算。经查，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条规定：&amp;ldquo；以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持&amp;rdquo；，据此，被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出侵权责任应由邹国华自行承担的辩护意见，据理不足，本院不予采纳；依据《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号）第一百五十五条第三款规定：&amp;ldquo；驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任&amp;rdquo；，而《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（一）项规定了：&amp;ldquo；机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足的部分&amp;hellip；&amp;hellip；机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任&amp;rdquo；，被告人邹国华负事故的全部过错责任，应对扣除第三者责任强制保险最高赔偿限额不足部分承担赔偿责任，而该肇事车辆挂靠于附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，依照法律规定附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出驳回死亡赔偿金的辩护意见依据不足，本院不予采纳；根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款规定：&amp;ldquo；被害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用&amp;rdquo；，据此，被害人亲属办理丧葬事宜合理支出的交通费、住宿费、伙食费和误工损失不存在与丧葬费重复计算问题，委托代理人提出交通费、住宿费、伙食费及误工费应统一纳入丧葬费范畴不宜重复计算的辩护意见据理不足，本院不予采纳。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任。经查，中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司所约定的保险条款，主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额内承担赔偿责任，该约定只对协议双方具有约束力，受害者是附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司之外的善意第三人，根据民法善意第三人理论，附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的约定不能对抗善意第三人，故附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司应对赣&amp;middot；AJ0619牵引车、赣&amp;middot；A1611挂车各自承保限额内承担赔偿责任，二车第三者责任商业保险赔偿总额为人民币600000元，委托代理人提出的该辩护意见据理不足，本院不予采纳。 "><BGRFS nameCN="被告人反诉" value="未提起反诉"/><ZZQK nameCN="质证情况" value="质证"/><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某甲"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><BHR nameCN="被害人"><BHRXM nameCN="被害人姓名" value="杨某丁"/><SFSW nameCN="是否死亡" value="是"/></BHR><ZKDL nameCN="指控段落" value=" 汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头往深圳方向途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸车受力向前面碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，由被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离，发现前方发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及乘客杨某甲当场死亡，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经交警部门认定，被告人邹国华承担该事故的全部责任。公诉机关认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，具有其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。并向法庭提供了被告人供述、被害人陈述、证人证言、物证、书证、鉴定意见等证据。 "><ZKSS nameCN="指控事实" value="汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头往深圳方向途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸车受力向前面碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，由被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离，发现前方发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及乘客杨某甲当场死亡，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经交警部门认定，被告人邹国华承担该事故的全部责任。"/><ZKZJ nameCN="指控证据" value="并向法庭提供了被告人供述、被害人陈述、证人证言、物证、书证、鉴定意见等证据。"/><ZKYJ nameCN="指控意见" value="公诉机关认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，具有其他特别恶劣情节，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第一百三十三条之规定，应当以交通肇事罪追究其刑事责任。"/></ZKDL><BHDL nameCN="辩护段落" value="被告人邹国华对公诉机关指控的犯罪事实没有异议。辩护人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华具有自首情节，对公诉机关指控的其他犯罪事实没有异议，请求法庭从轻处罚；对附带民事诉讼原告人提出的赔偿项目及赔偿数额，提出二被害人的死亡赔偿金不应按城镇户口标准计算赔偿，四附带民事诉讼原告人诉求被告人邹国华赔偿精神抚慰金人民币200000元、现金损失人民币300000元和身上附着物人民币20000元，缺乏事实和法律依据。另外，被告人邹国华家属在事故发生后已向二被害人家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。并向法庭提交了《收据》复印件一份等证据。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出如下辩护意见：1．肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；2．肇事车辆在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了交强险和第三者责任商业保险总限额722000元，对于被害人的经济损失应首先由中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在保险限额范围内予以赔偿，不足部份再由侵权人承担；3．本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；4．四附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金没有法律依据，应予以驳回；5．四附带民事诉讼原告人主张的部分赔偿项目数额过高，证据不足，请求法院依法予以核减，其中交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算，车辆损失应提供定损报告，携带的货款现金及身上附着物共人民币320000元证据不足。并向法庭提交了《车辆租赁合同》、《保险单》、《客户自愿投保确认书》和《江苏省高级人民法院电传》等证据。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出如下辩护意见：1．赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任；2．附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金依法不予赔偿，车辆损失费应当以保险公司的定损单或者鉴定机构的车辆损失程度评估结论为准，贷款现金烧毁应当以公安机关的勘验结论并结合其他证据予以确认。并向法庭提交了《机动车保险报案记录》、《保险单》等证据。 "><BGRBC nameCN="被告人辩称" value="被告人邹国华对公诉机关指控的犯罪事实没有异议。"/><BHRBH nameCN="辩护人辩护" value="辩护人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华具有自首情节，对公诉机关指控的其他犯罪事实没有异议，请求法庭从轻处罚；对附带民事诉讼原告人提出的赔偿项目及赔偿数额，提出二被害人的死亡赔偿金不应按城镇户口标准计算赔偿，四附带民事诉讼原告人诉求被告人邹国华赔偿精神抚慰金人民币200000元、现金损失人民币300000元和身上附着物人民币20000元，缺乏事实和法律依据。另外，被告人邹国华家属在事故发生后已向二被害人家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。并向法庭提交了《收据》复印件一份等证据。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出如下辩护意见：1．肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；2．肇事车辆在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了交强险和第三者责任商业保险总限额722000元，对于被害人的经济损失应首先由中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在保险限额范围内予以赔偿，不足部份再由侵权人承担；3．本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；4．四附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金没有法律依据，应予以驳回；5．四附带民事诉讼原告人主张的部分赔偿项目数额过高，证据不足，请求法院依法予以核减，其中交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算，车辆损失应提供定损报告，携带的货款现金及身上附着物共人民币320000元证据不足。并向法庭提交了《车辆租赁合同》、《保险单》、《客户自愿投保确认书》和《江苏省高级人民法院电传》等证据。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出如下辩护意见：1．赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任；2．附带民事诉讼原告人主张的精神抚慰金依法不予赔偿，车辆损失费应当以保险公司的定损单或者鉴定机构的车辆损失程度评估结论为准，贷款现金烧毁应当以公安机关的勘验结论并结合其他证据予以确认。并向法庭提交了《机动车保险报案记录》、《保险单》等证据。"><BHYJ nameCN="辩护意见"><BGRXM nameCN="被告人姓名" value="邹国华"/><BHYJZL nameCN="辩护意见种类" value="罪轻辩护"/></BHYJ></BHRBH></BHDL><FDMSSSQQD nameCN="附带民事诉讼请求段" value="附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰到前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小车的尾部后起火燃烧，造成驾驶员杨某丁死亡和车上乘客杨某甲死亡的重大道路交通事故。根据汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队道路交通事故认定书认定：被告人邹国华的行为违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第二十二条第一款和《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十条之规定，是导致事故的全部过错。依据《道路交通事故处理程序规定》第四十六条第一款第一项之规定，被告人邹国华应负事故的全部责任。根据《中华人民共和国刑事诉讼法》和《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件的司法解释》及《广东省交通事故赔偿标准（2013）》的规定，四附带民事诉讼原告人依法提起刑事附带民事诉讼，请求判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告人亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁58445元，货款现金烧毁300000元，身上附着物烧毁20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，由三附带民事诉讼被告人负连带民事赔偿责任。并向法庭提交了《道路交通事故认定书》、《鉴定文书》、《身份证》、《道路交通事故死、伤（残）者家庭情况调查表》、《中华人民共和国驾驶证》、《中华人民共和国行驶证》、《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》、《机动车交通事故责任强制保险单》、《企业法人营业执照》、《中华人民共和国组织机构代码证》、《中华人民共和国道路运输许可证》、《法定代表人身份证明》、《道路交通事故车辆损失鉴定通知书》、《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》、《交通事故赔偿清单》、《车辆损害赔偿清单》、《收费收据》、《房屋租赁协议书》、《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》、《广东省地方税务局通用机打发票》、《广东省揭阳市国家税务局通用机打发票》、《广东省汕尾市国家税务局通用机打发票》、《广东省国家税务局通用机打发票》、《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》、《广东省国家税务局通用手工发票》、《道路交通事故尸体处理通知书》等证据。 "><YGSQNR nameCN="原告诉请内容" value="附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，由于没有保持安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰到前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小车的尾部后起火燃烧，造成驾驶员杨某丁死亡和车上乘客杨某甲死亡的重大道路交通事故。根据汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队道路交通事故认定书认定：被告人邹国华的行为违反了《中华人民共和国道路交通安全法》第二十二条第一款和《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十条之规定，是导致事故的全部过错。依据《道路交通事故处理程序规定》第四十六条第一款第一项之规定，被告人邹国华应负事故的全部责任。根据《中华人民共和国刑事诉讼法》和《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件的司法解释》及《广东省交通事故赔偿标准（2013）》的规定，四附带民事诉讼原告人依法提起刑事附带民事诉讼，请求判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告人亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁58445元，货款现金烧毁300000元，身上附着物烧毁20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，由三附带民事诉讼被告人负连带民事赔偿责任。"><FDMSPCQQ nameCN="附带民事赔偿请求"><TCFDMSPCJE nameCN="提出附带民事赔偿金额" value="1870513.4元"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="杨某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="陈某某"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="杨某乙"/><TCFDMSPCR nameCN="提出附带民事赔偿人" value="杨某丙"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="邹国华"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="南昌捷成运输有限公司"/><PCDX nameCN="赔偿对象" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/></FDMSPCQQ></YGSQNR><YGJZ nameCN="原告举证" value="并向法庭提交了《道路交通事故认定书》、《鉴定文书》、《身份证》、《道路交通事故死、伤（残）者家庭情况调查表》、《中华人民共和国驾驶证》、《中华人民共和国行驶证》、《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》、《机动车交通事故责任强制保险单》、《企业法人营业执照》、《中华人民共和国组织机构代码证》、《中华人民共和国道路运输许可证》、《法定代表人身份证明》、《道路交通事故车辆损失鉴定通知书》、《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》、《交通事故赔偿清单》、《车辆损害赔偿清单》、《收费收据》、《房屋租赁协议书》、《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》、《广东省地方税务局通用机打发票》、《广东省揭阳市国家税务局通用机打发票》、《广东省汕尾市国家税务局通用机打发票》、《广东省国家税务局通用机打发票》、《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》、《广东省国家税务局通用手工发票》、《道路交通事故尸体处理通知书》等证据。"/></FDMSSSQQD><BSSLD nameCN="本审审理段" value="经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头市往深圳市方向行驶，途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车受力向前碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，在前面因发生交通事故第一过程以及道路交通堵塞，由于没有保持安全距离，发现前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，并波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及车上乘员杨某甲（系杨某丁父亲）当场死亡，致赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车不同程度烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队认定，事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。经法医鉴定，死者杨某甲全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者杨某丁全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。经物价部门鉴定，&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）及车载货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。经广东省深汕西高速公路有限公司养护工程对长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计，证实修复费用共人民币158015元。 案发后，朱秀彪及一名&amp;ldquo；姚先生&amp;rdquo；于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo；110&amp;rdquo；报警。汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队民警到达案发现场时，被告人邹国华等人均在案发现场等待处理。 另查明，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等。赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车以附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的名义在附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司同时投保了一份机动车交通事故责任强制保险，二份第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车机动车交通事故责任强制保险赔偿限额为人民币122000元（其中，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元），赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作。 上述事实，有公诉机关提交，并经法庭质证、认证的下列证据予以证明： 1．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故现场勘查笔录》、《道路交通事故现场图》、《道路交通事故照片》，证实案发现场状况。 2．汕尾市城区利友汽车修配厂出具的《道路交通事故车辆技术检验报告》，证实该厂检验人员对一辆黑色小型轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，车架码：LTVBR22EX60737170）进行检验，该车车身右侧前后叶子板、右侧前后车门、车头左右侧叶子板、减震器、车顶、前机头罩、发动机严重变形破裂及扭曲损坏痕迹，车身玻璃破损及烧损，室内饰板、座椅严重烧损，车身灯光烧损，车身轮圈、轮胎烧损，方向盘总成烧损，刹车烧损；对一辆红色重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611，发动机号码：51634369，车架码：LML940X3XA0000113）进行检验，该车车头、驾驶楼、车顶严重变形损坏，后车厢右侧厢架断裂破损，左侧厢架变形，全车车身被火烧坏痕迹，车头车身玻璃、室内饰板、座椅被火烧损，车身轮胎烧损，车身灯光烧损，方向总成烧损，刹车总成烧损。 3．《中华人民共和国机动车行驶证》，证实&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；A1611，车架码：LML940X3XA0000113）的所有人是南昌捷成运输有限公司。&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌黑色小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，发动机号码：1ZZB36529，车架码：LTVBR22EX60737170）的所有人是杨某甲。 4．广东省汕尾市公安司法鉴定中心出具的《法医学尸体检验鉴定书》（（汕）公（司）鉴（法）字（2013）74号、75号）、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）003号），证实死者全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华。 5．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故认定书》（汕公交认字（2013）第00016号），证实林汉波驾驶大型普通客车在高速公路上行驶，没确保必要的安全距离，遇前方情况，采取措施不及，造成四车连环追尾的事故，其行为承担该事故第一过程的全部过错；被告人邹国华驾驶车辆在高速公路上行驶，在道路交通拥堵时，没有保持必要的安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方小车后再碰撞第一事故现场的车辆，引起车辆燃烧，造成重大道路交通事故的严重后果，其行为承担该事故第二过程的全部过错。事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。 6．汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107、21103、21106、21201号）、《车辆损毁照片》、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）002号），证实&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华。 7．广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部出具的《长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计》，证实因该次交通事故高速公路修复费用共人民币158015元。 8．汕尾市公安局司法鉴定中心出具的《法医学DNA检验鉴定书》（汕公（司）鉴（DNA）字（2013）038号），证实从一号尸体及二号尸体上各提取肋软骨，经STR基因座检验，该二个检材所属个体符合生物学父子关系。 9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生；次子杨某丙，1995年7月5日出生；长女杨某，1990年12月24日出生；二女杨某乙，1993年10月5日出生。死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系。上述人员均具有劳动能力。 10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于同月29日前办理丧葬事宜，二死者已于同月21在海丰县殡仪馆火化。 11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot；NL0859大客车（车上24名旅客，一名导游叫周受玲）从陆丰市出发，至9时30分左右，到达沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处（长沙湾大桥上），当时他驾驶的大客车停在左车道上，车前面有一辆小货车（后面被烧了）也停在左车道上，右车道上有一辆普宁的大客车，突然，他的车被后面的车撞了一下，车后着火了，他的双腿被夹住了，他车向前撞翻了前面的小货车。后来他自救出来了。 12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车从揭西县往淡水市，车上共有3人，分别是他和母舅庄陈省、表哥庄新富。约9时30分左右，他驾驶该货车行驶到长沙湾大桥中段时，前方有一辆小车，感觉他驾驶的车后被一辆大客车大力撞了一下，他就晕了过去，醒来后，他看到他的车是被后面一辆客车撞到，然后该大客车后面又被一辆拖头车撞到，他驾驶的货车被撞掉头，车头与前面的小车接尾碰撞，小车和前面的另一辆大客车也连环碰撞。他就和庄陈省把已经晕过去的庄新富抬下车放在路边，这时小车着火了，很快就漫延到其他车辆，最后造成了后面四辆车被烧毁的道路交通事故。 13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；B89C13&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌凯美瑞型轿车，在长沙湾大桥发生了交通事故。当时他的车走右车道，左车道都是军车，右侧车道是地方车辆，在他的前面有一辆大客车，突然，他驾驶的车被后面撞了两下后再受力撞向前面的大客车，他驾驶的车全变形了，后被人救了出来。 14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；VR4515大型普通客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，他的车走右车道，时速约30公里，左车道全是军车，突然，他车尾被后面的小车撞了一下，车左后镜碰擦到左侧军车，他即刹车准备下车，这时军车司机告知后面的小车要着火了，他听后将车往前开了一段路后停下，他从左后反光镜看到是一辆黑色的小车被一辆红色大货车推撞过来后碰撞到他驾驶的车。 15．证人陈兴成证言，证实她是粤&amp;middot；VR4515号大客车的乘务员。2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo；着火了&amp;rdquo；，司机把车往前开，将大客车停在应急车道内。当时着火点是位于后面的一辆大货车和大客车之间。 16．证人陈某某证言，证实杨某甲是她丈夫，事故车辆粤&amp;middot；V11813黑色小车是她家所有。事故发生时，车上有40多万元现金被烧了。 17．证人杨某丙证言，证实事故车辆粤&amp;middot；V11813&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌花冠小型轿车是他家所有，该车平常由其父亲杨某甲及大哥杨某丁驾驶。 18．证人彭高祥证言，证实他是沈海高速公路（深汕段）西行2741公里＋700米处（长沙湾桥面）施工项目负责人。其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车。 19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了。 20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车后排睡觉，突然听到一声巨响，他猛的跳起来，发现是出了事故，他下车后发现车头下面着火了，然后去救了二名伤者。 21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车途径沈海高速公路西行2741公路处（长沙湾大桥上），当时车子走在右车道，左车道全是部队的车队。后来，他发现在右车道前方有一辆小车先撞到一辆大客车的尾部，但由于他距前面一辆大客车只有二十米左右，他采取了刹车措施，并准备打方向向左，但从左后面有一辆小车超过来，此时他不敢向左偏了，但他刹不住车，只有向前撞了过去，把前面的大客车向前推了十几米远，他车与大客车相撞时，两辆车子同时被推到左车道，同时小车也被夹在他车轮下面，小车迅速起火了，然后就烧了起来。后来，他就和坐在车后排的司机邓敏一起下车逃生了。 上列各项证据，来源合法、内容属实，证据间能相互印证、佐证，形成完整证据链，可作为定案的根据予以确认。 附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙向法庭提交的证据（其提交的证据与公诉机关及各附带民事诉讼被告人递交重复的证据不再列举）： 1．《中国人民财产保险股份有限公司机动车保险单》（保险单号：PDAA201336010000049262、PDAA201336010000049263），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，都投了不计免赔率覆盖，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。 2．《机动车交通事故责任强制保险单》（保险单号：PDZA201336010000088204），证实赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期限自2013年8月10日起至2014年8月9日止，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元。 3．广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》，证实死者杨某甲、杨某丁二人于2009年1月至2014年12月止，居住揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，该证明经揭阳市公安局东兴派出所核证属实。 4．《房屋租赁协议书》，证实死者杨某甲承租林满璇所有的位于揭阳市区三号路以北玉浦住宅地F小区F19幢单房一套，租赁期间自2009年1月1日至2014年12月31日止，为期共72个月。 5．揭阳市精步鞋业有限公司出具的《广东省劳动合同》、《揭阳市精步鞋业有限公司工资表》，证实死者杨某丁、杨某甲系揭阳市精步鞋业有限公司员工，均有稳定的收入。 6．《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》，证实死者杨某甲于2013年1月28日购买价格为人民币5999元&amp;ldquo；苹果&amp;rdquo；牌4S型手提机一部，死者杨某丁于2013年3月9日购买价格为人民币11800元&amp;ldquo；三星&amp;rdquo；牌W2013型手提机一部。 7．《声明书》，证明二死者亲属陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙均向本院声明无需对二死者的赔偿款分别判处。 被告人邹国华向法庭提交的证据： 《收据》，证实被告人邹国华家属于2013年11月1日已向死者杨某甲、杨某丁的家属支付了丧葬费人民币20000元。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司向法庭提交的证据： 1．《企业法人营业执照》（注册号：360122210130258）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：67796037-X）、《中华人民共和国道路运输许可证》（赣交运管许可洪字3601222200551号）、《法定代表人身份证明》，证实张某某系南昌捷成运输有限公司法定代表人（职务：董事长），以及该公司经营范围情况。 2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司向法庭提交的证据： 1．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《负责人身份证明书》、《营业执照》（注册号：360122120211209）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：85866773-8），证实该公司负责人系陈某某，职务：经理，以及该公司经营范围。 2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案。 以上各项证据，均经当庭质证、认证，可作为本案附带民事诉讼赔偿的根据予以确认。 辩护人刘厚顺、卢海兰均提出被告人邹国华具有自首情节。经查，被告人邹国华于交通事故发生后虽在事故现场，但并没有主动报警，也无证据证明被告人邹国华系在明知他人报警的情况下而在现场等待交警部门处理。根据《最高人民法院关于处理自首和立功若干具体问题的意见》（法发（2010）60号）中规定：&amp;ldquo；．．．．．．（2）明知他人报案而在现场等待，抓捕时无拒捕行为，供认犯罪事实的．．．．．．交通肇事后保护现场、抢救伤者，并向公安机关报告的，应认定为自动投案&amp;rdquo；，综上，被告人邹国华在交通肇事后不具备上述自动投案的情节，其行为不构成自首，辩护人提出被告人邹国华具有自首情节的辩护意见，缺乏法律依据，本院不予采纳。 附带民事诉讼，经本院主持调解，双方当事人就赔偿问题无法达成协议。对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙提出的诉讼请求，应依照《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《中华人民共和国道路交通安全法》、《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》以及参照《2013年度广东省道路交通事故人身损害赔偿标准》和《广东省高级人民法院关于审理刑事附带民事诉讼案件若干问题的指导意见（试行）》的有关规定处理。四附带民事诉讼原告人请求依法对被告人邹国华判处刑罚的同时判令被告人邹国华及附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司、中国人民财产保险股份有限公司新建支公司赔偿因交通肇事致四附带民事诉讼原告亲属杨某甲、杨某丁死亡的赔偿金人民币1209068．4元、丧葬费人民币56000元及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费人民币6000元、误工费人民币9000元、伙食费人民币3000元、住宿费人民币9000元、精神抚慰金人民币200000元、财物损失费人民币378445元（其中，赔偿粤&amp;middot；V11813小汽车烧毁人民币58445元，货款现金烧毁人民币300000元，身上附着物价值人民币20000元）等经济损失合计人民币1870513．4元，并负连带赔偿责任。经查，1．死亡赔偿金，死者杨某甲、杨某丁系父子关系，杨某丁尚未婚娶，均在揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号居住，并有稳定收入，该事实有广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》（经当地派出所核实）及《劳动合同》、《工资表》证实，二死者的死亡赔偿金均可参照广东省上一年度一般地区城镇居民人均可支配收入30226．71元／年／人，期限二十年，2人计算，共人民币1209068．4元（即为30226．71元／年&amp;times；20年&amp;times；2人=1209068．4元；2．丧葬费，按受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准56401元／年／人，以六个月总额，2人计算，共人民币56401元（56401元／年&amp;divide；12月&amp;times；6月&amp;times；2人＝56401元）；3．财物损失费，有汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107）及二死者家属提供的《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》为证，车损人民币58445元予以确认，考虑到现有手提机的实际用途及社会普及面，对财物（二部手提机）损失人民币17799元亦予以确认，合计人民币76244元；4．由于四附带民事诉讼原告人没有提供相关足资认定的证据，亲属办理被害人丧葬事宜的误工费、住宿费、伙食补助费可参照职工奔丧假期规定的天数，即4人5天计算，其中，误工费按照本地上一年度在岗职工平均工资56401元／年／人计算为人民币3090．47元（56401元／年&amp;divide；365天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3090．47元），住宿费按150元／人／天计算为人民币3000元（150元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝3000元），伙食补助费按照50元／天／人计算为人民币1000元（50元／天&amp;times；5天&amp;times；4人＝1000元），交通费根据本案的实际情况确有发生过，本院酌情确定为人民币3000元。四附带民事诉讼原告人请求赔偿精神抚慰金人民币200000元，根据《最高人民法院关于刑事附带民事诉讼范围问题的规定》第一条第二款规定：&amp;ldquo；因人身权利受到犯罪侵犯而遭受物质损失或者财物被犯罪分子毁坏而遭受物质损失的，可以提起附带民事诉讼，对于被害人因犯罪行为遭受精神损失而提起附带民事诉讼的，人民法院不予受理&amp;rdquo；，据此，精神损害损失不属于附带民事诉讼的赔偿范围，该项请求本院不予支持；四附带民事诉讼原告人提出二被害人携带货款现金人民币300000元在事故车辆粤&amp;middot；V11813小轿车内被烧毁，请求予以赔偿，但未能提交足资认定的证据予以证明，本院不予采纳；四附带民事诉讼原告人提出的交通费、住宿费、伙食补助费、误工费等赔偿请求额超过上述本院认定部分，均没有提供足资认定的证据予以证明，本院均不予支持；四附带民事诉讼原告人均一致表示不需按其各自份额区分赔偿款，本院依法予以照准。综上，四附带民事诉讼原告人可依法获赔被害人杨某甲、杨某丁的死亡赔偿金、丧葬费等经济损失共计人民币1351803．87元，扣除被告人邹国华先行支付的丧葬费人民币20000元，四附带民事诉讼原告人尚有经济损失人民币1331803．87元未能获赔。 被告人邹国华的辩护人暨委托代理人刘厚顺、卢海兰提出被告人邹国华家属在事故发生后已向原告家属支付了丧葬费人民币20000元，应在四附带民事诉讼原告人要求被告人邹国华赔偿的丧葬费中予以扣除。经查，被告人邹国华家属在事故发生后先行支付了二死者家属人民币20000元，该事实有《收据》为证，本院予以采纳。 附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司委托代理人余香成提出肇事车辆的实际所有人为被告人邹国华，南昌捷成运输有限公司只是名义车主，被告人邹国华作为侵权人，相关侵权责任应由被告人邹国华自行承担；本案四附带民事诉讼原告人主张的&amp;ldquo；死亡赔偿金&amp;rdquo；不属&amp;ldquo；物质损失&amp;rdquo；，其主张没有法律依据，应予以驳回，侵权人仅需对丧葬费等物质损失予以赔偿；四附带民事诉讼原告人主张交通费、住宿费、伙食费及误工费缺乏法律依据，上述费用应统一纳入丧葬费范畴，不宜重复计算。经查，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条规定：&amp;ldquo；以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持&amp;rdquo；，据此，被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出侵权责任应由邹国华自行承担的辩护意见，据理不足，本院不予采纳；依据《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号）第一百五十五条第三款规定：&amp;ldquo；驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任&amp;rdquo；，而《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（一）项规定了：&amp;ldquo；机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，不足的部分&amp;hellip；&amp;hellip；机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任&amp;rdquo；，被告人邹国华负事故的全部过错责任，应对扣除第三者责任强制保险最高赔偿限额不足部分承担赔偿责任，而该肇事车辆挂靠于附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，依照法律规定附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司应承担连带赔偿责任，委托代理人提出驳回死亡赔偿金的辩护意见依据不足，本院不予采纳；根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第三款规定：&amp;ldquo；被害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及被害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用&amp;rdquo；，据此，被害人亲属办理丧葬事宜合理支出的交通费、住宿费、伙食费和误工损失不存在与丧葬费重复计算问题，委托代理人提出交通费、住宿费、伙食费及误工费应统一纳入丧葬费范畴不宜重复计算的辩护意见据理不足，本院不予采纳。 附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司委托代理人范建新提出赣&amp;middot；AJ0619牵引车承保了第三者责任商业保险人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂车承保了第三者责任商业保险人民币100000元，附带民事诉讼原告人的损失应当在主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额人民币500000元内承担赔偿责任。经查，中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司所约定的保险条款，主车和挂车连为一体时的责任限额总和即主车的限额内承担赔偿责任，该约定只对协议双方具有约束力，受害者是附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司之外的善意第三人，根据民法善意第三人理论，附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的约定不能对抗善意第三人，故附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司应对赣&amp;middot；AJ0619牵引车、赣&amp;middot；A1611挂车各自承保限额内承担赔偿责任，二车第三者责任商业保险赔偿总额为人民币600000元，委托代理人提出的该辩护意见据理不足，本院不予采纳。 "><ZJXX nameCN="证据信息"><ZJFZ nameCN="证据分组"><RDSS nameCN="认定事实" value="经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车，由汕头市往深圳市方向行驶，途经深汕高速公路K2741＋700M处右车道（长沙湾桥面），遇前方交通拥堵，前面车辆减速时，采取措施不及，车头碰撞到前面由庄裕活驾驶的粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车的尾部，致粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车受力向前碰撞到由朱秀彪驾驶的粤&amp;middot；B89C13号小型轿车的尾部，粤&amp;middot；B89C13号小型轿车受力向前推撞到由刘卫星驾驶的粤&amp;middot；VR4515号大型普通客车的尾部，造成四车不同程度损坏的道路交通事故（此为事故的第一过程）。接着，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot；AJ0619号重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车由后方驶来，在前面因发生交通事故第一过程以及道路交通堵塞，由于没有保持安全距离，发现前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方由被害人杨某丁驾驶的粤&amp;middot；V11813号小型轿车的尾部，将其向前推移并骑压碰撞到粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车的尾部后起火燃烧，并波及多车燃烧，造成粤&amp;middot；V11813号小型轿车司机杨某丁及车上乘员杨某甲（系杨某丁父亲）当场死亡，致赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车及车上货物、粤&amp;middot；V11813号小型轿车、粤&amp;middot；NL0859号大型普通客车、粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车、粤&amp;middot；B89C13号小型轿车五车不同程度烧毁和公路路产损坏的重大道路交通事故（此为事故的第二过程）。经汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队认定，事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。经法医鉴定，死者杨某甲全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者杨某丁全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。经物价部门鉴定，&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619、赣&amp;middot；A1611）及车载货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。经广东省深汕西高速公路有限公司养护工程对长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计，证实修复费用共人民币158015元。 案发后，朱秀彪及一名&amp;ldquo；姚先生&amp;rdquo；于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo；110&amp;rdquo；报警。汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队民警到达案发现场时，被告人邹国华等人均在案发现场等待处理。 另查明，赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等。赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车以附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司的名义在附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司同时投保了一份机动车交通事故责任强制保险，二份第三者责任商业保险，其中赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车机动车交通事故责任强制保险赔偿限额为人民币122000元（其中，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元），赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车第三者责任商业保险限额人民币500000元，赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止。死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作。 "/><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故现场勘查笔录》、《道路交通事故现场图》、《道路交通事故照片》，证实案发现场状况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《道路交通事故现场勘查笔录》、《道路交通事故现场图》、《道路交通事故照片》"/><ZL nameCN="种类" value="勘验、检查笔录"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．汕尾市城区利友汽车修配厂出具的《道路交通事故车辆技术检验报告》，证实该厂检验人员对一辆黑色小型轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，车架码：LTVBR22EX60737170）进行检验，该车车身右侧前后叶子板、右侧前后车门、车头左右侧叶子板、减震器、车顶、前机头罩、发动机严重变形破裂及扭曲损坏痕迹，车身玻璃破损及烧损，室内饰板、座椅严重烧损，车身灯光烧损，车身轮圈、轮胎烧损，方向盘总成烧损，刹车烧损；对一辆红色重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="汕尾市城区利友汽车修配厂《道路交通事故车辆技术检验报告》"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市城区利友汽车修配厂"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="619、赣&amp;middot；A1611，发动机号码：51634369，车架码：LML940X3XA0000113）进行检验，该车车头、驾驶楼、车顶严重变形损坏，后车厢右侧厢架断裂破损，左侧厢架变形，全车车身被火烧坏痕迹，车头车身玻璃、室内饰板、座椅被火烧损，车身轮胎烧损，车身灯光烧损，方向总成烧损，刹车总成烧损。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赣&amp;middot"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="3．《中华人民共和国机动车行驶证》，证实&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；A1611，车架码：LML940X3XA0000113）的所有人是南昌捷成运输有限公司。&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌黑色小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813，发动机号码：1ZZB36529，车架码：LTVBR22EX60737170）的所有人是杨某甲。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国机动车行驶证》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="4．广东省汕尾市公安司法鉴定中心出具的《法医学尸体检验鉴定书》（（汕）公（司）鉴（法）字（2013）74号、75号）、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）003号），证实死者全身碳化显著，下身仅有少许灰色休闲长裤、蓝白色相间内裤和一皮带头残留，颅骨碳化崩裂，四肢长骨碳化缺失，分析死者杨某甲系交通事故致死亡；死者全身碳化显著，颅骨碳化崩裂，四肢末端碳化缺失，分析死者杨某丁系交通事故致死亡。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）003号）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省汕尾市公安司法鉴定中心出具的《法医学尸体检验鉴定书》（（汕）公（司）鉴（法）字（2013）74号、75号）、汕尾市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="5．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故认定书》（汕公交认字（2013）第00016号），证实林汉波驾驶大型普通客车在高速公路上行驶，没确保必要的安全距离，遇前方情况，采取措施不及，造成四车连环追尾的事故，其行为承担该事故第一过程的全部过错；被告人邹国华驾驶车辆在高速公路上行驶，在道路交通拥堵时，没有保持必要的安全距离和降低车速，遇前方车辆发生事故时，采取措施不及，碰撞前方小车后再碰撞第一事故现场的车辆，引起车辆燃烧，造成重大道路交通事故的严重后果，其行为承担该事故第二过程的全部过错。事故第一过程中，林汉波应负事故的全部责任，当事人庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客周爱菱无事故责任；事故的第二过程中，被告人邹国华应负事故的全部责任，当事人杨某丁、林汉波、庄裕活、朱秀彪、刘卫星及乘客杨某甲无事故责任。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《道路交通事故认定书》（汕公交认字（2013）第00016号）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="6．汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107、21103、21106、21201号）、《车辆损毁照片》、汕尾市公安局出具的《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）002号），证实&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌TV7180GLX-13型小轿车（车牌号：粤&amp;middot；V11813）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币58445元；&amp;ldquo；金龙&amp;rdquo；牌XMQ6117Y型大型普通客车（车牌号：粤&amp;middot；NL0859）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币299337元；&amp;ldquo；福田&amp;rdquo；牌BJ3012V3PBB-B3型轻型自卸货车（车牌号：粤&amp;middot；M47711）烧毁，整车损失鉴定价格为人民币79100元；&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引货车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《鉴定意见通知书》（汕公交（埔）鉴通字（2013）002号）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市价格认证中心出具的《广东省道路交通事故车物损失价格鉴定结论书》（汕价车鉴（2013）21107、21103、21106、21201号）、《车辆损毁照片》、汕尾市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="619、赣&amp;middot；A1611）货物烧毁，货物损失鉴定价格为人民币3441353．21元。汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="赣&amp;middot"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="7．广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部出具的《长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计》，证实因该次交通事故高速公路修复费用共人民币158015元。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部《长沙湾特大桥交通事故损坏路面修复统计》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="广东省深汕西高速公路有限公司养护工程部"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="8．汕尾市公安局司法鉴定中心出具的《法医学DNA检验鉴定书》（汕公（司）鉴（DNA）字（2013）038号），证实从一号尸体及二号尸体上各提取肋软骨，经STR基因座检验，该二个检材所属个体符合生物学父子关系。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《法医学DNA检验鉴定书》（汕公（司）鉴（DNA）字（2013）038号）"/><ZL nameCN="种类" value="鉴定结论"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局司法鉴定中心"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生；次子杨某丙，1995年7月5日出生；长女杨某，1990年12月24日出生；二女杨某乙，1993年10月5日出生。死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系。上述人员均具有劳动能力。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于同月29日前办理丧葬事宜，二死者已于同月21在海丰县殡仪馆火化。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot；NL0859大客车（车上24名旅客，一名导游叫周受玲）从陆丰市出发，至9时30分左右，到达沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处（长沙湾大桥上），当时他驾驶的大客车停在左车道上，车前面有一辆小货车（后面被烧了）也停在左车道上，右车道上有一辆普宁的大客车，突然，他的车被后面的车撞了一下，车后着火了，他的双腿被夹住了，他车向前撞翻了前面的小货车。后来他自救出来了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="林汉波证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="林汉波"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot；M47711轻型自卸货车从揭西县往淡水市，车上共有3人，分别是他和母舅庄陈省、表哥庄新富。约9时30分左右，他驾驶该货车行驶到长沙湾大桥中段时，前方有一辆小车，感觉他驾驶的车后被一辆大客车大力撞了一下，他就晕了过去，醒来后，他看到他的车是被后面一辆客车撞到，然后该大客车后面又被一辆拖头车撞到，他驾驶的货车被撞掉头，车头与前面的小车接尾碰撞，小车和前面的另一辆大客车也连环碰撞。他就和庄陈省把已经晕过去的庄新富抬下车放在路边，这时小车着火了，很快就漫延到其他车辆，最后造成了后面四辆车被烧毁的道路交通事故。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="庄裕活证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="庄裕活"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；B89C13&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌凯美瑞型轿车，在长沙湾大桥发生了交通事故。当时他的车走右车道，左车道都是军车，右侧车道是地方车辆，在他的前面有一辆大客车，突然，他驾驶的车被后面撞了两下后再受力撞向前面的大客车，他驾驶的车全变形了，后被人救了出来。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="朱秀彪证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="朱秀彪"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot；VR4515大型普通客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，他的车走右车道，时速约30公里，左车道全是军车，突然，他车尾被后面的小车撞了一下，车左后镜碰擦到左侧军车，他即刹车准备下车，这时军车司机告知后面的小车要着火了，他听后将车往前开了一段路后停下，他从左后反光镜看到是一辆黑色的小车被一辆红色大货车推撞过来后碰撞到他驾驶的车。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="刘卫星证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="刘卫星"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="15．证人陈兴成证言，证实她是粤&amp;middot；VR4515号大客车的乘务员。2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo；着火了&amp;rdquo；，司机把车往前开，将大客车停在应急车道内。当时着火点是位于后面的一辆大货车和大客车之间。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈兴成证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈兴成"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="16．证人陈某某证言，证实杨某甲是她丈夫，事故车辆粤&amp;middot；V11813黑色小车是她家所有。事故发生时，车上有40多万元现金被烧了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="陈某某证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="陈某某"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="17．证人杨某丙证言，证实事故车辆粤&amp;middot；V11813&amp;ldquo；丰田&amp;rdquo；牌花冠小型轿车是他家所有，该车平常由其父亲杨某甲及大哥杨某丁驾驶。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="杨某丙证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="杨某丙"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="18．证人彭高祥证言，证实他是沈海高速公路（深汕段）西行2741公里＋700米处（长沙湾桥面）施工项目负责人。其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="彭高祥证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="彭高祥"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="易罗证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="易罗"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车后排睡觉，突然听到一声巨响，他猛的跳起来，发现是出了事故，他下车后发现车头下面着火了，然后去救了二名伤者。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邓敏证言"/><ZL nameCN="种类" value="证人证言"/><TJR nameCN="提交人" value="邓敏"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车带赣&amp;middot；A1611挂车途径沈海高速公路西行2741公路处（长沙湾大桥上），当时车子走在右车道，左车道全是部队的车队。后来，他发现在右车道前方有一辆小车先撞到一辆大客车的尾部，但由于他距前面一辆大客车只有二十米左右，他采取了刹车措施，并准备打方向向左，但从左后面有一辆小车超过来，此时他不敢向左偏了，但他刹不住车，只有向前撞了过去，把前面的大客车向前推了十几米远，他车与大客车相撞时，两辆车子同时被推到左车道，同时小车也被夹在他车轮下面，小车迅速起火了，然后就烧了起来。后来，他就和坐在车后排的司机邓敏一起下车逃生了。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="邹国华供述"/><ZL nameCN="种类" value="被告人供述和辩解"/><TJR nameCN="提交人" value="邹国华"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．《企业法人营业执照》（注册号：360122210130258）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：67796037-X）、《中华人民共和国道路运输许可证》（赣交运管许可洪字3601222200551号）、《法定代表人身份证明》，证实张某某系南昌捷成运输有限公司法定代表人（职务：董事长），以及该公司经营范围情况。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《企业法人营业执照》（注册号"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo；解放&amp;rdquo；牌重型半挂牵引车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，发动机号码：51634369，车架码：LFWSRXRJ9A1E28249）及&amp;ldquo；杨嘉&amp;rdquo；牌重型厢式半挂车（车牌号：赣&amp;middot；AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ><ZJFZ nameCN="证据分组"><ZJJL nameCN="证据记录" value="1．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《负责人身份证明书》、《营业执照》（注册号：360122120211209）、《中华人民共和国组织机构代码证》（代码：85866773-8），证实该公司负责人系陈某某，职务：经理，以及该公司经营范围。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司《负责人身份证明书》、《营业执照》（注册号"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号"/><ZL nameCN="种类" value="书证"/><TJR nameCN="提交人" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/></ZJMX></ZJJL><ZJJL nameCN="证据记录" value="004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案。"><ZJMX nameCN="证据明细"><MC nameCN="名称" value="RDZA201344000000071003）"/><ZL nameCN="种类" value="其他"/></ZJMX></ZJJL></ZJFZ></ZJXX><ZRXX nameCN="证人信息"><ZR nameCN="证人" value="林汉波"/><ZR nameCN="证人" value="庄裕活"/><ZR nameCN="证人" value="朱秀彪"/><ZR nameCN="证人" value="刘卫星"/><ZR nameCN="证人" value="陈兴成"/><ZR nameCN="证人" value="陈某某"/><ZR nameCN="证人" value="杨某丙"/><ZR nameCN="证人" value="彭高祥"/><ZR nameCN="证人" value="易罗"/><ZR nameCN="证人" value="邓敏"/></ZRXX></BSSLD></AJJBQK><CPFXGC nameCN="裁判分析过程" value="本院认为，被告人邹国华违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致二人死亡，负事故的全部责任，属具有其他特别恶劣情节，其行为已构成交通肇事罪，应依法惩处，并应承担赔偿造成被害人杨某甲、杨某丁死亡的民事赔偿责任。附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙尚未得到赔偿的交通事故损失人民币1331803．87元，应先由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其承保的机动车交通事故责任强制保险的责任限额内先予以赔偿附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙交通事故经济损失人民币112000元（未包含医疗费用赔偿限额人民币10000元），不足赔偿部分人民币1219803．87元，由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其承保的第三者责任商业保险限额内赔偿人民币600000元，仍不足赔偿部分人民币619803．87元，由被告人邹国华和附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司共同负责连带赔偿。鉴于被告人邹国华在法庭审理期间认罪态度好，依法可酌情从轻处罚。公诉机关指控被告人邹国华的罪名成立，本院予以支持。根据被告人犯罪的事实，犯罪的性质、情节和对于社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第一百三十三条，第六十七条第三款，《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释（2000）33号）第四条第（一）项，《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款，第十五条第一款第（六）项，第十六条，《中华人民共和国道路交通安全法》第十六条，第十八条第一款，第七十六条第一款第（一）项，《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号）第一百五十五条第三款，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条，第十六条，第二十一条第二款之规定，判决如下："><LXQJ nameCN="量刑情节"><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="邹国华"/><QJ nameCN="情节" value="认罪态度好"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ><ZDLXQJ nameCN="酌定量刑情节"><XGR nameCN="相关人" value="邹国华"/><QJ nameCN="情节" value="犯罪后采取补救措施降低损失"/><LXQJLB nameCN="量刑情节类别" value="酌定从轻情节"/></ZDLXQJ></LXQJ><BGRTYRZCX nameCN="被告人同意认罪程序" value="是"/><FLFTYY nameCN="法律法条引用"><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><T nameCN="条" value="第一百三十三条"/><T nameCN="条" value="第六十七条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第四条"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><T nameCN="条" value="第六条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第十五条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（六）项"/></K></T><T nameCN="条" value="第十六条"/></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><T nameCN="条" value="第十六条"/><T nameCN="条" value="第十八条"><K nameCN="款" value="第一款"/></T><T nameCN="条" value="第七十六条"><K nameCN="款" value="第一款"><X nameCN="项" value="第（一）项"/></K></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》"/><T nameCN="条" value="第一百五十五条"><K nameCN="款" value="第三款"/></T></FLFTFZ><FLFTFZ nameCN="法律法条分组"><MC nameCN="名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><T nameCN="条" value="第三条"/><T nameCN="条" value="第十六条"/><T nameCN="条" value="第二十一条"><K nameCN="款" value="第二款"/></T></FLFTFZ></FLFTYY><CUS_FLFT_FZ_RY nameCN="法律法条分组冗余"><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第一百三十三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国刑法》第六十七条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第四条第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十五条第一款第（六）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国侵权责任法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第十八条第一款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款第（一）项"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》第一百五十五条第三款"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第三条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条"/><CUS_FLFT_RY nameCN="法律法条" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十一条第二款"/></CUS_FLFT_FZ_RY></CPFXGC><PJJG nameCN="判决结果" value=" 一、被告人邹国华犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。 （刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年10月26日起至2018年4月25日止）。 二、附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司应于本判决生效之日起十日内，在赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车投保的机动车交通事故责任强制保险的责任限额内对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙的交通事故损失人民币十一万二千元予以赔偿，不足赔偿部分人民币一百二十一万九千八百零三元八角七分，由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其投保的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额内赔偿人民币六十万元，仍有不足赔偿部分人民币六十一万九千八百零三元八角七分，由被告人邹国华、附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司共同负责赔偿（互负连带赔偿责任）。 如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院向汕尾市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本二份。"><GXQYY nameCN="提出管辖权异议" value="否"/><YSJAFS nameCN="一审结案方式" value="判决"/><YSXSBFCPJG nameCN="一审刑事部分裁判结果" value="判决"/><FDMSBFCPJG nameCN="附带民事部分裁判结果" value="判决"/><XSPJJGFZ nameCN="刑事判决结果分组"><SSCYR nameCN="诉讼参与人" value="邹国华"/><BSPJJG nameCN="本审判决结果"><DZPF nameCN="单罪判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。"><ZM nameCN="罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></ZM><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></DZPF><ZXPF nameCN="执行判罚" value="犯交通肇事罪，判处有期徒刑四年六个月。"><ZX nameCN="主刑"><ZXLB nameCN="主刑类别" value="有期徒刑"/><ZXXQ nameCN="主刑刑期" value="四年六个月"/></ZX><PJJGLX nameCN="判决结果类型" value="给予刑事处罚"/></ZXPF><PJZZM nameCN="判决主罪名" value="交通肇事罪"><ZMDM nameCN="罪名代码" value="51"/><WZZM nameCN="完整罪名" value="交通肇事罪"/></PJZZM></BSPJJG><XQQZRQ nameCN="刑期起止日期"><XQQSRQ nameCN="刑期起始日期" value="2013年10月26日"/><XQJZRQ nameCN="刑期截止日期" value="2018年4月25日"/></XQQZRQ><XQZDBF nameCN="刑期折抵办法" value="羁押一日折抵刑期一日"/><MXHWZSF nameCN="免刑或无罪释放" value="否"/><SZBF nameCN="数罪并罚" value="否"/><HBLX nameCN="合并量刑" value="否"/></XSPJJGFZ><FDMSPJJGFZ nameCN="附带民事判决结果分组" value="AJ0619重型半挂牵引车投保的机动车交通事故责任强制保险的责任限额内对附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙的交通事故损失人民币十一万二千元予以赔偿，不足赔偿部分人民币一百二十一万九千八百零三元八角七分，由附带民事诉讼被告人中国人民财产保险股份有限公司新建支公司在其投保的赣&amp;middot；AJ0619重型半挂牵引车、赣&amp;middot；A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额内赔偿人民币六十万元，仍有不足赔偿部分人民币六十一万九千八百零三元八角七分，由被告人邹国华、附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司共同负责赔偿（互负连带赔偿责任）。"><BPCZ nameCN="被赔偿组"><BPCR nameCN="被赔偿人" value="陈某某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杨某"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杨某乙"/><BPCR nameCN="被赔偿人" value="杨某丙"/><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="112000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCJE nameCN="被赔偿金额" value="1219803.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCJE><BPCZJE nameCN="被赔偿总金额" value="1331803.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></BPCZJE></BPCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="陈某某"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1331803.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="中国人民财产保险股份有限公司新建支公司"/><PCJE nameCN="赔偿金额" value="600000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCJE><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="600000元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ><PCZ nameCN="赔偿组"><PCR nameCN="赔偿人" value="邹国华"/><PCR nameCN="赔偿人" value="南昌捷成运输有限公司"/><PCZJE nameCN="赔偿总金额" value="1331803.87元"><BZ nameCN="币种" value="人民币"/></PCZJE></PCZ></FDMSPJJGFZ><DFDMSPCDCL nameCN="对附带民事赔偿的处理" value="赔偿"/><KSSZ nameCN="可上诉至" value="汕尾市中级人民法院"/><SSTJCL nameCN="上诉提交材料" value="上诉状正本一份，副本二份"/><SSQX nameCN="上诉期限" value="十日"/></PJJG><WW nameCN="文尾" value=" 审判长陈小武 审判员吕俊智 人民陪审员冯晓婷 二〇一四年七月十七日 书记员吕海潜"><CPSJ nameCN="裁判时间" value="2014年7月17日"><JAND nameCN="结案年度" value="2014"/><CUS_JANYR nameCN="结案年月日" value="2014年7月17日"/><CUS_JANY nameCN="结案年月" value="2014-7"/><CUS_JAYF nameCN="结案月份" value="7"/></CPSJ><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="陈小武"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判长"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="吕俊智"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="审判员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="冯晓婷"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="人民陪审员"/></SPZZCY><SPZZCY nameCN="审判组织成员"><SPRYXM nameCN="审判人员姓名" value="吕海潜"/><SPRYJS nameCN="审判人员角色" value="书记员"/></SPZZCY></WW><FJ nameCN="附件" value=" 附：有关法律规定 《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 第六十七条犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。 《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释（2000）33号） 第四条交通肇事具有下列情形之一的，属于&amp;ldquo；有其他特别恶劣情节&amp;rdquo；，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。 《中华人民共和国侵权责任法》 第六条行为人因过错侵害他人民事权益，应当承担侵权责任。 根据法律规定推定行为人有过错，行为人不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。 第十五条承担侵权责任的方式主要有： （一）停止侵害； （二）排除妨碍； （三）消除危险； （四）返还财产； （五）恢复原状； （六）赔偿损失； （七）赔礼道歉； （八）消除影响、恢复名誉。 以上承担侵权责任的方式，可以单独适用，也可以合并适用。 《中华人民共和国道路交通安全法》 第十六条侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。 第十八条被侵权人死亡的，其近亲属有权请求侵权人承担侵权责任。被侵权人为单位，该单位分立、合并的，承继权利的单位有权请求侵权人承担侵权责任。 被侵权人死亡的，支付被侵权人医疗费、丧葬费等合理费用的人有权请求侵权人赔偿费用，但侵权人已支付该费用的除外。 第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。 《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》（法释（2012）21号） 第一百五十五条对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。 犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用。 驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条的规定确定赔偿责任。 附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。 《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号） 第三条以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持。 第十六条同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称&amp;ldquo；交强险&amp;rdquo；）和第三者责任商业保险（以下简称&amp;ldquo；商业三者险&amp;rdquo；）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。 第二十一条多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，损失超出各机动车交强险责任限额之和的，由各保险公司在各自责任限额范围内承担赔偿责任；损失未超出各机动车交强险责任限额之和，当事人请求由各保险公司按照其责任限额与责任限额之和的比例承担赔偿责任的，人民法院应予支持。 依法分别投保交强险的牵引车和挂车连接使用时发生交通事故造成第三人损害，当事人请求由各保险公司在各自的责任限额范围内平均赔偿的，人民法院应予支持。 多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，其中部分机动车未投保交强险，当事人请求先由已承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿的，人民法院应予支持。 保险公司就超出其应承担的部分向未投保交强险的投保义务人或者侵权人行使追偿权的，人民法院应予支持。 "><FDFLYYXG nameCN="附带法律引用相关"><SFFDFLYY nameCN="是否附带法律引用" value="是"/><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国刑法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百三十三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六十七条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。 被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。 犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第四条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="交通肇事具有下列情形之一的，属于&amp;ldquo；有其他特别恶劣情节&amp;rdquo；，处三年以上七年以下有期徒刑： （一）死亡二人以上或者重伤五人以上，负事故全部或者主要责任的； （二）死亡六人以上，负事故同等责任的； （三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在六十万元以上的。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国侵权责任法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="行为人因过错侵害他人民事权益，应当承担侵权责任。 根据法律规定推定行为人有过错，行为人不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="承担侵权责任的方式主要有： （一）停止侵害； （二）排除妨碍； （三）消除危险； （四）返还财产； （五）恢复原状； （六）赔偿损失； （七）赔礼道歉； （八）消除影响、恢复名誉。 以上承担侵权责任的方式，可以单独适用，也可以合并适用。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十八条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="被侵权人死亡的，其近亲属有权请求侵权人承担侵权责任。被侵权人为单位，该单位分立、合并的，承继权利的单位有权请求侵权人承担侵权责任。 被侵权人死亡的，支付被侵权人医疗费、丧葬费等合理费用的人有权请求侵权人赔偿费用，但侵权人已支付该费用的除外。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第七十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任： （一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。 （二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。 交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于适用﹤中华人民共和国刑事诉讼法﹥的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第一百五十五条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="对附带民事诉讼作出判决，应当根据犯罪行为造成的物质损失，结合案件具体情况，确定被告人应当赔偿的数额。 犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用；造成被害人死亡的，还应当赔偿丧葬费等费用。 驾驶机动车致人伤亡或者造成公私财产重大损失，构成犯罪的，依照"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《中华人民共和国道路交通安全法》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第七十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="的规定确定赔偿责任。 附带民事诉讼当事人就民事赔偿问题达成调解、和解协议的，赔偿范围、数额不受第二款、第三款规定的限制。"/></YYTKX></FDFGMCFD><FDFGMCFD nameCN="附带法规名称分段"><YYFLFGMC nameCN="引用法律法规名称" value="《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》"/><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第三条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="以挂靠形式从事道路运输经营活动的机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任，当事人请求由挂靠人和被挂靠人承担连带责任的，人民法院应予支持。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第十六条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称&amp;ldquo；交强险&amp;rdquo；）和第三者责任商业保险（以下简称&amp;ldquo；商业三者险&amp;rdquo；）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任： （一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿； （二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿； （三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。 被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。 "/></YYTKX><YYTKX nameCN="引用条款项"><YYT nameCN="引用条" value="第二十一条"/><YYFTNR nameCN="引用法条内容" value="多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，损失超出各机动车交强险责任限额之和的，由各保险公司在各自责任限额范围内承担赔偿责任；损失未超出各机动车交强险责任限额之和，当事人请求由各保险公司按照其责任限额与责任限额之和的比例承担赔偿责任的，人民法院应予支持。 依法分别投保交强险的牵引车和挂车连接使用时发生交通事故造成第三人损害，当事人请求由各保险公司在各自的责任限额范围内平均赔偿的，人民法院应予支持。 多辆机动车发生交通事故造成第三人损害，其中部分机动车未投保交强险，当事人请求先由已承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿的，人民法院应予支持。 保险公司就超出其应承担的部分向未投保交强险的投保义务人或者侵权人行使追偿权的，人民法院应予支持。"/></YYTKX></FDFGMCFD></FDFLYYXG></FJ><WSSFMH nameCN="文书是否模糊" value="是"/><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="汕尾市城区人民检察院以汕区检刑诉（2014）29号起诉书指控被告人邹国华犯交通肇事罪，于2014年1月23日向本院提起公诉"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="汕尾市城区人民检察院以汕区检刑诉（2014）29号起诉书指控被告人邹国华犯交通肇事罪，于2014年1月23日向本院提起公诉"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2014年1月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="汕尾市城区人民检察院指控：2013年10月25日9时30分，陆丰东陆旅游运输有限公司驾驶员林汉波驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="附带民事诉讼原告人陈某某、杨某、杨某乙、杨某丙诉称，2013年10月25日9时30分，被告人邹国华驾驶赣&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="经审理查明：2013年10月25日9时30分，广东省陆丰市东陆旅游运输有限公司司机林汉波驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="于2013年10月25日35分拨打&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，该公司每年收取管理费人民币600元，同时约定被告人邹国华应按约交纳各项应交税、代办手续费、车辆过户费、保险费等"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，均约定不计免赔率，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="死者杨某甲、杨某丁系父子关系，均系农业户口，于2009年1月起至事故发生时，租住于揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，并在揭阳市精步鞋业有限公司业务部工作"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年1月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="汕尾市公安局已于2013年11月1日和2013年11月8日将上述鉴定结论告知了死者家属和被告人邹国华"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="汕尾市公安局已于2013年11月1日和同月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="汕尾市公安局已于2013年11月1日和2013年11月8日将上述鉴定结论告知了被害人杨某丁、杨某甲的家属和被告人邹国华"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="9．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《道路交通事故死、伤（残）者家属情况调查表》、《结婚证》、《常住人口登记卡》，证实死者杨某甲系广东省揭阳市榕城区农业家庭户口，其于1965年3月20日出生，其直系亲属有妻子陈某某，1963年9月6日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1965年3月20日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="次子杨某丙，1995年7月5日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="次子杨某丙，1995年7月5日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1995年7月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="长女杨某，1990年12月24日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="长女杨某，1990年12月24日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1990年12月24日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="二女杨某乙，1993年10月5日出生"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="二女杨某乙，1993年10月5日出生"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1993年10月5日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="死者杨某丁于1992年9月6日出生，其与陈某某系母子关系，与杨某丙系兄弟关系，与杨某系姐弟关系，与杨某乙系兄妹关系"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="1992年9月6日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于同月29日前办理丧葬事宜，二死者已于同月21在海丰县殡仪馆火化"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="10．汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队出具的《尸体火化通知书》、《遗体火化证明》，证实汕尾市公安局交通警察支队埔边高速公路大队于2013年11月18日通知死者杨某甲、杨某丁家属于2013年11月29日前办理丧葬事宜，二死者已于2013年11月21日在海丰县殡仪馆火化"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月18日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="11．证人林汉波证言，证实2013年10月25日8时40分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="12．证人庄裕活证言，证实2013年10月25日7时10分他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="13．证人朱秀彪证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="14．证人刘卫星证言，证实2013年10月25日9时30分，他驾驶粤&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2013年10月25日9时30分，她随大客车途经沈海高速公路（深汕段）西行2741公里处时，她们的车子走在右车道，前面100米处有反光锥封闭道路，突然感觉车子被碰了一下，她乘坐的大客车受力向前推进，左边的倒车镜碰到左车道的军车，于是她就下车查看，见后面有一排车连环碰撞在一起，这时军人在大喊：&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="其公司于2013年10月23日开始在该处施工，封闭了主车道和路肩，只能在超车道行车"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月23日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="19．证人易罗证言，证实2013年10月25日上午9时多，他站在应急车道内维护交通，突然听到一声巨响，他看到右车道有一辆普宁市到惠州市的大客车，其后面有一辆黑色的小车，小车车身钳入到大客车的尾部，大客车车身成四十五度左右横在右车道与路肩之间，其后，他跑到大客车尾看到一台大货车撞到一辆大客车，大客车前面还有一辆小货车调转了头，然后最前面的大客车开走了"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="20．证人邓敏证言，证实2013年10月25日9时30分他在被告人邹国华驾驶的赣&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="21．被告人邹国华供述，供认2013年10月25日9时30分左右，他驾驶赣&amp;middot"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，都投了不计免赔率覆盖，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="A1611挂重型厢式半挂车第三者责任商业保险限额人民币100000元，都投了不计免赔率覆盖，其保险期限均自2013年8月10日起至2014年8月9日止"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="AJ0619重型半挂牵引车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期限自2013年8月10日起至2014年8月9日止，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="AJ0619重型半挂牵引车在中国人民财产保险股份有限公司新建支公司投保了机动车交通事故责任强制保险，保险期限自2013年8月10日起至2014年8月9日止，死亡赔偿限额为人民币110000元，医疗费用赔偿限额人民币10000元，财产损失赔偿限额人民币2000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年8月10日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="3．广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》，证实死者杨某甲、杨某丁二人于2009年1月至2014年12月止，居住揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，该证明经揭阳市公安局东兴派出所核证属实"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="3．广东省揭阳市玉浦社区居民委员会出具《证明书》，证实死者杨某甲、杨某丁二人于2009年1月至2014年12月止，居住揭阳市榕城区东兴街道玉浦新区F小区F19幢03号，该证明经揭阳市公安局东兴派出所核证属实"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年1月"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="4．《房屋租赁协议书》，证实死者杨某甲承租林满璇所有的位于揭阳市区三号路以北玉浦住宅地F小区F19幢单房一套，租赁期间自2009年1月1日至2014年12月31日止，为期共72个月"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="4．《房屋租赁协议书》，证实死者杨某甲承租林满璇所有的位于揭阳市区三号路以北玉浦住宅地F小区F19幢单房一套，租赁期间自2009年1月1日至2014年12月31日止，为期共72个月"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2009年1月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="6．《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》，证实死者杨某甲于2013年1月28日购买价格为人民币5999元&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="6．《丹盛中域专业手机连锁机构质量保证单》，证实死者杨某甲于2013年1月28日购买价格为人民币5999元&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年1月28日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="牌4S型手提机一部，死者杨某丁于2013年3月9日购买价格为人民币11800元&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="牌4S型手提机一部，死者杨某丁于2013年3月9日购买价格为人民币11800元&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年3月9日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="《收据》，证实被告人邹国华家属于2013年11月1日已向死者杨某甲、杨某丁的家属支付了丧葬费人民币20000元"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="《收据》，证实被告人邹国华家属于2013年11月1日已向死者杨某甲、杨某丁的家属支付了丧葬费人民币20000元"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年11月1日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．《汽车租赁合同》、《车辆落（挂）户申请书》、《客户自愿投保确认书》，证实被告人邹国华与附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司于2010年7月27日签订汽车租赁合同，双方约定将&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="AJ0619，车架码：LML940X3XA0000113）挂靠于南昌捷成运输有限公司，挂靠期自2010年7月27日起至车辆转出或报废止，南昌捷成运输有限公司每年向被告人邹国华收取管理费人民币600元及由被告人邹国华交纳办理汽车保险、过户费等事宜"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="2．中国人民财产保险股份有限公司新建支公司出具的《机动车保险报案记录（代抄单）》（报案编号：RDAA201344000000071004、RDZA201344000000071003），证实邹国华已于2013年10月25日14时57分在非事故现场向该公司报案"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月25日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条规定：&amp;ldquo"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="A1611挂重型厢式半挂车所有权人为附带民事诉讼被告人南昌捷成运输有限公司，其实际使用人是被告人邹国华，该车辆于2010年7月27日挂靠南昌捷成运输有限公司，期限至该车转出或报废止，根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》（法释（2012）19号）第三条规定：&amp;ldquo"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2010年7月27日"/></CUS_SJ><CUS_SJ nameCN="时间"><CUS_YW nameCN="原文" value="（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年10月26日起至2018年4月25日止）"/><CUS_SJYW nameCN="时间原文" value="（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2013年10月26日起至2018年4月25日止）"/><CUS_JTSJ nameCN="具体时间" value="2013年10月26日"/></CUS_SJ><title value="邹国华等犯交通肇事罪"/><subTitle value="刑事一审判决书"/><slzq value="175"/></QW></writ>